<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Jun 2021 03:10:21 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 03:10:21 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách muối măng chua để được lâu, giòn thơm ngon mà không bị nổi váng]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Măng muối chua kèm với tỏi ớt, thơm thơm giòn giòn là món ăn được nhiều người yêu thích, nhất là những ai thích vị chua mát, rát hợp ăn kèm để chống ngán, kích thích vị giác trong bữa ăn. Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn các bạn cách muối măng chua để được lâu để các bạn có thể tự tay chuẩn bị món ăn này ngay tại nhà!</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu muối măng chua</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>2 củ măng tre 1,5kg</li>
<li>2 củ tỏi</li>
<li>50g ớt</li>
<li>2 thìa cà phê muối</li>
<li>2,5 thìa cà phê đường</li>
<li>Dấm</li>
<li>Nước</li>
<li>Hũ thuỷ tinh</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-mang-ot-ngon" target="_blank" title="Cách muối măng ớt ngon giòn thơm, chuẩn vị Lạng Sơn">Cách muối măng ớt ngon giòn thơm, chuẩn vị Lạng Sơn</a></em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu chính muối măng chua " data-thumb="original" original-height="441" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/mang-ot-1.jpg?v=1624785503794" /><em>Nguyên liệu chính&nbsp;muối măng chua&nbsp;</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách muối măng chua</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế măng</strong></p>
<p dir="ltr">Măng bóc lớp vỏ bên ngoài, dùng dao gọt phần bề ngoài của măng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Pha 1 chậu nước muối loãng, sau đó dùng dao thái măng ra thành miếng mỏng và ngâm vào nước muối để măng ra bớt nhựa sau đó rửa lại măng với nước sạch 3-4 lần.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm măng trong nước muối để giảm bớt vị hăng" data-thumb="original" original-height="400" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/mang-ot-2.jpg?v=1624785504384" /><em>Ngâm măng trong nước muối để giảm bớt vị hăng</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn pha 1 chậu nước muối, cho thêm nước vo gạo vào rồi cho măng vào và ngâm qua đêm để giảm bớt vị hăng và đắng của măng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho nước vào chậu, cho thêm 1 bát dấm khuấy đều, tiếp tục cho măng vào ngâm khoảng 30 phút cho măng trắng đều. Sau đó các bạn vớt măng lên đem ra mẹt phơi nắng hoặc hong gió cho măng khô nước hoàn toàn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Sơ chế gia vị muối măng chua</strong></p>
<p dir="ltr">Tỏi các bạn bóc bỏ vỏ, dùng dao thái lát mỏng. Ớt các bạn cắt bỏ phần cuống, quả nhỏ để nguyên, quả to dùng dao thái chéo. Sau đó đem tỏi và ớt đi hong nắng cho khô.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Phơi khô tỏi ớt đã sơ chế" data-thumb="original" original-height="400" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/mang-ot-3.jpg?v=1624785504979" /><em>Phơi khô tỏi ớt đã sơ chế</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Đun nước muối măng chua</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 2 lít nước vào nồi. Cho thêm 2 thìa cà phê muối, 2,5 thìa cà phê đường khuấy đều bắc lên bếp đun sôi, khi hỗn hợp nước muối măng sôi các bạn tắt bếp để nước nguội.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Muối măng chua</strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trộn đều măng và tỏi ớt đã phơi ráo " data-thumb="original" original-height="400" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/mang-ot-4.jpg?v=1624785505378" /><em>Trộn đều măng và tỏi ớt đã phơi khô ráo&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Hũ thuỷ tinh các bạn đem luộc qua nước sôi đem phơi nắng để khô ráo, các bạn đem măng và ớt đã khô trộn đều với nhau sau đó cho măng vào hũ và đổ hỗn hợp nước muối măng đã nguội vào ngập măng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho măng ớt tỏi vào hũ ngâm với nước đã pha sẵn" data-thumb="original" original-height="410" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/mang-ot-5.jpg?v=1624785505991" /><em>Cho măng ớt tỏi vào hũ ngâm với nước đã pha sẵn</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn ràng cho măng không bị nổi lên khỏi mặt nước và đậy nắp lại để trong vòng 1 tuần là có thể sử dụng được.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thành phẩm măng muối chua</strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Măng ớt muối chua giòn ngon thơm" data-thumb="original" original-height="410" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/mang-ot-6.jpg?v=1624785506496" /><em>Măng ớt muối chua giòn ngon thơm</em></p>
<p dir="ltr">Măng sau khi để được 7 ngày mở nắp ra các bạn sẽ thấy có mùi chua dịu nhẹ. Măng trắng tinh mà lại giòn không bị ỉu. Bề mặt nước muối măng không có váng.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Lưu ý khi muối măng chua</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn chỉ nên rửa măng với dấm không nên dùng dấm để muối vì khi muối cho dấm vào dấm sẽ làm măng bị ỉu và không giòn.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-mang-chua-de-duoc-lau" title="Cách muối măng chua để được lâu, giòn thơm ngon mà không bị nổi váng">Cách muối măng chua để được lâu, giòn thơm ngon mà không bị nổi váng</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-mang-chua-de-duoc-lau</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-mang-chua-de-duoc-lau</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 02:57:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách muối măng ớt ngon giòn thơm, chuẩn vị Lạng Sơn]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Măng ớt là món ăn kèm hấp dẫn trong bữa cơm gia đình. Hương thơm nồng của măng quyện với mùi thơm ớt tỏi, giấm, kích thích vị giác vô cùng. <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ hướng dẫn các bạn công thức làm măng ớt chua chua, cay cay, giòn giòn đúng vị đơn giản tại nhà.</strong></p>
<p dir="ltr">Độ vào mùa măng thì có rất nhiều loại măng có thể sử dụng làm măng ớt như măng tre, măng bát&nbsp;độ ... vị chua, cay, giòn của măng ớt rất phù hợp ăn kèm với bún, phở, mì,..&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Để làm được món măng ớt ngâm đúng điệu, để được lâu, không bị màng, nổi váng. Các chị em hãy làm theo các bước dưới đây nhé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu muối măng ớt</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Măng rừng: 1 cây</li>
<li>200g ớt sừng</li>
<li>150g tỏi khô</li>
<li>Muối</li>
<li>Đường</li>
<li>Hũ thuỷ tinh</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-mang-chua-de-duoc-lau" target="_blank">Cách muối măng chua để được lâu, giòn thơm ngon mà không bị nổi váng</a></em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu chính muối măng ớt ngon " data-thumb="original" original-height="376" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/mang-ngam-2.jpg?v=1624786734165" /><em>Nguyên liệu chính muối măng ớt ngon&nbsp;</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách muối măng ớt</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế măng</strong></p>
<p dir="ltr">Măng chọn những củ măng tươi, đem gọt bỏ phần vỏ, dùng dao gọt bỏ phần vỏ bên ngoài và phần già dưới gốc. Pha 3 thìa cà phê muối vào chậu nước, sau đó các bạn dùng dao thái miếng vừa ăn rồi cho xuống chậu nước muối ngâm qua đêm để măng ra bớt nhựa.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm măng với nước muối loãng để bớt nhựa hăng" data-thumb="original" original-height="376" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/mang-ngam-3.jpg?v=1624786735070" /><em>Ngâm măng với nước muối loãng để bớt nhựa hăng</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi măng đã ngâm qua được 1 đêm các bạn vớt măng ra rửa lại dưới vòi nước sạch sau đó để ráo hết nước</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Sơ chế ớt, tỏi</strong></p>
<p dir="ltr">Ớt các bạn đem rửa sạch với nước, sau đó bỏ phần cuống, dùng kéo cắt nhỏ cho vào máy xay nhuyễn.&nbsp;Tỏi bóc hết vỏ, cho vào máy xay nhuyễn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trộn hỗn hợp Tỏi và ớt xay nhuyễn " data-thumb="original" original-height="376" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/mang-ngam-4.jpg?v=1624786735741" /><em>Trộn hỗn hợp Tỏi và ớt xay nhuyễn&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Cho tỏi và ớt đã xay nhuyễn vào bát, cho tiếp 5 thìa cà phê dấm, 1 thìa cà phê muối, 2 thìa cà phê đường sau đó trộn đều cho đường và muối tan ra. Đậy nắp lại để 1 ngày.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Đun hỗn hợp nước muối măng ớt</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 1 lít nước, 1,5 thìa cà phê muối, 2 thìa cà phê đường khuấy tan rồi đun sôi hỗn hợp lên sau đó để nguội.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Muối măng ớt</strong></p>
<p dir="ltr">Sau khi các nguyên liệu đã chuẩn bị xong chúng ta sẽ tiến hành muối măng ớt, hũ thuỷ tinh đã trần qua nước sôi và để ráo, các bạn cho 1 lớp măng vào trước, sau đó múc 1 thìa tỏi ớt dài lên trên bề mặt măng, cứ đan xen 1 lớp măng rồi 1 lớp tỏi ớt cho đến khi đầy hũ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xếp măng và ớt lần lượt đầy hũ" data-thumb="original" original-height="376" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/mang-ngam-5.jpg?v=1624786736587" /><em>Xếp măng và ớt lần lượt đầy hũ</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn đổ nước đã đun để nguội vào hũ sao cho ngập măng là được, sau đó đậy nắp lại để khoảng 4-5 ngày là có thể ăn được.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Sau 4 - 5 này là có thể ăn được măng ớt " data-thumb="original" original-height="570" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/mang-ngam-1.jpg?v=1624786733469" /><em>Sau 4 - 5 này là có thể ăn được măng ớt&nbsp;</em></p>
<p>Rất đơn giản phải không nào, chúc các bạn thành công với món muối măng ớt của mình.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-mang-ot-ngon" title="Cách muối măng ớt ngon giòn thơm, chuẩn vị Lạng Sơn">Cách muối măng ớt ngon giòn thơm, chuẩn vị Lạng Sơn</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-mang-ot-ngon</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-mang-ot-ngon</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 02:48:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách muối hành đơn giản tại nhà giòn ngon, không hăng cay]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Hành muối cũng là một món ngon, giúp cân bằng điều vị được nhiều gia đình Việt ưa chuộng. Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn bạn 2 cách muối hành ngon, “chuẩn bài” nhất&nbsp;nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="hanh-tim" style="text-align: justify;">Cách muối hành tím</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu muối hành tím</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Hành tím khô: 1kg</li>
<li>Ớt: 5 quả</li>
<li>Muối</li>
<li>Phèn chua</li>
<li>Nước</li>
<li>Dấm</li>
<li>Đường</li>
<li>Hũ thuỷ tinh</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu món hành tím ngâm " data-thumb="original" original-height="376" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-hanh-4.jpg?v=1624784194765" /><em>Nguyên liệu món hành tím ngâm chua</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách muối hành tím</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Hành tím khô các bạn chọn đều củ, sau đó đem ngâm với nước vo gạo 12 tiếng. Sau khi ngâm xong vỏ hành mềm ra các rửa lại với 2-3 lần nước sạch sau đó bạn dùng dao cắt bỏ phần đầu hành và rễ hành cho đẹp, bóc cả lớp màng lụa của hành.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm hành trong nước gạo rồi lột sạch lớp vỏ bên ngoài " data-thumb="original" original-height="376" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-hanh-5.jpg?v=1624784195151" /><em>Ngâm hành trong nước gạo rồi lột sạch lớp vỏ bên ngoài&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn pha vào chậu nước 1 cà phê muối loại hạt to, ½ thìa cà phê phèn chua khuấy đều. Sau đó đổ hành vào ngâm thêm khoảng 4 tiếng. Sau khi ngâm được 4 tiếng các bạn vớt ra rổ đem đi phơi nắng nhẹ khoảng 2 tiếng cho hành khô hết nước nhưng đừng phơi hành héo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Phơi hành khô dưới nắng " data-thumb="original" original-height="376" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-hanh-6.jpg?v=1624784195746" /><em>Phơi hành khô dưới nắng&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn pha vào 2 lít nước ½ thìa cà phê muối khuấy đều, sau đó các bạn cho hành vừa phơi khô vào và rửa qua cho sạch bụi bẩn trong quá trình mình phơi. Sau đó vớt ra&nbsp; cho ráo nước.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Pha hỗn hợp muối hành</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 400ml nước, 200ml dấm, 200g đường, 2 thìa cà phê muối sau đó khuấy đều cho tan hết rồi đun sôi hỗn hợp sau đó tắt bếp để nguội.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Pha chế hỗn hợp nước muối hành" data-thumb="original" original-height="376" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-hanh-7.jpg?v=1624784196136" />Pha chế hỗn hợp nước muối hành</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Muối hành</strong></p>
<p dir="ltr">Hũ thuỷ tinh các bạn đem trần hoặc luộc qua nước sôi và đem phơi nắng cho khô, sau đó các bạn cho hành tím vào hũ, khi cho hành các bạn đan xen cho cả ớt vào luôn cho đẹp, sau đó từ từ múc hỗn hợp vừa đun đã nguội vào, cho đầy hũ ngập hết phần hành, sau đó dùng que tre đan xen nhau để chặn không cho hành nổi lên.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Dùng que tre hoặc nắp nén chặt hành ngập nước" data-thumb="original" original-height="375" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-hanh-8.jpg?v=1624784196517" /><em>Dùng que tre hoặc nắp nén chặt hành ngập nước</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó đậy nắp lại để khoảng 4-5 ngày cho hành ngấm sẽ ngon hơn, khi ngâm được 4-5 ngày các bạn thấy vừa ăn thì nên cho vào ngăn mát tủ lạnh để bảo quản và hãm độ chua, còn sau 4-5 ngày các bạn thấy vị chua chưa đủ có thể ngâm thêm 1-2 ngày nữa để vị chua thêm rồi sẽ cho vào ngăn mát tủ lạnh nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hành tím muối chua" data-thumb="original" original-height="600" original-width="1280" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-hanh-9.jpg?v=1624784197115" /><em>Hành tím muối chua</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Lưu ý khi muối hành</strong></h3>
<p dir="ltr">Muối hành chỉ nên phơi phô không phơi héo</p>
<p dir="ltr">Nên muối bằng hũ thuỷ tinh sẽ ngon hơn</p>
<p dir="ltr">Hành nên rửa qua nước muối loãng 0,9 trước khi muối sẽ giúp bảo quản hành được lâu hơn và không hay bị có váng</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="hanh-trang" style="text-align: justify;">Muối hành trắng</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu muối hành trắng</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Hành củ tươi: 3kg</li>
<li>2 lít nước</li>
<li>45g muối</li>
<li>100g đường</li>
<li>100ml dấm</li>
<li>100g củ riềng</li>
<li>Hũ thuỷ tinh</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu muối hành trắng giòn" data-thumb="original" original-height="396" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-hanh-2.jpg?v=1624784193952" /><em>Nguyên liệu muối hành trắng giòn</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách muối hành</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Hành các bạn lựa chọn những củ đều nhau để khi muối có độ chua đồng đều, các bạn chuẩn bị 4 lít nước vo gạo và hoà vào đó 1 chút tro bếp sau đó khuấy đều và cho hành xuống ngâm 12 tiếng đồng hồ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau khi ngâm đủ 12 tiếng các bạn bắt đầu gọt bỏ phần rễ và phần vỏ ngoài của hành, khi gọt bỏ xong các bạn đem hành rửa lại 3-4 lần với nước sạch.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Phơi ráo hành dưới nắng 4 - 5 tiếng " data-thumb="original" original-height="396" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-hanh-3.jpg?v=1624784194366" /><em>Phơi ráo hành dưới nắng 4 - 5 tiếng&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Rửa với nước sạch xong các bạn đổ ra mẹt đem phơi, hong nắng 4-5 tiếng cho hành khô hoàn toàn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: pha nước muối hành</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 2 lít nước, 45g muối, 100g đường, 100ml dấm khuấy đều cho hỗn hợp tan ra rồi bắc lên bếp đun sôi sau đó để nguội.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Muối hành</strong></p>
<p dir="ltr">Củ riềng đem rửa sạch thái lát mỏng.&nbsp;Hũ thuỷ tinh tráng qua nước sôi và đem phơi nắng cho thật khô, sau đó xếp những lát riềng xuống dưới đáy hũ, tiếp theo cho hành vào đầy hũ sau đó các bạn dùng que đan lại để chèn hành không bị nổi lên.</p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn đổ hỗn hợp nước đã đun để nguội vào hũ sao cho ngập hết hành và đậy nắp lại để khoảng 4-5 ngày là có thể ăn được.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thành phẩm món hành trắng muối chua</strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hành chua giòn ngon sau 4 ngày ngâm " data-thumb="original" original-height="396" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-hanh-1.jpg?v=1624784193340" /><em>Hành chua giòn ngon sau 4 ngày ngâm&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Sau 4 ngày các bạn mở nắp ra thử xem độ chua của nước đã vừa chưa thì hành đã ăn được rồi, hành có màu trắng tinh không bị thâm đen, ăn giòn có vị chua nhẹ. Và đặc biệt nước muối hành không có 1 chút váng nào luôn. Nếu vị chua đã vừa các bạn cho vào ngăn mát tủ lạnh để bảo quản nhé</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Lưu ý khi muối hành tươi</strong></h3>
<p dir="ltr">Cần ngâm nước vo gạo vì nước vo gạo làm giảm độ hăng của hành</p>
<p dir="ltr">Hành rửa xong phải phơi khô thì muối hành mới để được lâu</p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và nội dung sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=wqR7DFVIS94" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách muối hành">Cô Ba Bình Dương</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=M3VplLEaa-E" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách muối hành">Handmade VN</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-hanh" title="2 cách muối hành đơn giản tại nhà giòn ngon, không hăng cay">2 cách muối hành đơn giản tại nhà giòn ngon, không hăng cay</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-hanh</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-hanh</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 02:41:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bật mí 2 cách làm xôi chiên giòn thơm ngon, dễ làm]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Có rất nhiều cách để chế biến xôi như: xôi vò, xôi lạc, xôi đỗ xanh…. ăn mãi 1 cách chiến biến thì rất nhàm chán phải không nào? Hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn các bạn chế biến xôi theo kiểu chiên nhé, vừa lạ miệng mà lại rất ngon</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nhan-thit" style="text-align: justify;">Xôi chiên nhân thịt</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm xôi chiên nhân thịt</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo nếp: 300g</li>
<li>Tỏi băm: 10g</li>
<li>Thịt băm: 100g</li>
<li>Cà rốt: 50g</li>
<li>Củ sắn: 50g</li>
<li>Hành lá: 50g</li>
<li>Mộc nhĩ( nấm mèo): 50g</li>
<li>Dầu ăn</li>
<li>Gia vị: hạt nêm, đường, tiêu</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách làm xôi chiên nhân thịt</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Gạo nếp vo qua nước sau đó ngâm nước qua đêm</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ, băm nhuyễn. Cà rốt gọt bỏ vỏ thái hạt lựu. Hành lá loại bỏ rễ và lá úa rửa sạch cắt nhỏ. Củ sắn băm nhuyễn. Mộc nhĩ rửa sạch băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế nguyên liệu xôi chiên nhân thịt " data-thumb="original" original-height="619" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/xoi-chien-4.jpg?v=1624781752573" /><em>Sơ chế nguyên liệu xôi chiên nhân thịt&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Đồ xôi và chiên xôi</strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đồ xôi chín mềm " data-thumb="original" original-height="685" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/xoi-chien-1.jpg?v=1624781750920" /><em>Đồ xôi chín mềm&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Gạo nếp các bạn ngâm để qua đêm cho gạo nếp hút đủ nước xôi sẽ mềm hơn, cho vào nồi đồ xôi cho chín, xôi chín các bạn cho vào khuôn tạo hình tròn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chiên vàng đều 2 mặt của xôi" data-thumb="original" original-height="685" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/xoi-chien-3.jpg?v=1624781752185" /><em>Chiên vàng đều 2 mặt của xôi</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó bắc chảo lên bếp cho dầu vào chảo cho xôi vào chiên vàng đều 2 mặt sau đó vớt lên</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Xào hỗn hợp nhân thịt</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp cho vào 1 thìa cà phê dầu ăn, cho tỏi vào đảo đều lên cho thơm sau đó cho thịt vào đảo đều cho thịt chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chế biến nhân thịt nhồi xôi chiên " data-thumb="original" original-height="689" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/xoi-chien-5.jpg?v=1624781752949" /><em>Chế biến nhân thịt nhồi xôi chiên&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho cà rốt, củ sắn, mộc nhĩ đảo đều hỗn hợp lên sau đó nêm gia vị 1 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa cà phê đường 1 chút hạt tiêu rồi đảo đều cho gia vị thấm đều vào các hỗn hợp cuối cùng cho hành lá vào đảo đều rồi tắt bếp.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nhồi thịt vào xôi</strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nhồi nhân thịt vào xôi chiên giòn" data-thumb="original" original-height="689" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/xoi-chien-6.jpg?v=1624781753339" /><em>Nhồi nhân thịt vào xôi chiên giòn</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi các nguyên liệu đã chế biến chín. Các bạn sẽ tiến hành nhồi thịt vào bên trong xôi, các bạn dùng kéo cắt khoảng giữa xôi ra thành 2 miếng sau đó dùng thìa xúc thịt đã xào nhồi vào bên trong xôi, các bạn cố gắng nhồi sâu vào cho đều, cứ lần lượt như vậy bạn đã có 1 đĩa xôi nhồi thịt thơm ngon nức mũi rồi. Thật đơn giản phải không các bạn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xôi chiên nhân thịt thơm ngon " data-thumb="original" original-height="689" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/xoi-chien-8.jpg?v=1624781754630" /><em>Xôi chiên nhân thịt thơm ngon&nbsp;</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="chien-phone" style="text-align: justify;">Xôi chiên phồng</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu xôi chiên phồng</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo nếp: 200g</li>
<li>Đỗ xanh bóc vỏ: 50g</li>
<li>Đường: 1 thìa cà phê</li>
<li>Cách làm bánh xôi chiên phồng</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu làm bánh xôi chiên phồng" data-thumb="original" original-height="506" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/xoi-chien-9.jpg?v=1624781755063" /><em>Nguyên liệu làm bánh xôi chiên phồng</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước làm món xôi chiên phồng</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Nấu đỗ xanh</strong></p>
<p dir="ltr">Ngâm đỗ xanh với nước ấm trong vòng 1 tiếng, sau đó vớt ra cho vào nồi, đổ nước xâm xấp ngập đỗ rồi đun đỗ cho chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Đồ xôi đỗ xanh</strong></p>
<p dir="ltr">Gạo nếp đem ngâm với nước ấm 1 tiếng, sau đó vớt lên trộn với phần đỗ vừa nấu chín, cho thêm 1 thìa cà phê đường trộn đều lên sau đó cho vào nồi đồ khoảng 15 phút cho xôi chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đồ xôi chín cùng với đỗ xanh và đường " data-thumb="original" original-height="506" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/xoi-chien-11.jpg?v=1624781756069" /><em>Đồ xôi chín cùng với đỗ xanh và đường&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Xôi chín tắt bếp, dùng đũa đảo đều cho tơi, sau đó cho phần xôi đã đồ vào túi bóng cho thêm 1 thìa dầu ăn sau đó dùng tay nhào cho phần xôi và đỗ xanh hoà quyện vào nhau.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Để bánh trong tủ đá 5 tiếng đồng hồ" data-thumb="original" original-height="506" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/xoi-chien-12.jpg?v=1624781756511" /><em>Để bánh trong tủ đá 5 tiếng đồng hồ</em></p>
<p dir="ltr">Nhào xong các bạn dàn đều xôi ra màng bọc rồi cuộn lại thành 1 khối dài, sau đó đem để trong ngăn đá tủ lạnh 5 tiếng đồng hồ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Chiên bánh</strong></p>
<p dir="ltr">Xôi để tủ đá đã cứng rồi các bạn đem ra thái miếng dầy khoảng 1 đốt ngón tay.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chiên giòn bánh xôi " data-thumb="original" original-height="506" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/xoi-chien-13.jpg?v=1624781756901" /><em>Chiên giòn bánh xôi&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn bắc chảo lên bếp cho nhiều dầu đủ để ngập bánh, khi dầu đã sôi các bạn cho bánh đã thái vào sau đó hạ nhỏ lửa để bánh từ từ mềm, khi bánh bắt đầu ngả màu vàng đều thì các bạn lật cho mặt sau vàng đều như nhau.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bánh xôi chiên phồng giòn " data-thumb="original" original-height="372" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/xoi-chien-14.jpg?v=1624781757478" /><em>Bánh xôi chiên phồng giòn&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Khi cả 2 mặt đã vàng các bạn vớt ra để lên giấy thấm dầu cho giấy hút bớt dầu. Vậy là bạn đã có 1 đĩa bánh xôi chiên phồng, bên ngoài giòn tan, bên trong mềm dẻo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">* Nội dung và hình ảnh bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=qqmUvfAsoTM" rel="nofollow" target="_blank" title="cách làm xôi chiên">TasteShare</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=zRHegr5c9uY" rel="nofollow" target="_blank" title="cách làm xôi chiên">Ăn Gì Đây?</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-xoi-chien" title="Bật mí 2 cách làm xôi chiên giòn thơm ngon, dễ làm">Bật mí 2 cách làm xôi chiên giòn thơm ngon, dễ làm</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-xoi-chien</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-xoi-chien</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 02:28:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách làm vịt nấu măng tươi ngon đúng điệu]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Vịt nấu măng rất ngon, dễ ăn nhất là vào những ngày nắng.<a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ hướng dẫn bạn công thức cách làm vịt nấu măng&nbsp;béo ngậy,&nbsp;không bị tanh, hôi và măng không bị đắng.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu vịt nấu măng</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt vịt: 700g</li>
<li>Măng tươi: 600g</li>
<li>Hành tím khô: 1 củ</li>
<li>Tỏi: 1 củ</li>
<li>Hành lá, rau mùi</li>
<li>Gia vị: muối, hạt nêm, đường</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-vit-kho-gung" target="_blank" title="Cách làm vịt kho gừng thơm ngon đậm đà đơn giản tại nhà">Cách làm vịt kho gừng thơm ngon đậm đà đơn giản tại nhà</a></em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu món vịt nấu măng" data-thumb="original" original-height="413" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/vit-nau-mang-1.jpg?v=1624780541529" /><em>Nguyên liệu món vịt nấu măng</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách làm vịt nấu măng</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt vịt rửa sạch, lấy muối chà đi chà lại vào phần da của vịt rồi rửa sạch lại với nước. Dùng kéo cắt miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế nguyên liệu món vịt nấu măng tươi" data-thumb="original" original-height="413" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/vit-nau-mang-2.jpg?v=1624780541945" /><em>Sơ chế nguyên liệu món vịt nấu măng tươi</em></p>
<p dir="ltr">Măng tươi loại bỏ phần già, gọt bỏ phần ngoài sau đó dùng dao thái miếng mỏng vừa ăn.</p>
<p dir="ltr">Hành tím, tỏi bóc bỏ vỏ đập dập băm nhuyễn.</p>
<p dir="ltr">Hành lá, rau mùi rửa sạch để ráo. Phần đầu hành cắt khúc dài 4-5 phân, phần lá và rau mùi thái nhỏ.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Luộc măng</strong></p>
<p dir="ltr">Cho măng vào nồi nước nồi đun sôi khoảng 5-10 phút để loại bỏ vị đắng, sau đó đem rửa lại với 2-3 lần nước cho sạch. Vớt lên để ráo nước.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Vịt nấu măng</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp, cho 2 thìa cà phê dầu ăn sau đó cho hành tím, tỏi băm vào phi cho thơm, đến khi có màu vàng thì các bạn cho thịt vịt vào đảo đều cho thịt vịt săn lại rồi các bạn đổ vào nồi 1 lít nước sau đó đun sôi trong vòng 5 phút.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu thịt vịt và măng" data-thumb="original" original-height="413" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/vit-nau-mang-3.jpg?v=1624780542735" /><em>Nấu thịt vịt và măng</em></p>
<p dir="ltr">Khi nước sôi phần thịt vịt đã chín các bạn cho măng đã luộc vào nồi, rồi tiếp tục đun cho măng chín sau đó các bạn nêm gia vị cho 3 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê đường. Các bạn khuấy đều lên cho nước canh vừa ăn, sau đó đun tiếp thêm 5 phút.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thanh-pham" style="text-align: justify;">Thành phẩm vịt nấu măng</h2></div>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Món vịt nấu măng tươi đã hoàn thành" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/vit-nau-mang-4.jpg?v=1624780543327" /><em>Món vịt nấu măng tươi đã hoàn thành</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi nêm nếm gia vị vừa ăn các bạn cho đầu hành vào trước tiếp theo sau đó cho hành và rau mùi vào đảo đều sau đó tắt bếp.</p>
<p dir="ltr">Như vậy là các bạn đã có nồi canh vịt nấu măng thơm lừng, các bạn có thể chuẩn bị thêm 1 chút bún và ăn cùng với canh măng này thì quả là tuyệt vời.</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công!</p>
<p dir="ltr">* Nội dung và hình ảnh bài viết sử dụng tham khảo <a href="https://www.youtube.com/watch?v=mAysq4N9DXw" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách làm vịt nấu măng">Hồng Thanh Food</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-vit-nau-mang" title="Hướng dẫn cách làm vịt nấu măng tươi ngon đúng điệu">Hướng dẫn cách làm vịt nấu măng tươi ngon đúng điệu</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-vit-nau-mang</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-vit-nau-mang</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 02:13:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>