<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2022 04:53:57 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 04:53:57 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Quà Tặng Gửi Trao Văn Hóa Ẩm Thực Việt]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img data-thumb="original" original-height="1080" original-width="1920" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/nhie-u-ma-u-sa-c-thu-co-ng-hi-nh-minh-ho-a-hu-o-ng-da-n-ta-ng-qua-gia-ng-sinh-cho-nhu-ng-chu-doanh-nghie-p-nho-su-kie-n-va-so-thi-ch-da-c-bie-t-ba-i-thuye-t-tri-nh.png?v=1640161278977" /></p>
<div class="col-md-9" style="margin-left:auto;margin-right:auto; color:#000; font-size:16px;font-family: 'Roboto', sans-serif;">
<h1 style="text-align: left;"><b id="docs-internal-guid-548e1030-7fff-2fdb-6dc8-922f318fe3fd">Quà Tặng Gửi Trao Văn Hóa Ẩm Thực Việt</b></h1>
<p style="text-align: justify;">Sống khỏe và hạnh phúc luôn là ước mong của mỗi chúng ta. Khi cuộc sống hiện đại ngày càng bận rộn thì sức khỏe thể chất và sức khỏe tinh thần lại càng được quan tâm, chăm sóc nhiều hơn. Quà tặng sức khỏe, quà tặng ẩm thực gửi đến gia đình, cha mẹ, người thân, doanh nghiệp, đối tác… trong mỗi dịp lễ Tết hay đời sống hàng ngày đang trở thành xu hướng được nhiều người lựa chọn.</p>
<p style="text-align: justify;">Với những món quà giàu giá trị dinh dưỡng, sức khỏe, Tinh Hoa Quê Nhà mang đến món ngon khắp ba miền của đất nước. Được lựa chọn từ những nguyên liệu sạch, tươi, ngon, cùng bí quyết gia truyền, những món ngon tại Tinh Hoa Quê Nhà lưu giữ trọn vẹn hương vị truyền thống của mỗi miền quê Việt.</p>
<p style="text-align: left;">Từ chả mực, chả ốc, chà bông tôm Hạ Long...<br />
Đến chả ram tôm đất Bình Định...<br />
Cá dứa một nắng, cá thu một nắng Vũng Tàu...<br />
Cá sặc trứng một nắng, cá thát lát rút xương Cà Mau…<br />
Tất cả cùng hội tụ tại <a href="https://tinhhoaquenha.vn/">Tinh Hoa Quê Nhà</a>!</p>
<div class="space">&nbsp;</div>
<div class="videoWrapper">
<div class="video"><iframe allowfullscreen="" src="//www.youtube.com/embed/d3o1CY5wXuo"></iframe></div></div>
<div class="space">&nbsp;</div>
<h2 style="text-align: left;"><b id="docs-internal-guid-54979372-7fff-8357-6bd7-889e2b4ce9b3">Quà tặng mẹ cha: Yêu Thương - Ấm Áp</b></h2>
<p><a href="https://quatang.tinhhoaquenha.vn/"><b><img data-thumb="original" original-height="389" original-width="627" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/banner-yeu-thuong.png?v=1640165472563" /></b></a></p>
<p style="text-align: justify;">Quà tặng sức khỏe gửi đến ông bà, cha mẹ là một nét văn hóa truyền thống của người Việt. Đây là món quà tặng ý nghĩa thể hiện sự biết ơn với ước mong ông bà, cha mẹ sẽ luôn mạnh khỏe, bình an, vui vầy bên con cháu.</p>
<p style="text-align: justify;">Mua quà tặng mẹ hay biếu tặng người thân bằng một hộp quà ẩm thực đặc sắc sẽ giúp mỗi thành viên trong gia đình thêm gắn kết hơn. Vào mỗi dịp sinh nhật, hay chỉ đơn giản là những ngày nghỉ cuối tuần thảnh thơi… bữa ăn gia đình sum họp không chỉ thêm vị ngon đặc sắc từ ba miền mà còn mang đến nguồn năng lượng, dinh dưỡng dồi dào cho cả nhà thêm khỏe mạnh.</p>
<h2 style="text-align: left;"><b id="docs-internal-guid-c2e6712b-7fff-b27d-b5d6-5e6b7064d1e7">Quà tặng Tết: Sum Họp - Đủ Đầy</b></h2>
<p><a href="https://quatang.tinhhoaquenha.vn/" rel="nofollow"><b><img data-thumb="original" original-height="389" original-width="627" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/banner-doan-vien.png?v=1640165616586" /></b></a></p>
<p style="text-align: justify;">Trong những dịp lễ Tết, nhất là Tết Nguyên đán, mỗi gia đình lại quây quần cùng nhau bên mâm cơm đậm đà hương vị truyền thống. Những món quà Tết mang hương vị ẩm thực truyền thống Việt sẽ là lựa chọn tuyệt vời vào mỗi dịp này.</p>
<p style="text-align: justify;">Tết đến là dịp để các bà, các mẹ, chị em chọn mua những món ngon đặc sản và trổ tài vào bếp thiết đãi cả nhà. Đặc biệt, biếu tặng mẹ chồng món ngon đặc sản vào dịp Tết cổ truyền còn thể hiện sự tinh tế của một nàng dâu hiếu thảo, đảm đang.</p>
<p style="text-align: justify;">Đây cũng là dịp mỗi gia chủ đều hân hoan mời khách đến chơi nhà thưởng thức những món ngon đặc sắc. Các món ăn đặc sản vùng miền sẽ được gia chủ kỳ công chế biến để tiếp đãi khách quý. Bên mâm cơm Tết rộn ràng, nhà nhà cùng chúc mừng cho một năm mới đủ đầy phúc lộc.</p>
<h2 style="text-align: left;"><b id="docs-internal-guid-b61553e5-7fff-6510-0715-781990577012">Quà tặng doanh nghiệp: Sang Trọng - Lịch Sự</b></h2>
<p><a href="https://quatang.tinhhoaquenha.vn/" rel="nofollow"><img data-thumb="original" original-height="389" original-width="627" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/banner-gan-ket2.png?v=1640166152396" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">Mỗi món ngon từ Tinh Hoa Quê Nhà được gói trọn với hộp quà tặng sang trọng, lịch sự. Đây sẽ là món quà tặng khách hàng, đối tác quý giá như lời tri ân và niềm hy vọng sẽ cùng nhau hợp tác bền lâu, hướng đến những thành công phía trước.</p>
<p style="text-align: justify;">Doanh nghiệp cũng có thể tặng quà món ngon ba miền cho các cán bộ, công nhân viên, đồng nghiệp vào những ngày cuối năm. Món quà như lời khích lệ, động viên, lời cảm ơn vì những cống hiến cho một năm đã qua và lời cầu chúc cho một năm mới thêm thịnh vượng.</p>
<p style="text-align: justify;">Với hệ thống giao hàng nhanh và công nghệ bảo quản thực phẩm hiện đại, Tinh Hoa Quê Nhà luôn đảm bảo mang đến những món quà sức khỏe, ẩm thực chất lượng tươi ngon cho mỗi quý khách.</p>
<p style="text-align: justify;">Ghé thăm Tinh Hoa Quê Nhà… Mua món ngon làm quà tặng gia đình, cha mẹ cho tình thân thêm tròn đầy! Tặng quà Tết cho doanh nghiệp, đối tác cho mối hợp tác kinh doanh thêm phát đạt! Gửi tâm trao ý vào mỗi món quà, để không chỉ Tết mà cả một năm sẽ luôn tràn đầy may mắn và thành công.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Tinh Hoa Quê Nhà - Gửi trao văn hóa ẩm thực Việt!</strong></p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://quatang.tinhhoaquenha.vn/" rel="nofollow"><strong><img data-thumb="original" original-height="590" original-width="590" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/lam-qua.png?v=1640166432481" /></strong></a></p>
<style type="text/css">.space {
   height: 48px;
}
.videoWrapper {
	position: relative;
	padding-bottom: 56.25%; /* 16:9 */
	padding-top: 25px;
	height: 0;
}
.videoWrapper iframe {
	position: absolute;
	top: 0;
	left: 0;
	width: 100%;
	height: 100%;
	border: none;
}
</style>
</div><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/qua-tang-gui-trao-van-hoa-am-thuc-viet" title="Quà Tặng Gửi Trao Văn Hóa Ẩm Thực Việt">Quà Tặng Gửi Trao Văn Hóa Ẩm Thực Việt</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/qua-tang-gui-trao-van-hoa-am-thuc-viet</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/qua-tang-gui-trao-van-hoa-am-thuc-viet</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 08:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu phở gà thơm ngon, đậm đà tròn vị]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Phở gà một món ăn sáng&nbsp;rất đỗi thân quen từ Nam ra Bắc của người Việt, Sợi phở mềm giai, nước dùng trong, vị thanh, vị ngọt của thịt gà, thơm thơm mùi lá chanh. Tất cả tạo nên một vị rất đặc trưng của phở gà. </strong></p>
<p dir="ltr">Hôm nay hãy cùng vào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà làm món phở gà theo đặc trưng của cả 2 miền, giúp bạn chiêu đãi cả gia đình ngày cuối tuần nhé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="mien-nam" style="text-align: justify;">Phở gà miền nam</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu phở gà miền nam</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Xương heo: 1,5kg</li>
<li>Thịt gà: 1,6kg</li>
<li>Trứng gà non: 0,5kg</li>
<li>Phở tươi: 1,5kg</li>
<li>Hành tím: 100g</li>
<li>Gừng: 1 củ</li>
<li>Hành tây: 3 củ</li>
<li>Củ cải trắng: 1 củ</li>
<li>1 nắm gốc ngò rí</li>
<li><strong>Gia vị tạo thơm nước dùng</strong>: 30g quế, 2 tai hồi, 2 trái thảo quả, 3g hạt ngò, 3g tiểu hồi, 3g tiêu sọ, 1 vỏ quả chanh tươi.&nbsp;</li>
<li><strong>Gia vị ăn kèm</strong>: Hành lá, ngò rí, lá chanh, ớt.</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu phở gà " data-thumb="original" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-6.jpg?v=1639467632750" /><em>Nguyên liệu nấu phở gà&nbsp;</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu phở gà miền nam</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt gà rửa sạch, dùng muối chà sạch bề ngoài da gà, sau đó rửa sạch lại với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><img alt="Sơ chế xương nầu nước dùng phở gà" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-15.jpg?v=1639470747870" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Sơ chế xương nấu nước dùng phở gà</em></p>
<p dir="ltr">Xương heo ngâm với nước muối loãng 2 tiếng đồng hồ, sau đó cho xương vào nồi chần với nước sôi 3 phút, sau đó rửa sạch lại với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Trứng gà non rửa sạch với nước để ráo, cho vào ray lọc đem chần cho chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nướng hành, gừng. Rang gia vị tạo thơm cho phở gà" data-thumb="original" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-13.jpg?v=1639469943277" /><em>Nướng hành, gừng. Rang gia vị tạo thơm cho nước dùng phở gà</em></p>
<p dir="ltr">Nướng 1 củ cải trắng, hành tím, 2 củ hành tây và gừng với bếp than cho hơi cháy đen là được, sau đó các bạn bóc hết phần vỏ ngoài rửa sạch cùng với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gia vị tạo thơm:&nbsp;30g quế, 2 tai hồi, 2 trái thảo quả, 3g hạt ngò, 3g tiểu hồi, 3g tiêu sọ, 1 vỏ quả chanh tươi. Các bạn cho vào chảo rang với mức lửa nhỏ cho thơm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế nguyên liệu nấu phở gà" data-thumb="original" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-10.jpg?v=1639469911670" /><em>Sơ chế nguyên liệu nấu phở gà</em></p>
<p dir="ltr">Hành lá, ngò rí rửa sạch, để ráo. Cắt đầu hành để riêng, thái nhỏ hành lá và ngò rí.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Lá chanh rửa sạch thái nhỏ</p>
<p dir="ltr">Hành tây thái mỏng ngâm nước đá cho bớt hăng. Ớt thái chéo</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Luộc gà&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Cho xương và gà vào nồi, cho thêm 5 lít nước, cho thêm 1,5 thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê đường phèn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm xương nấu nước dùng phở, luộc gà" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-16.jpg?v=1639470859736" /><em>Hầm xương nấu nước dùng phở, luộc gà</em></p>
<p dir="ltr">Bật bếp đun cho nồi sôi, khi nồi nước sôi các bạn hạ nhỏ lửa, vớt hết phần bọt, đun tiếp với mức lửa nhỏ 20 phút, thịt gà chín các bạn vớt gà ra nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Mách bạn cách nhận biết thịt gà đã chín: Dùng chiếc đũa xiên vào phần mông đùi gà rồi rút ra.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nếu có nước chảy ra màu hồng là thịt gà chưa chín, còn nước chảy ra không có màu hồng là gà đã chín rồi các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Phết hỗn hợp nước nghệ lên bề mặt gà, để tạo màu đẹp mắt cho gà" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-17.jpg?v=1639471282737" /><em>Phết hỗn hợp nước nghệ lên bề mặt gà, để tạo màu đẹp mắt cho gà</em></p>
<p dir="ltr">Vớt gà ra các bạn cho ngay vào chậu nước đá, nước đá sẽ giúp da gà giòn và thịt gà dai hơn. Ngâm nước đá&nbsp;khoảng 5 phút là vớt gà lên nhé.</p>
<p dir="ltr">Để thịt gà có màu vàng đẹp các bạn hoà bột nghệ sau đó dùng cọ phết lên bề mặt gà</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chặt gà thành miếng vừa ăn" data-thumb="original" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-9.jpg?v=1639469899030" /><em>Chặt gà thành miếng vừa ăn</em></p>
<p dir="ltr">Để 15 phút đun nước sôi rửa lại gà cho trôi hết bột nghệ, như vậy da gà có màu vàng rất đẹp. Sau đó các bạn chặt gà thành miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Hầm nước dùng</strong></p>
<p dir="ltr">Tiếp tục hầm nước dùng bằng nước luộc gà cùng với xương heo, lần lượt cho củ cải và hành tây vào nồi hầm thêm 30 phút.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho gia vị tạo thơm, gừng, hành, vỏ chanh, gốc gò rí (rau mùi) vào giỏ lưới " data-thumb="original" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-12.jpg?v=1639469931020" /><em>Cho gia vị tạo thơm, gừng, hành, vỏ chanh, gốc gò rí (rau mùi) vào giỏ lưới&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn bỏ gia vị tạo thơm vào giỏ lưới cùng với gừng, hành tím, vỏ chanh, gốc ngò rí rồi đậy nắp lại bỏ vào nồi nước dùng phở gà hầm tiếp thêm 40 phút nữa.</p>
<p dir="ltr">Trong quá trình hầm nước dùng bị cạn các bạn chế thêm nước bằng nước đun sôi nhé. Hầm được khoảng 3 tiếng đồng hồ các bạn vớt xương, củ cải trắng, hành tây, giỏ gia vị tạo thơm ra ngoài.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho gia vị tạo thơm vào giỏ lưới hầm cùng nước xương phở gà" data-thumb="original" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-11.jpg?v=1639469922527" /><em>Cho gia vị tạo thơm vào giỏ lưới hầm cùng nước xương phở gà</em></p>
<p dir="ltr">Nêm 3 thìa canh hạt nêm gà, 1,5 thìa canh muối, 3 thìa cà phê đường phèn, 1 thìa canh bột ngọt, 2 thìa canh nước mắm khuấy đều lên cho gia vị tan ra.&nbsp;</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Thưởng thức phở gà vị miền nam</strong></h3>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Pha chế bát phở gà thơm ngon" data-thumb="original" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-8.jpg?v=1639469890373" /><em>Pha chế bát phở gà thơm ngon</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn chần phở với nước sau đó cho vào bát, xếp lên bề mặt bát phở vài miếng thịt gà, vài quả trứng gà non, vài cọng đầu hành, 1 chút hành lá, ngò rí, hành tây, vài lát ớt.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo chan nước lèo lên bề mặt bát phở gà, rắc thêm vài lá chanh thái nhỏ, và 1 chút tiêu xay.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Phở gà thơm ngon hấp dẫn" data-thumb="original" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-7.jpg?v=1639469882437" /><em>Phở gà thơm ngon hấp dẫn</em></p>
<p dir="ltr">Khi ăn các bạn trộn đều lên và thưởng thức thôi, thơm ngon và đặc biệt lắm các bạn nhé. Còn chần chừ gì mà không vào bếp nấu cho cả nhà 1 tô phở gà vào dịp cuối tuần. Chúc các bạn thành công nhé</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="mien-bac" style="text-align: justify;">Phở gà Hà Nội miền Bắc</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu phở gà Hà nội miền Bắc</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Xương heo: 2kg</li>
<li>Gà: 1 con</li>
<li>Bánh phở</li>
<li>Gừng: 1 củ 50g</li>
<li>Hành tây: 2 củ 500g</li>
<li>Hành tím: 100g</li>
<li><strong>Gia vị nấu nước phở</strong>: Muối, nước mắm, hạt nêm gà, hạt tiêu, tương ớt, bột nghệ, hạt ngò</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: Hành lá, rau mùi, ớt, chanh, lá chanh</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu phở gà Hà Nội miền Bắc</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu phở gà Hà Nội</strong></p>
<p dir="ltr">Gà rửa sạch với nước, dùng muối chà lên bề mặt da gà cho gà được sạch và bớt mùi tanh, sau đó rửa lại cùng với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nướng hành tây, gừng và 4 củ hành tím cùng với than cho cháy xém 2 mặt và có mùi thơm. Sau đó cạo sạch phần vỏ, rửa sạch, dùng dao bổ khía hành tây và gừng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế các loại nguyên liệu nấu phở gà" data-thumb="original" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-2.jpg?v=1639467611663" /><em>Sơ chế các loại nguyên liệu nấu phở gà</em></p>
<p dir="ltr">Lá chanh rửa sạch, cuộn tròn thái sợi mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành lá và rau mùi rửa sạch, hành lá cắt phần đầu hành chẻ mỏng, phần lá thải nhỏ. Rau mùi thái nhỏ</p>
<p dir="ltr">Chanh cắt miếng, ớt thái lát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bánh phở chần với nước sôi cho mềm sau đó vớt ra để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nước dùng phở gà Hà Nội</strong></p>
<p dir="ltr">Để nước xương được trong và không bị đục, các bạn rửa sạch xương heo cùng với nước đem chần qua nước sôi, sau đó vớt ra rửa sạch lại lần nữa</p>
<p dir="ltr">Cho xương vào nồi cùng với 4 lít nước, bật bếp đun ở mức lửa nhỏ đun cho nồi sôi lăn tăn, có bọt.</p>
<p dir="ltr">Các bạn vớt bọt ra để nước xương được trong nhé, cho hành tây gừng và hành tím vào hầm cùng luôn để nước hầm xương được thơm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm nước xương và luộc gà cùng với hành, gừng" data-thumb="original" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-3.jpg?v=1639467617240" /><em>Hầm nước xương và luộc gà cùng với hành, gừng</em></p>
<p dir="ltr">Nước hầm xương sôi, các bạn cho hạt ngò vào lưới lọc đậy kín và thả vào nồi nước dùng, tiếp tục hầm xương.</p>
<p dir="ltr">Đun được 2 tiếng cho gà vào luộc cùng với nước hầm xương, nêm thêm 1 thìa canh muối, 2 thìa canh hạt nêm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gà luộc khoảng 40 phút là sẽ chín, dùng que nhọn chọc vào phần đùi con gà không chảy nước hồng ra nữa là gà đã chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm gà đã luộc chín vào nước đá" data-thumb="original" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-4.jpg?v=1639467621567" /><em>Ngâm gà đã luộc chín vào nước đá</em></p>
<p dir="ltr">Vớt gà ra cho vào chậu nước đá lạnh, để gà nguội hẳn vớt ra để ráo.</p>
<p dir="ltr">Pha 1 thìa cà phê bột nghệ cùng với 3 thìa cà phê dầu phi tỏi trộn đều, dùng cọ phết đều lên bề mặt da gà để 20 phút cho khô, sau đó chặt thịt gà thành miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách luộc gà được ngon và thịt gà ngọt</strong></h3>
<p dir="ltr">Các bạn hầm xương trước, cho xương tiết ra chất ngọt các bạn mới cho gà vào luộc, gà sẽ ngấm được chất ngọt từ nước xương, khi luộc gà đun lửa mức nhỏ sôi lăn tăn gà sẽ chín đều. Đun sôi quá gà sẽ bị nát và chín không đều.</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Thưởng thức phở gà Hà Nội miền Bắc</strong></h3>
<p dir="ltr">Trước khi ăn phở gà, các bạn cho vào nồi nước dùng 1 thìa canh nước mắm, cho đầu hành vào nồi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho phở vào bát, xếp lên bề mặt vài miếng thịt gà, 1 chút hành củ thái sợi, hành lá vào rau mùi, múc thêm chút nước dùng, cho vài lát ớt và 1 chút lá chanh.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Phở gà Hà Nội thơm ngon " data-thumb="original" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-ga-5.jpg?v=1639467628200" /><em>Phở gà Hà Nội thơm ngon&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Bóp thêm chút nước chanh và cho thêm 1 chút tương ớt, khi ăn trộn đều lên, thưởng thức 1 chút phở với thịt gà và 1 chút nước dùng, nước dùng ngọt xương, thịt gà thơm, đúng là hương vị phở Hà nội khó quên các bạn ạ.</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết có tham khảo youtobe <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ildv1ncLJig" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu phở gà">Cô Ba Bình Dương</a> và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=cRZ8sE_bcPM" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu phở gà">Món Ngon Hồ Gươm</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-pho-ga" title="Cách nấu phở gà thơm ngon, đậm đà tròn vị">Cách nấu phở gà thơm ngon, đậm đà tròn vị</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-pho-ga</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-pho-ga</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 04:52:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chi tiết cách nấu phở bò ngon đậm vị, đơn giản tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /><strong>Phở bò&nbsp;là một món ăn truyền thống của Việt Nam. Có nhiều&nbsp;cách nấu phở bò, nhanh gọn và đơn giản, tuy nhiên để có được một tô phở thơm ngon đúng vị truyền thống là điều không phải dễ dàng.</strong></p>
<p>Với bí quyết nấu phở bò ngon, đậm vị theo công thức gia truyền mà Tinh Hoa Quê Nhà chia sẻ dưới đây, hy vọng bạn sẽ có được cho mình một tô phở tự làm mang đậm bản sắc ẩm thực Việt Nam.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="truyen-thong" style="text-align: justify;">Phở bò truyền thống</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu phở bò truyền thống</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Xương ống bò: 1kg</li>
<li>Bắp bò hoa: 500g</li>
<li>Gù bò: 800g</li>
<li>Gừng: 300g</li>
<li>Hành tím: 100g</li>
<li>Gia vị nấu nước dùng: 2 tai hồi, 1 trái thảo quả, 1 nhánh quế 10g, 1g hạt ngò, 1g tiểu hồi, 5 nụ đinh hương, 1 miếng trần bì( vỏ quýt), 10g tiêu sọ, 20g sá sùng, 200g hành tây.&nbsp;</li>
<li>Gia vị nêm: Muối, hạt nêm, bột ngọt, nước mắm, đường phèn, đường trắng, rượu mai quế lộ.&nbsp;</li>
<li>Rau ăn kèm: Ngò ôm, húng quế, giá đỗ, ngò gai, ngò rí, hành lá, hành tây</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu phở bò truyền thống</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu phở bò truyền thống</strong></p>
<p dir="ltr">Ngâm xương ống bò cùng với nước đã pha thêm 1 thìa canh muối và giấm, để loại bỏ mùi hôi của bò.</p>
<p dir="ltr">Ngâm được 2 tiếng các bạn rửa sạch lại với nước, chần xương cùng với nước sôi pha 1 thìa canh giấm và 30g gừng 10 phút để loại bỏ chất bẩn trong xương. Sau đó rửa sạch lại với nước</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm xương bò cùng với muối và giấm để loại bỏ mùi hôi của bò" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-bo-2.jpg?v=1639404606408" />Ngâm xương bò cùng với muối và giấm để loại bỏ mùi hôi của bò</p>
<p dir="ltr">Cho nước vào trong chậu, cho thêm 1 thìa canh muối và 1 thìa canh giấm khuấy đều, cho bắp bò và gù bò vào ngâm 20 phút, sau đó rửa sạch lại với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nướng hành tây, hành tím, gừng, sá sùng cho thơm sau đó bóc vỏ, rửa sạch lại với nước cho vào túi vải buộc lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nướng gia vị tạo thơm" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-bo-5.jpg?v=1639404696245" />Nướng gia vị tạo thơm</p>
<p dir="ltr">Cho tai hồi, thảo quả, quế, hạt ngò, tiểu hồi, đinh hương, tiêu sọ vào nồi gang rang đều tay cho thơm.</p>
<p dir="ltr">Rang vừa đủ không để bị cháy, gia vị cháy sẽ làm cho nồi nước dùng phở không ngon và đẹp mắt. Ngâm gia vị tạo thơm 30 phút với nước nóng, sau đó dùng rây lọc bỏ phần nước, cho gia vị vào túi vải.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Rau ăn kèm các bạn rửa sạch để ráo, thái đầu hành để riêng, thái nhỏ hành lá và ngò rí, hành tây thái lát mỏng ngâm nước đá cho bớt hăng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Hầm nước dùng phở bò</strong></p>
<p dir="ltr">Cho xương bò vào nồi, cho thêm 5 lít nước, bật bếp đun nồi nước dùng ở mức lửa vừa, khi nồi sủi tăm bốc hơi hạ lửa nhỏ hết cỡ để nồi nước dùng sôi lăn tăn.</p>
<p dir="ltr">Với xương bò phải hầm 10 tiếng chất ngọt trong xương mới ra hết các bạn nhé, trong quá trình hầm có bọt thì chỉ vớt bọt không vớt phần nước béo.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm xương bò 10 tiếng" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-bo-4.jpg?v=1639404759113" />Hầm xương bò 10 tiếng</p>
<p dir="ltr">Hầm 10 tiếng sau nước dùng cạn các bạn thêm nước dùng đủ lại 5 lít như ban đầu, cho túi gia vị có chứa hành tây và sá sùng vào nồi hầm cùng 3 tiếng.</p>
<p dir="ltr">Tiếp tục cho túi gia vị tạo thơm vào nồi hầm cùng 1 tiếng đồng hồ, sau khi đã hầm được 4 tiếng các bạn lần lượt vớt túi gia vị có hành tây, túi gia vị có tai hồi và xương ra ngoài.</p>
<p dir="ltr">Nêm gia vị cho nồi nước dùng phở bò, cho 60g đường phèn, 30g muối, 40g hạt nêm, 70g bột ngọt, 40g nước mắm khuấy đều cho gia vị tan.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Luộc thịt bò</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 1 lít nước đun cho nồi nước sôi sủi tăm, cho gừng và hành tím đã nướng vào nồi, 1 thìa canh mai quế lộ.</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho thịt bò vào luộc, nêm thêm 1 thìa canh đường, 1 thìa canh hạt nêm, ½ thìa canh muối, ½ thìa canh nước mắm, đun cho nồi sôi.</p>
<p dir="ltr">Vớt bọt, khi nồi đã sôi các bạn hạ lửa vừa luộc thịt trong 2 tiếng cho thịt mềm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc thịt bò 2 tiếng đồng hồ" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-bo-7.jpg?v=1639404838886" />Luộc thịt bò 2 tiếng đồng hồ</p>
<p dir="ltr">Sau 2 tiếng thịt bò mềm vớt thịt ra ngâm vào nước đá lạnh cho thịt nguội, vớt thịt bò cho vào túi bóng để trong ngăn mát tủ lạnh 2 tiếng cho thịt săn cứng lại, sau đó lấy ra thái miếng mỏng vừa ăn.&nbsp;</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Thưởng thức phở bò truyền thống</strong></h3>
<p dir="ltr">Chần giá đỗ và đầu hành cho vào bát, tiếp theo&nbsp;chần phở với nước sôi, xếp thịt bò lên bề mặt phở.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Múc nước dùng phở bò vào bát, cho thêm chút hành lá và ngò rí thái nhỏ, vài sợi hành tây, cho thêm chút tiêu xay, 1 miếng chanh và ớt là có thể thưởng thức ngay tô phở bò thơm ngon. Nước phở trong, có mùi thơm đặc trưng của bò và các gia vị.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="bo-tai" style="text-align: justify;">Phở bò tái</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu phở bò tái</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Xương ống bò: 1kg</li>
<li>Xương bò: 1kg</li>
<li>Bắp bò: 800g</li>
<li>Thịt bò nhúng tái: 800g</li>
<li>Phở khô: 500g</li>
<li>Gia vị nấu nước dùng: 2 củ hành tây, 1 nhánh gừng, 2 trái thảo quả, 10 cánh hoa hồi, 1 thanh quế.</li>
<li>Rau ăn kèm phở bò tái: Hành lá, rau húng, mùi tàu.</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu phở bò tái</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu phở bò tái</strong></p>
<p dir="ltr">Rửa sạch xương bò và xương ống bò cùng với nước nóng. Cho xương vào nồi cùng với 1 lít nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho thêm 1 chút muối và giấm, gừng đập dập đun nhỏ lửa cho nồi nước nóng khoảng 70 độ C, vớt xương bò ra rửa sạch lại với nước sau đó để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần xương cùng với nước pha muối, giấm, gừng đập dập để loại bỏ mùi hôi và tạp chất" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-bo-55.jpg?v=1639406709126" />Chần xương cùng với nước pha muối, giấm, gừng đập dập để loại bỏ mùi hôi và tạp chất</p>
<p dir="ltr">Thịt bò và thịt bắp bò rửa sạch cùng với nước.</p>
<p dir="ltr">Hồi, thảo quả, quế đập dập đem rang cho thơm.</p>
<p dir="ltr">Hành tây và gừng nướng vàng lên cho thơm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các loại rau rửa sạch, để ráo. Hành củ thái mỏng, lá hành thái nhỏ, rau húng và mùi tàu thái nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Phở khô chần cùng với nước sôi cho mềm, vớt ra để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt tái</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt bò dùng để nhúng tái các bạn dùng giấy thấm hết phần nước bên ngoài, dùng dao lọc bỏ hết phần gân bên ngoài, thái miếng nhỏ vừa ăn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt cùng với các loại gia vị cho thịt tái được đậm đà" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-bo-33.jpg?v=1639406841975" />Ướp thịt cùng với các loại gia vị cho thịt tái được đậm đà</p>
<p dir="ltr">Ướp thịt cùng với gừng đập dập băm nhỏ, ½&nbsp; thìa cà phê muối, ½ thìa cà phê bột canh, ½ thìa cà phê đường, 1 chút tiêu xay trộn đều lên cho thịt bò được ngấm hết gia vị. Cho vào hộp và để trong ngăn mát tủ lạnh.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Hầm nước dùng phở bò tái</strong></p>
<p dir="ltr">Cho xương vào nồi, cho thêm bắp bò, cho 3 lít nước đủ để ngập xương. Cho hồi, thảo quả, quế đã rang vào nồi.</p>
<p dir="ltr">Cho tiếp hành tây và gừng nướng vào nồi, nêm vào nồi nước dùng 1 thìa canh muối, 1 thìa canh bột ngọt sau đó bật bếp đun lửa nhỏ cho nồi sôi từ từ, khi nồi sôi nhẹ có bọt các bạn vớt hết bọt để nồi nước dùng được trong nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc thịt bò cùng với nước hầm xương và gia vị tạo thơm" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-bo-44.jpg?v=1639406930205" />Luộc thịt bò cùng với nước hầm xương và gia vị tạo thơm</p>
<p dir="ltr">Hầm nồi nước dùng phở được 2 tiếng các bạn vớt thịt bắp bò ra bát tô to, múc thêm nước dùng phở vào bát sao cho ngập miếng thịt, ngâm miếng thịt cùng nước phở 30 phút cho bắp bò nguội, sau đó thái miếng mỏng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho thêm nước vào nồi nước dùng phở, hầm thêm 2 tiếng nữa cho nước xương thêm ngọt. Đổ phần nước đã ngâm thịt vào nồi nước dùng, nêm 3 thìa canh nước mắm, 1 thìa canh đường, 2 thìa canh bột ngọt khuấy đều cho gia vị tan đều.</p>
<p dir="ltr">Các bạn có thể điều chỉnh liều lượng sao cho phù hợp với khẩu vị của gia đình mình nhé.&nbsp;</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Thưởng thức phở bò tái</strong></h3>
<p dir="ltr">Cho phở vào bát, xếp thịt bắp bò lên bề mặt phở, thịt bò đã ướp các bạn lấy ra dùng dao đập dẹt miếng thịt bò sau đó xếp lên bề mặt phở, cho thêm chút đầu hành và rau thơm, chan nước dùng vào tô phở.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức phở bò tái ngay tại nhà" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-bo-22.jpg?v=1639407064325" />Thưởng thức phở bò tái ngay tại nhà</p>
<p dir="ltr">Vậy là bạn có thể thưởng thức 1 tô phở bò tái rồi, phở bò có thể ăn kèm cùng với ớt và chanh các bạn nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="nau-nuoc" style="text-align: justify;">Cách nấu nước lèo phở bò trong</h2></div>
<p dir="ltr">Xương bò mua về các bạn rửa sạch với nước và phải ngâm cùng với giấm và muối ít nhất 2 tiếng đồng hồ để loại bỏ máu còn đọng lại trên xương. Tiếp theo các bạn bắc 1 nồi nước lên bếp, cho vào nước 1 thìa canh muối và 30g gừng thái lát.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần xương là bước quan trọng nhất giúp nước dùng phở bò trong" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-bo-111.jpg?v=1639408278440" />Chần xương là bước quan trọng nhất giúp nước dùng&nbsp;phở bò trong</p>
<p dir="ltr">Cho xương vào chần xương khoảng 5-7 phút, với bước này sẽ giúp loại bỏ mùi hôi và những chất bẩn còn đọng lại trên xương, để khi hầm xương thì nước dùng phở sẽ ít bọt hơn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Trong quá trình hầm xương các bạn để lửa ở mức nhỏ nhất, chỉ để nồi nước hầm xương sôi lăn tăn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước dùng với mức lửa nhỏ lăn tăn trong 10 tiếng" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pho-bo-3.jpg?v=1639408004518" />Nấu nước dùng với mức lửa nhỏ lăn tăn trong 10 tiếng</p>
<p dir="ltr">Cứ hầm như vậy 10 tiếng đồng hồ, sẽ giúp nồi nước dùng phở bò trong mà không bị đục, đặc biệt trong quá trình hầm xương sẽ rất ít bọt vì xương bò đã được sơ chế rất là sạch.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Với cách nấu như vậy nước dùng phở bò rất là trong, và có mùi thơm tự nhiên của bò.</p>
<p dir="ltr"><em>*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=yJuQ4tS6O18" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu phở bò">Natha Food</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=KXtWisCj0b0" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu phở bò"> Mai Hoa Cooking</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-pho-bo-ngon" title="Chi tiết cách nấu phở bò ngon đậm vị, đơn giản tại nhà">Chi tiết cách nấu phở bò ngon đậm vị, đơn giản tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-pho-bo-ngon</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-pho-bo-ngon</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 04:42:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách nấu nước đường dùng từ đường phèn và đường tinh luyện]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /><strong>Vị ngọt của thức uống ngoài được tạo nên từ các nguyên liệu có sẵn như trái cây, rượu mùi thì cũng được hỗ trợ một phần từ nước đường (syrup đường).&nbsp;Vì vậy cách nấu nước đường để pha chế&nbsp;là một trong những kỹ năng quan trọng, nước đường&nbsp;còn là bí quyết xử lí nguyên liệu giúp thức uống ngon, đẹp mắt và thơm hơn.</strong></p>
<p>Khi nấu nước đường&nbsp;phải đảm bảo được chất lượng của nước đường, vị ngọt thanh hay ngọt sâu, màu sắc đẹp, không bị cháy, mùi nước đường thơm, không gắt… Nước đường sau khi nấu phải bảo quản được trong thời gian dài mà không bị lại đường.</p>
<p>Ở bài viết này, Tinh Hoa Quê Nhà sẽ chia sẻ đến bạn&nbsp;2&nbsp;cách pha nước đường để pha chế từ đường cát và đường phèn.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="tinh-luyen" style="text-align: justify;">Cách nấu nước đường tinh luyện</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu nước đường</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đường cát trắng: 1kg</li>
<li>Nước: 700ml</li>
<li>Nồi, bếp từ.</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu nước đường pha chế</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Nấu nước đường</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 700ml nước vào nồi đun cho nước ấm, các bạn từ từ cho 1kg đường vào. Đun nồi nước đường khoảng 5 phút cho đường tan hết, khi cho đường vào các bạn không khuấy nước đường, chỉ đun nước sôi đường sẽ tan hết.</p>
<p dir="ltr">&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun cho đường tự tan hết trong nước" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-duong-2.jpg?v=1639410284791" />Đun cho&nbsp;đường tự tan hết trong nước</p>
<p dir="ltr">Khi đường tan hết các bạn tắt bếp và để nước đường nguội.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Bảo quản nước đường</strong></p>
<p dir="ltr">Để nước đường dùng được lâu các bạn cho nước đường vào chai thuỷ tinh, đậy nắp lại và bảo quản trong ngăn mát tủ lạnh.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="duong-phen" style="text-align: justify;">Cách nấu nước đường phèn</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu nước đường phèn</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Nước: 500ml</li>
<li>Đường phèn: 700g</li>
<li>Đường cát trắng: 300g</li>
<li>Nước cốt chanh: 10ml</li>
<li>Muối: 1g</li>
<li>Rượu: 10ml ( 40 độ)</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu nước đường phèn</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Nấu nước đường phèn</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho đường phèn vào nồi, cho thêm 500ml nước.</p>
<p dir="ltr">Khuấy cho đường tan, khi khuấy các bạn khuấy theo một chiều, đường tan hết các bạn cho lên bếp đun sôi và không được khuấy.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hoà tan đường phèn, núa nước đường sôi" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-duong-1-0d9c8da1-e5c6-405c-9ac8-207c7be27c28.jpg?v=1640104302472" /><em>Hoà tan đường phèn, núa nước đường sôi</em></p>
<p dir="ltr">Khi nồi sôi đổ tiếp 300g đường cát trắng vào nồi, tiếp tục đun sôi cho đường cát trắng tan hết, cho vào nồi 10ml nước cốt chanh 1g muối và 10ml rượu.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thêm đường cát, nước cố chanh, rượu vào nước đường" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-duong-2-e5cbcb84-11c6-48e1-87ca-d5d9496d4b75.jpg?v=1640104303635" /><em>Thêm đường cát, nước cốt chanh, rượu vào nước đường</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp tục đun sôi thêm 20 phút nữa, trong quá trình đun có bọt các bạn vớt hết bọt cho nước đường được trong nhé, tiếp tục cho thêm 10ml rượu nữa, đun được 20 phút.</p>
<p dir="ltr">Các bạn tắt bếp chờ cho nước đường nguội hẳn các bạn cho thêm 10ml rượu vào nồi nước đường phèn.</p>
<p dir="ltr">Như vậy là nước đường phèn đã được nấu xong, nước trong suốt có màu vàng nhẹ rất đẹp.</p>
<p dir="ltr"><em>*Hình ảnh và nội dung bài viết tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=QTD9MbjJySc" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu nước đường">Coffee Tree&nbsp;Official </a>và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=jlJUxoq3ZXw" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu nước đường">Nấu Ăn Không Chuyên</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-nuoc-duong" title="2 cách nấu nước đường dùng từ đường phèn và đường tinh luyện">2 cách nấu nước đường dùng từ đường phèn và đường tinh luyện</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-nuoc-duong</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-nuoc-duong</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 04:30:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách làm thịt gà nấu đông thơm ngon đón Tết]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Ẩm thực của miền Bắc vào&nbsp;mùa đông không thể nào thiếu được các món nấu đông, đặc biệt vào các dịp&nbsp;Tết, chắc chắn bạn sẽ không thể không nhớ đến món&nbsp;thịt gà nấu đông. Đây là một món ăn dân dã, nhưng cũng có khá nhiều biến tấu để tạo nên sự hấp dẫn và không bao giờ bị nhàm chán.</strong></p>
<p>Trong bài viết này, Tinh Hoa Quê Nhà&nbsp;sẽ mách bạn&nbsp;cách nấu đông thịt gà&nbsp;thơm ngon, hấp dẫn và chuẩn vị để bạn có thể làm phong phú hơn thực đơn trong ngày tết&nbsp;của gia đình mình nhé!</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu thịt đông gà</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt gà: 1 con 1,3kg</li>
<li>Da heo: 800g</li>
<li>Nấm đông cô: 30g</li>
<li>Mộc nhĩ: 20g</li>
<li>Hành tím: 50g</li>
<li>Tỏi: 10g</li>
<li>Gừng: 50g</li>
<li>Hành tây: 1 củ</li>
<li>Gốc rau mùi: 6 gốc</li>
<li>Gia vị: Hạt tiêu&nbsp;</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu thịt đông gà" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-dong-ga-1.jpg?v=1639314607104" />Nguyên liệu nấu thịt đông gà</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu thịt đông gà</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu thịt đông gà</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt gà làm sạch, dùng muối chà sạch bề mặt da gà sau đó rửa sạch. Cho 2 thìa canh giấm và 1 thìa canh muối vào nồi nước, đun nồi nước nóng, cho gà vào chần 5 phút sau đó vớt ra rửa lại với nước để ráo</p>
<p dir="ltr">Bì lợn cạo sạch phần da, rửa sạch. Đem chần cùng với nước sôi, lọc bỏ phần mỡ còn bám trên bì lợn, thái miếng vuông vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bì lợn lọc bỏ phần mỡ" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-dong-ga-2.jpg?v=1639314575537" />Bì lợn lọc bỏ phần mỡ</p>
<p dir="ltr">Hành tím, gừng, hành tây đem nướng trên than cho thơm, gừng cạo sạch vỏ thái lát, hành tây và hành tím bóc bỏ phần vỏ, bổ đôi hành tây.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ, thái lát mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Mộc nhĩ, nấm hương ngâm nước cho nở, sau đó rửa lại nhiều lần với nước để loại bỏ nước màu vàng có trong nấm hương. Thái sợi vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hạt tiêu nghiền nát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Luộc gà và bì lợn</strong></p>
<p dir="ltr">Cho hành tây, hành tím, gừng thái lát, vài gốc mùi vào nồi cùng với 3,5 lít nước. Cho thịt gà và bì lợn vào nồi bật lửa đun sôi 15 phút cho gà chín, tiếp tục ninh bì lợn thêm 30 phút nữa.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc thịt gà cùng với bì lợn 15 phút cho chín" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-dong-ga-3.jpg?v=1639314539086" />Luộc thịt gà cùng với bì lợn 15 phút cho chín</p>
<p dir="ltr">Thịt gà nguội các bạn xé nhỏ phần thịt và phần da gà, chỉ bỏ phần xương. Ướp thịt gà cùng với 1 thìa cà phê muối và 1 thìa hạt nêm, 2 thìa cà phê đường, 1 thìa cà phê bột ngọt, 2 thìa cà phê nước mắm, 1 thìa rượu trắng, hạt tiêu giã nhuyễn trộn đều ướp 30 phút cho thịt gà ngấm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu thịt đông gà</strong></p>
<p dir="ltr">Đun nóng dầu ăn, cho tỏi thái lát vào phi thơm, tiếp theo cho thịt gà đã ướp vào đảo đều cho thịt gà săn lại là được.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nồi bì lợn đã mềm, vớt hết bì lợn và hành tây ra ngoài, dùng rây lọc lại nồi nước hầm bì lợn. Cho thịt gà, nấm hương và mộc nhĩ vào đun thêm 15 phút nữa, khi nồi sôi vớt bọt để nước thịt gà đông được trong nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu thịt đông gà" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-dong-ga-4.jpg?v=1639314488925" />Nấu thịt đông gà</p>
<p dir="ltr">Đun được 15 phút các bạn tắt bếp, để nguội. Cho thịt gà và nước vào khuôn, muốn đông thịt đông nhanh các bạn cho vào ngăn mát tủ lạnh để 3 tiếng sau là thịt sẽ đông lại.</p>
<p dir="ltr">Thịt đông dùng để ăn trong những ngày tết, món ăn vẫn đầy đủ chất dinh dưỡng mà không bị ngán, với màu sắc đẹp mắt của&nbsp;món thịt đông gà không hề làm mất đi vẻ sang trọng của mầm com ngày tết.</p>
<p dir="ltr">Hãy làm cho gia đình cùng thưởng thức trong những ngày tết sắp đến gần&nbsp;nhé!</p>
<p dir="ltr">*Hình ảnh và nôi dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=jKtR5uarnaA" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu thịt đông gà"> saigonfamily Vlogs</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/huong-dan-cach-lam-thit-ga-nau-dong" title="Hướng dẫn cách làm thịt gà nấu đông thơm ngon đón Tết">Hướng dẫn cách làm thịt gà nấu đông thơm ngon đón Tết</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/huong-dan-cach-lam-thit-ga-nau-dong</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/huong-dan-cach-lam-thit-ga-nau-dong</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 03:20:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu thịt đông chân giò, thơm ngon đơn giản tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Thịt đông chân giò là món ăn rất phổ biến ở khu vực miền Bắc trong dịp Tết. Tuy nhiên, nhiều người vẫn chưa biết rõ&nbsp;về cách làm&nbsp;món ăn dân gian này, càng không biết cách làm món thịt đông chân giò chuẩn vị. Ở bài viết này Tinh Hoa Quê Nhà&nbsp;sẽ giúp bạn hiểu rõ hơn về món thịt đông chân giò và cách làm món thịt đông chân giò thơm ngon tại nhà.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu thịt đông chân giò</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt chân giò: 400g</li>
<li>Bì lợn: 100g</li>
<li>Mộc nhĩ: 30g</li>
<li>Nấm hương: 20g</li>
<li>Hành tím khô: 10g</li>
<li>Gừng: 50g</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Hạt tiêu, nước mắm, bột canh, hạt nêm, muối.&nbsp;</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu thịt đông chân giò</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu thịt đông chân giò</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt chân giò lọc lấy phần thịt, bỏ phần xương. Rửa sạch với nước, dùng dao thái miếng vừa ăn.</p>
<p dir="ltr">Bì lợn rửa sạch, cạo sạch lông, lọc bỏ hết phần mỡ dính trên bì, thái miếng vừa ăn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bì lợn thái miếng vừa ăn" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-dong-chan-gio-1.jpg?v=1639247956595" />Bì lợn thái miếng vừa ăn</p>
<p dir="ltr">Gừng rửa sạch, đập dập.</p>
<p dir="ltr">Nấm hương ngâm nước ấm cho mềm, thái nhỏ miếng vừa ăn.</p>
<p dir="ltr">Mộc nhĩ ngâm nước ấm cùng với gừng cho nở, rửa sạch với nước, dùng dao cắt bỏ phần chân mộc nhĩ. Thái sợi nhỏ vừa ăn</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, thái lát mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Chần thịt chân giò và bì lợn</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 1,5 lít nước đun sôi, cho số gừng đập dập vào nồi, cho thịt chân giò vào nước sôi chần 3 phút, sau đó vớt thịt chân giò ra rửa sạch lại cùng với nước để ráo.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần thịt chân giò và bì lợn cùng với nước gừng loại bỏ mùi hôi của thịt" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-dong-chan-gio-2.jpg?v=1639247925150" />Chần thịt chân giò và bì lợn cùng với nước gừng loại bỏ mùi hôi của thịt</p>
<p dir="ltr">Cho tiếp bì lợn vào nồi nước chần 3 phút sau đó vớt ra rửa sạch lại với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu thịt đông chân giò</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào nồi đun nóng, cho hành thái lát vào phi thơm. Cho thịt chân giò vào đảo đều nêm ½ thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa canh nước mắm đảo đều cho thịt ngấm đều gia vị.</p>
<p dir="ltr">Đảo đều cho đến khi thịt có mùi thơm, tiếp theo cho bì lợn vào đảo cùng, cho vào nồi ½ thìa cà phê bột ngọt, đảo đều cho đến khi thịt thơm và phần bì lợn có nhựa chảy ra các bạn cho hạt tiêu vào đảo đều.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo thịt chân giò và bì lợn cùng với hạt tiêu cho thơm" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-dong-chan-gio-3.jpg?v=1639247894235" />Đảo thịt chân giò và bì lợn cùng với hạt tiêu cho thơm</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho nước vào nồi ngập bề mặt thịt chân giò, bắt đầu minh cho thịt chân giò chín mềm, đun được 20 phút cho nấm hương và mộc nhĩ vào đảo đều.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau đó đun thêm 40 phút nữa với mức lửa nhỏ, khi đun mà nước trong nồi cạn các bạn có thể cho thêm nước, nhưng chỉ cho đủ nước ngập bề mặt thịt thôi nhé.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thanh-pham" style="text-align: justify;">Thành phẩm thịt đông chân giò</h2></div>
<p dir="ltr">Sau khi đã đun được 60 phút, thịt chân giò và bì lợn đã mềm các bạn múc cả thịt và nước vào bát;&nbsp;với thời tiết mùa đông các bạn chỉ cần để ngoài trời 2-3 tiếng là thịt sẽ đông, nhưng với thời tiết mùa hè các bạn để thịt nguội sau đó cho vào ngăn mát tủ lạnh ít nhất 2 tiếng đồng hồ là thịt sẽ đông ngay.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức thịt đông chân giò thơm ngon" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-dong-chan-gio-5.jpg?v=1639247828549" />Thưởng thức thịt đông chân giò thơm ngon</p>
<p dir="ltr">Khi thịt đã đông úp ngược bát lại, thịt đông sẽ có khuôn rất đẹp, thưởng thức thịt đông cùng cơm nóng thì rất tuyệt với, thịt chín mềm có mùi thơm của nấm hương, giòn sật sật của mộc nhĩ và thành phần không thể thiếu đó là mùi thơm của hạt tiêu, rất đặc biệt.</p>
<p dir="ltr">Trời sắp lạnh rồi, các bạn hãy vào bếp làm món thịt đông chân giò để thưởng thức nhé, chúc các bạn thành công.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=QHNPpaBPzzA" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu thịt đông chân giò">Feedy VN</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-dong-chan-gio" title="Cách nấu thịt đông chân giò, thơm ngon đơn giản tại nhà">Cách nấu thịt đông chân giò, thơm ngon đơn giản tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-dong-chan-gio</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-dong-chan-gio</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 03:13:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn làm thịt lợn nấu đông thơm ngon chuẩn vị miền Bắc]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Thịt nấu&nbsp;đông là một trong những món ăn ngon không thể thiếu vào ngày Tết ở miền Bắc. Món thịt nấu&nbsp;đông mềm với bì, mộc nhĩ giòn sần sật, mùi thơm của nấm hương,&nbsp;nằm gọn trong lớp nước trong veo. </strong></p>
<p>Trong bài viết hôm nay, Tinh Hoa Quê Nhà&nbsp;xin chia sẻ đến bạn&nbsp;cách làm thịt lợn&nbsp;nấu&nbsp;đông&nbsp;tại nhà thơm ngon, đẹp mắt chiêu đãi gia đình ngày Tết. Các bạn tham khảo nhé!</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu thịt đông</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt giò heo: 300g</li>
<li>Thịt má heo: 100g</li>
<li>Da heo: 75g</li>
<li>Gừng: 1 củ 50g</li>
<li>Giấm: 15ml</li>
<li>Nấm mèo: 15g</li>
<li>Nấm hương: 15g</li>
<li>Hành tây: 1 củ to, 2 củ bé</li>
<li>Hành: 30g</li>
<li>Tỏi: 10g</li>
<li>Gia vị: Muối, hạt nêm gà, nước mắm, hạt tiêu, đường phèn</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu thịt đông</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu thịt đông</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt giò heo, thịt má heo, da heo rửa sạch với nước. Cho vào nồi 1,5 lít nước cùng với 1 củ gừng đập dập, 1 tép tỏi, 1 củ hành tây bé, 1 thìa canh muối và 2 thìa canh giấm đun sôi cho thịt giò heo thịt má heo và da heo vào chần khoảng 3 phút. Sau đó vớt ra rửa sạch lại với nước cho sạch</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần thịt với nước nóng để loại bỏ mùi hôi của thịt" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-dong-1.png?v=1639246615175" />Chần thịt với nước nóng để loại bỏ mùi hôi của thịt</p>
<p dir="ltr">Nấm mèo, nấm đông cô ngâm nước ấm cho nở, rửa sạch cắt chân nấm, thái miếng mỏng.</p>
<p dir="ltr">Hành tỏi bóc vỏ, thái lát mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt</strong></p>
<p dir="ltr">Để miếng thịt khi nấu đông được đậm đà, các bạn sẽ ướp thịt. Dùng dao lọc bỏ phần mỡ, xương và phần thịt bèo nhèo, thái miếng vuông vừa ăn, cho thịt vào bát to.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt cùng với gia vị để thịt đông được đậm đà" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-dong-3.jpg?v=1639246550740" />Ướp thịt cùng với gia vị để thịt đông được đậm đà</p>
<p dir="ltr">Cho vào 1 thìa canh hạt nêm gà, ⅓ thìa cà phê muối, 15ml nước mắm ngon trộn đều ướp 30 phút cho thịt ngấm gia vị.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu thịt đông</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào nồi đun nóng, cho 1 nửa hành tỏi vào phi thơm, cho nấm mèo và nấm đông cô vào đảo đều trong 3 phút, đảo xong các bạn gắp phần hành tỏi ra ngoài để khi nấu thịt đông sẽ không bị nát nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xào nấm mèo và nấm đông cô cho thơm" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-dong-4.jpg?v=1639246519327" />Xào nấm mèo và nấm đông cô&nbsp;cho thơm</p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào nồi khác, cho tiếp phần hành tỏi còn lại vào phi thơm rồi vớt hành ra ngoài, nếu các bạn có dầu hành thì sử dụng luôn dầu hành không cần phi nhé.</p>
<p dir="ltr">Cho thịt đã ướp vào xào cho thịt săn lại, tiếp theo cho 1 lít nước vào đun nhỏ lửa, nồi thịt sôi lăn tăn có bọt các bạn vớt bọt và vớt hết phần mỡ nổi trên bề mặt, cho hành tím vào rây lọc cho vào nồi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm thịt đông 40 phút cho thịt mềm" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-dong-5.jpg?v=1639246473633" />Hầm thịt đông 40 phút cho thịt mềm</p>
<p dir="ltr">Sau đó đậy vung đun khoảng 40 phút với mức lửa nhỏ, khi nồi sôi các bạn nêm ⅓ thìa cà phê muối, 10ml nước mắm tiếp tục đun cho thịt chín mềm.</p>
<p dir="ltr">Đun được 40 phút thịt đã chín mềm các bạn cho phần nấm đông cô và nấm mèo vào đun thêm 3 phút nữa, cho thêm chút tiêu xay sau đó các bạn tắt bếp nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thanh-pham" style="text-align: justify;">Thành phẩm thịt lợn nấu đông</h2></div>
<p dir="ltr">Cho thịt&nbsp;vào bát hoặc khuôn, dùng rây lọc lấy phần nước, rắc lên bề mặt&nbsp; chút tiêu xay. Sau đó để nguội, dùng túi bóng đậy lại cho vào ngăn mát tủ lạnh để 4 tiếng hoặc hơn, khi thịt đã đông các bạn cho ra đĩa, cắt thành từng miếng nhỏ vừa ăn và ăn cùng cơm nóng và rau dưa muối.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức thịt nấu đông" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-dong-6.jpg?v=1639246429891" />Thưởng thức thịt&nbsp;nấu đông</p>
<p dir="ltr">Thịt đông mềm không bị cứng quá, da heo khi đông không bị cứng mà vẫn mềm, thịt đông là món ăn rất phù hợp với ngày tết, không bị ngấy dễ ăn, tết này nhà bạn đã có thịt đông chưa?</p>
<p dir="ltr">Hãy vào bếp thực hiện với công thức mà Tinh Hoa Quê Nhà đã chia sẻ nhé, thịt đông trong khôn bị đục đảm bảo bạn sẽ thích mê.</p>
<p dir="ltr"><strong>Những lưu ý khi nấu thịt đông:</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt đông khi cho vào tủ lạnh để đông sẽ bị cứng, vậy khi nấu cần nấu thịt thật mềm.</p>
<p dir="ltr"><em>*Hình ảnh và nội dung vài viết&nbsp;sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=bZxtXOGjtQg" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu thịt đông">Vành Khuyên Lê</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/huong-dan-lam-thit-lon-nau-dong" title="Hướng dẫn làm thịt lợn nấu đông thơm ngon chuẩn vị miền Bắc">Hướng dẫn làm thịt lợn nấu đông thơm ngon chuẩn vị miền Bắc</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/huong-dan-lam-thit-lon-nau-dong</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/huong-dan-lam-thit-lon-nau-dong</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 02:35:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lời mẹ dặn: “Con có đi gần xa…”]]></title>
            <description><![CDATA[<p><img data-thumb="original" original-height="1080" original-width="1080" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/me-va-tet-thumb.jpg?v=1640057171927" /></p>
<div class="space">&nbsp;</div>
<div class="col-md-9" style="margin-left:auto;margin-right:auto; color:#000; font-size:16px;font-family: 'Roboto', sans-serif;">
<p dir="ltr" style="text-align: center;font-family: cursive;font-size: 20px;">Có cơm nào ngon bằng cơm mẹ nấu<br />
Có vị nào thương nhớ bằng vị bếp nhà yêu<br />
Dẻo thơm chan chứa sớm chiều&nbsp;<br />
Sum vầy mẹ nấu tinh hoa quê nhà.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Gác lại ngoài kia bao mệt nhoài, trở về ấm áp bên mâm cơm gia đình là điều tuyệt vời nhất. Chỉ một vài miếng khô cá thơm phức, chả giò chiên giòn hay thịt kho tộ, khổ qua nhồi thịt, lẩu mắm… cơm mẹ nấu có khi cầu kỳ có khi giản đơn. Vào bếp cùng mẹ, trong những tiếng cười giòn tan với dăm ba câu chuyện, những phiền muộn, âu lo sẽ tan biến<span style="font-family:Courier New,Courier,monospace;">.</span></p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Có những điều tưởng như là nhỏ bé mà lại mang hạnh phúc đến ngập tràn trong trái tim. Đi xa hơn mỗi ngày để thưởng thức bao món ngon thế gian, và rồi nhận ra rằng đệ nhất là cơm mẹ nấu.&nbsp;</p>
<div class="space">&nbsp;</div>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;"><img data-thumb="original" original-height="728" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/mon-ngon-me-nau.jpg?v=1640069979082" /></p></div>
<div class="space">&nbsp;</div>
<div class="col-md-9" style="margin-left:auto;margin-right:auto; color:#000; font-size:16px;font-family: 'Roboto', sans-serif;">
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Mẹ không có sơn hào hải vị mà có ngàn lẻ công thức bí quyết gia truyền. Mẹ thêm vào chút gia vị của sớm mai đi chợ, thêm vào chút gia vị của nắng chiều quê hương, thêm chút ấm áp từ đôi bàn tay tần tảo, cùng một chút chở che, ân cần…</p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Mẹ còn có gia vị ngóng trông con về, thêm chút vị ước mong cho con bay xa...</p>
<div class="space">&nbsp;</div>
<p><img data-thumb="original" original-height="788" original-width="940" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/me-trong-toi-ab6691ef-0a2c-4b6d-a78d-5310455488b4.jpg?v=1640067851340" /></p>
<div class="space">&nbsp;</div>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Cuộc sống bận rộn cuốn ta đi khiến ta trưởng thành lúc nào không hay nhưng cũng khiến trái tim ta vô tình “chai sạn". Ta rong ruổi giương buồm ra biển lớn, tìm đến những bến đỗ mới mà nhạt nhoà dần đi nơi bắt đầu. Để rồi&nbsp;một ngày chợt nhận ra, ta đã đi xa bao lâu?</p></div>
<div class="space">&nbsp;</div>
<div class="gallery">
<figure class="gallery__item gallery__item--1"><img alt="Gallery image 1" class="gallery__img" src="https://bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/die-u-gi-la-m-te-t-the-m-y-nghi-a-tinh-hoa-que-nha-0-28-screenshot.jpg?v=1640071142282" /></figure>

<figure class="gallery__item gallery__item--2"><img alt="Gallery image 2" class="gallery__img" src="https://bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/die-u-gi-la-m-te-t-the-m-y-nghi-a-tinh-hoa-que-nha-0-25-screenshot.png?v=1640071202528" /></figure>

<figure class="gallery__item gallery__item--3"><img alt="Gallery image 4" class="gallery__img" src="https://bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/die-u-gi-la-m-te-t-the-m-y-nghi-a-tinh-hoa-que-nha-0-21-screenshot.jpg?v=1640062667647" /></figure>

<figure class="gallery__item gallery__item--4"><img alt="Gallery image 3" class="gallery__img" src="https://bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/die-u-gi-la-m-te-t-the-m-y-nghi-a-tinh-hoa-que-nha-0-24-screenshot.jpg?v=1640071325159" /></figure>
</div>

<div class="space">&nbsp;</div>

<div class="col-md-9" style="margin-left:auto;margin-right:auto; color:#000; font-size:16px;font-family: 'Roboto', sans-serif;">
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Chỉ một khoảnh khắc nhỏ bên mâm cơm gia đình có ba, có mẹ khiến ta dường như bé lại. Bên mâm cơm sum họp, mẹ dạy con tình yêu thương từ những điều giản dị nhất. Ở đó, mẹ sẽ luôn nấu những món con thích nhất, ba và anh chị sẽ nhường cho út những phần thơm ngon nhất. Chỉ một chút xíu chậm lại trong cuộc sống hối hả, cả ký ức tuổi thơ sẽ ùa về.</p>

<div class="space">&nbsp;</div>

<p dir="ltr" style="text-align: justify;"><img data-thumb="original" original-height="1080" original-width="1920" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/die-u-gi-la-m-te-t-the-m-y-nghi-a-tinh-hoa-que-nha-1-2-screenshot.jpg?v=1640072271173" /></p>

<div class="space">&nbsp;</div>

<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Ngày đó, mẹ sớm sớm đi chợ, tự tay lựa chọn những nguyên liệu tươi ngon. Mẹ dạy trân quý từng hạt gạo, con tôm, con cá, nhánh gừng, nhánh tỏi… Mẹ gọi đó là tinh hoa quê nhà, được chưng cất từ những gì tinh túy nhất. Trong đó có cánh đồng lúa xanh rì, vàng óng trải dài thơm hương, có dòng sông quê hương dịu dàng ôm ấp, có bác nông dân nặng trĩu hai vai gánh lúa về, có bác ngư dân nặng tay cất mẻ lưới…</p>

<div class="space">&nbsp;</div>

<p dir="ltr" style="text-align: justify;"><img data-thumb="original" original-height="788" original-width="940" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/song-nui-bien.jpg?v=1640072941016" /></p>

<div class="space">&nbsp;</div>

<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Mẹ dặn con có đi gần xa, hãy luôn luôn nhớ tinh hoa quê nhà...</p>

<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Ở ngoài kia là giông bão, ở đây có một chốn bình yên, có ai đó đang chờ cơm bạn...</p>

<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Hôm nay, bạn đã ở bên mâm cơm gia đình mẹ nấu chưa?</p>

<div class="space">&nbsp;</div>

<p dir="ltr" style="text-align: justify;"><img data-thumb="original" original-height="1080" original-width="1920" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/die-u-gi-la-m-te-t-the-m-y-nghi-a-tinh-hoa-que-nha-1-28-screenshot.jpg?v=1640073072448" /></p>

<div class="space">&nbsp;</div></div>
<style type="text/css">.space {
   height: 48px;
}
.gallery {
  display: grid;
  grid-template-columns: repeat(8, 1fr);
  grid-template-rows: repeat(5, 5vw);
  grid-gap: 0.5rem; 
}
.gallery__img {
  width: 100%;
  height: 100%;
  object-fit: cover;
  display: block; 
}

.gallery__item--1 {
  grid-column-start: 1;
  grid-column-end: 3;
  grid-row-start: 1;
  grid-row-end: 3;
}

.gallery__item--2 {
  grid-column-start: 3;
  grid-column-end: 5;
  grid-row-start: 1;
  grid-row-end: 3;
}

.gallery__item--3 {
  grid-column-start: 5;
  grid-column-end: 9;
  grid-row-start: 1;
  grid-row-end: 6;
}

.gallery__item--4 {
  grid-column-start: 1;
  grid-column-end: 5;
  grid-row-start: 3;
  grid-row-end: 6;
}


@media only screen and (max-width: 768px) {
    .gallery {
        display: grid;
        grid-template-columns: repeat(4, 1fr);
        grid-template-rows: repeat(15, 5vw);
        grid-gap: 0.5rem; 
      }
      .gallery__img {
        width: 100%;
        height: 100%;
        object-fit: cover;
        display: block; 
      }
      
      .gallery__item--1 {
        grid-column-start: 1;
        grid-column-end: 3;
        grid-row-start: 1;
        grid-row-end: 6;
      }
      
      .gallery__item--2 {
        grid-column-start: 3;
        grid-column-end: 5;
        grid-row-start: 1;
        grid-row-end: 6;
      }
      
      .gallery__item--4 {
        grid-column-start: 1;
        grid-column-end: 5;
        grid-row-start: 6;
        grid-row-end: 16;
      }
      
      .gallery__item--3 {
        display: none;
      }
      
  }
</style><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/loi-me-dan-con-co-di-gan-xa" title="Lời mẹ dặn: “Con có đi gần xa…”">Lời mẹ dặn: “Con có đi gần xa…”</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/loi-me-dan-con-co-di-gan-xa</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/loi-me-dan-con-co-di-gan-xa</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 02:26:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mách bạn 2 cách nấu thịt dê ngon, khử mùi hôi đặc trưng của thịt dê]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Thịt dê là loại thực phẩm được nhiều người ưa thích bởi hương vị thơm ngon và vô cùng bổ dưỡng. Tuy nhiên, nếu không biết cách chế biến thịt dê&nbsp;đúng chuẩn sẽ khiến hương vị món ăn trở nên không ngon vì mùi đặc trưng của dê. Nhưng chỉ cần một vài thao tác nhỏ thôi bạn&nbsp;có thể tự làm ra món thịt&nbsp;dê&nbsp;thơm ngon sánh ngang với nhà hàng. Cùng Tinh Hoa Quê Nhà&nbsp;tìm hiểu 2&nbsp; cách chế biến thịt dê ngon mà không còn mùi hôi&nbsp;nhé!</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="xa-ot" style="text-align: justify;">Dê xào xả ớt</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu dê xào xả ớt</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt dê: 300g</li>
<li>Sả: 100g</li>
<li>Ớt: 30g</li>
<li>Hành lá: 40g</li>
<li>Tỏi: 30g</li>
<li><strong>Gia vị:</strong> Muối, bột ngọt, bột nêm, đường cát, nước mắm</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu món dề xào xả ớt</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt dê rửa sạch, thái miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt dê thái miếng vừa ăn" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-de-ngon-1.jpg?v=1639244709262" />Thịt dê thái miếng vừa ăn</p>
<p dir="ltr">Sả bóc phần vỏ ngoài rửa sạch, thái lát mỏng</p>
<p dir="ltr">Ớt băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch, để ráo thải nhỏ</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ, băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt dê</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt dên vào bát, cho thêm ½ thìa cà phê muối, ½ thìa cà phê bột ngọt, ½ thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa cà phê đường cát, 1 thìa canh nước mắm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt dê cùng với các loại gia vị cho thịt dê ngấm" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-de-ngon-2.jpg?v=1639244676552" />Ướp thịt dê cùng với các loại gia vị cho thịt dê ngấm</p>
<p dir="ltr">Cho tiếp 1 thìa canh sả thái lát, 1 thìa canh tỏi băm, q thìa canh hành lá sau đó trộn đều ướp thịt dê 30 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Thịt dê xào sả ớt</strong></p>
<p dir="ltr">Trước khi xào thịt dê các bạn phải chiên thịt dê chín trước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chiên thịt dê" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-de-ngon-3.jpg?v=1639244606642" />Chiên thịt dê</p>
<p dir="ltr">Để sả ớt thêm đậm đà khi xào cùng với thịt dê, các bạn trộn sả và ớt cùng với nhau, cho thêm ¼ thìa cà phê bột ngọt, muối và hạt nêm đường cát sau đó trộn đều với nhau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn cho dầu ăn vào chảo đun nóng, cho dê vào chiên vàng đều 2 mặt</p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào chảo khác đun nóng, cho tỏi băm và hành lá vào phi thơm, tiếp theo cho sả ớt vào đảo đều khoảng 4 phút cho sả vàng và có mùi thơm, cho thịt dê vào đảo đều khoảng 5 phút cho thịt dê ngấm gia vị.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt dê xào xả ớt" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-de-ngon-5.jpg?v=1639244572311" />Thịt dê xào xả ớt</p>
<p dir="ltr">Như vậy là đã hoàn thành xong món thịt dê xào sả ớt, các bạn cho ra đĩa và thưởng thức ăn cùng với cơm, hoặc có thể lai rai cùng với cốc bia thì rất là tuyệt vời.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="hap-xa" style="text-align: justify;">Dê hấp sả</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu dê hấp sả</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đùi dê</li>
<li>Rượu trắng: 250ml</li>
<li>Sả: 150g&nbsp;</li>
<li>Gừng: 80g</li>
<li>Củ hành lá 20g</li>
<li>Gốc ngò rí: 5-6 cây</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu dê hấp xả</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế thịt dê</strong></p>
<p dir="ltr">Đùi dê khò sạch bề mặt da, rút xương rửa sạch cùng với nước. Cắt đôi đùi dê, dùng dao khía phần thịt dê, cho thịt dê vào chậu cùng với 200ml rượu trắng và gừng đập dập, dùng tay bóp mạnh thịt dê cùng với rượu và gừng sau đó ngâm 10 phút để loại bỏ mùi hôi của dê.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bóp thịt dê cùng với giấm và gừng" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-de-ngon-11.jpg?v=1639244533014" />Bóp thịt dê cùng với giấm và gừng</p>
<p dir="ltr">Sau đó rửa sạch lại với 2-3 lần nước, vừa rửa các bạn dùng dao cạo sạch phần da dê cho sạch.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Sơ chế nguyên liệu hấp dê</strong></p>
<p dir="ltr">Sả bóc lấy phần non, rửa sạch để ráo đập dập, 1 phần cắt khúc</p>
<p dir="ltr">Gừng cạo sạch vỏ, rửa sạch, 1 củ dập dập, 1 củ thái sợi</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế nguyên liệu hấp dê" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-de-ngon-8.jpg?v=1639244829838" />Sơ chế nguyên liệu hấp dê</p>
<p dir="ltr">Củ hành lá rửa sạch, để ráo dập dập</p>
<p dir="ltr">Ngò rí rửa sạch, cắt lấy phần gốc</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Ướp thịt dê</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt dê vào chậu, cho thêm 1 thìa canh muối, 1 thìa canh hạt nêm, 1 thìa cà phê bột ngọt, ½ thìa cà phê đường cát trắng, 1 thìa canh nước mắm, 1 thìa cà phê bột cà ri, ½ thìa cà phê bột tiêu xay, 50ml rượu trắng, sả cắt khúc và 1 chút gừng sau đó trộn đều ướp 30 phút cho thịt dê ngấm gia vị.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt dê cùng với gia vị cho ngấm" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-de-ngon-22.jpg?v=1639244480945" />Ướp thịt dê cùng&nbsp;với gia vị cho ngấm&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau đó dùng chỉ cuộn trong miếng thịt dê lại để hấp cho đẹp.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Hấp thịt dê</strong></p>
<p dir="ltr">Cho nước vào bên dưới xửng hấp, dàn 1 lớp sả đập dập vào xửng hấp, cho thịt dê vào, cho tiếp sả cắt khúc và gừng đặt lên bề mặt thịt dê, tiếp đến dải 1 lớp gốc ngò rí lên.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hấp thịt dê" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-de-ngon.png?v=1639245281552" />Hấp thịt dê</p>
<p dir="ltr">Đậy vung lại và hấp thịt dê trong 30 phút cho thịt dê chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thưởng thức thịt dê hấp sả</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt dê chín các bạn gắp ra đĩa, chờ nguội bỏ dây, dùng dao thái miếng mỏng vừa ăn. Xếp thịt dê ra đĩa, khi ăn chấm kèm với nước chấm thì quả là tuyệt vời, miếng thịt dê mềm, thơm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt dê hấp sả" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-de-ngon-44.jpg?v=1639244441690" />Thịt dê hấp sả</p>
<p dir="ltr">Trên đây, Tinh Hoa Quê Nhà đã chia sẻ cho bạn 2 cách nấu thịt dê ngon. Hi vọng những cách này sẽ giúp bữa ăn của gia đình bạn trở nên phong phú, thơm ngon và hấp dẫn hơn nhé.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="meo" style="text-align: justify;">Cách khử mùi hôi của dê</h2></div>
<p dir="ltr">Để khử mùi hôi của thịt dê các bạn cần có hoa hồi vỏ quế và rượu trắng. Ngâm quế và hồi vào rượu trắng 3 ngày để có được dung dịch rượu quế hồi. Thịt dê khi mua về các bạn ướp thịt dê cùng với 1 chút rượu quế hồi 10 phút là thịt dê sẽ không xong mùi hôi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khi chế biến các món thịt dê xào mà không cần ướp, khi xào thịt dê các bạn cho vào 1 chút quế hồi băm nhuyễn. Nhưng chỉ cho 1 lượng vừa đủ không cho quá nhiều sẽ làm mất vị đặc trưng của món thịt dê.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>*Hình ảnh và nội dung sử dung tham kaor youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=E4rW8El_8hw" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu thịt dê ngon">HỮU QUỐC MÓN NGON DỄ&nbsp;LÀM</a> và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=JjaAmnpyTR8" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu thịt dê ngon">Nhamtran FV</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-de-ngon" title="Mách bạn 2 cách nấu thịt dê ngon, khử mùi hôi đặc trưng của thịt dê">Mách bạn 2 cách nấu thịt dê ngon, khử mùi hôi đặc trưng của thịt dê</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-de-ngon</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-de-ngon</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 02:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu thịt bò kho tiêu và kho tàu thơm ngon, đưa cơm]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Thịt bò không chỉ ngon mà còn giàu dinh dưỡng. Vậy nên các món ăn từ thịt bò thường xuất hiện trong mâm cơm của mọi gia đình Việt, đặc biệt là vào những dịp có khách đến chơi nhà. Các bạn đã quá nhàm chán&nbsp;với bò xào cần tỏi&nbsp;hoặc hoặc bò sốt vang, vậy thì hãy cùng&nbsp;Tinh Hoa Quê Nhà vào bếp, khám phá 2 cách nấu thịt bò mới,&nbsp;thơm ngon&nbsp;và bổ dưỡng hơn để cải thiện mâm cơm&nbsp;đãi khách nhé.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="kho-tieu" style="text-align: justify;">Bò kho tiêu</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu bò kho tiêu</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt bò: 800g (bắp bò)</li>
<li>Tiêu xanh: 50g</li>
<li>Khoai tây: 200g</li>
<li>Cà rốt: 200g</li>
<li>Cà chua: 200g</li>
<li>Hành tây: 1 củ</li>
<li>Hành tím: 50g;&nbsp; Tỏi: 2 tép</li>
<li>Ngò gai: 50g</li>
<li>Nước dừa tươi: 1 trái</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Đường phèn, hạt nêm, nước tương, màu dầu điệu, tiêu xay, dầu hào.&nbsp;</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu bò kho tiêu</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu bò kho tiêu</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt bò rửa cùng muối và gừng, bóp đi bóp lại nhiều lần để loại bỏ mùi hôi và bụi bẩn trên thịt bò. Sau đó rửa sạch thịt bò cùng với nước để ráo, thái miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thái thịt bò miếng vừa ăn" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-bo-1.jpg?v=1639241856898" />Thái thịt bò miếng vừa ăn</p>
<p dir="ltr">Khoai tây gọt vỏ rửa sạch, cắt miếng vuông vừa ăn. Đem chiên với dầu ăn</p>
<p dir="ltr">Cà rốt gọt vỏ rửa sạch, tỉa bông hoa cho đẹp mắt</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch, thái múi cau, lược bỏ hạt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây bóc vỏ, rửa sạch. 1 nửa thái múi cau, 1 nửa băm nhuyễn.</p>
<p dir="ltr">Hành tím và tỏi bóc vỏ, băm nhuyễn tỏi và 3 củ hành tím. 5 củ hành tím còn lại đem nướng lên cho thơm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tiêu xanh rửa sạch, 1 nửa để nguyên, 1 nửa tuốt ra đập dập.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Tiêu xanh giã nát" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-bo-2.jpg?v=1639241830000" />Tiêu xanh giã nát</p>
<p dir="ltr">Ngò gai rửa sạch để ráo thái nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp bò&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt bò vào bát, cho 1 nửa tiêu xanh đập dập, 1 nửa hành tỏi băm, 1 thìa canh hạt nêm, 1 thìa canh đường phèn, 1 thìa canh dầu hào, 1 thìa canh dầu màu điều, 1 thìa canh nước tương, 1 chút tiêu xay sau đó trộn đều lên, ướp thịt bò 30 phút cho thịt bò ngấm gia vị.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt bò cùng với gia gia vị cho ngấm" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-bo-3.jpg?v=1639241797992" />Ướp thịt bò cùng với gia gia vị cho ngấm</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Xay hỗn hợp cà chua hành tây</strong></p>
<p dir="ltr">Phi thơm hành tây băm nhuyễn cùng với dầu ăn, cho cà chua vào đảo cùng sau đó nêm 1 thìa canh đường, ½ thìa canh hạt nêm đảo đều lên.</p>
<p dir="ltr">Cho vào 50ml nước đun sôi cho cà chua chín. Cà chua đã chín mềm các bạn cho cà chua vào máy xay xay nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Kho bò tiêu</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào chảo đun nóng, cho phần tiêu xanh đập dập và hành tỏi băm vào phi thơm, sau đó&nbsp;cho thịt bò đã ướp vào đảo đều cho săn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo thịt bò cho thịt bò săn" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-bo-4.jpg?v=1639241765862" />Đảo thịt bò cho thịt bò săn</p>
<p dir="ltr">Thịt bò săn các bạn cho 500ml nước đưa với 500ml nước lọc vào đun sôi, nồi sôi các bạn hạ nhỏ lửa hầm bò 2 tiếng cho đến khi bò mềm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bò đã hầm được 2 tiếng các bạn cho hỗn hợp cà chua xay vào nồi, khuấy đều cho hỗn hợp tan ra.</p>
<p dir="ltr">Lần lượt cho hành tím nướng, khoai tây, cà rốt, hành tây và chùm tiêu xanh vào nồi, tiếp tục hầm thêm 10 phút nữa cho rau củ chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt bò kho tiêu" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-bo-6.jpg?v=1639241737455" />Thịt bò kho tiêu</p>
<p dir="ltr">Như vậy là nồi bò kho tiêu đã hoàn thành, các bạn múc thịt bò kho ra bát, rắc thêm chút rau ngò nữa là mùi thơm nức mũi.</p>
<p dir="ltr">Bò kho ăn khi còn nóng, ăn cùng với cơm hoặc bánh mì rất là ngon, thỉnh thoảng đổi khẩu vị cho gia đình sẽ rất tuyệt vời các bạn nhé,&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="kho-tau" style="text-align: justify;">Bò kho tàu</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu bò kho tàu</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bắp bò: 2kg</li>
<li>Gừng: 200g</li>
<li>Mật mía: 60ml</li>
<li>Hồi : 1 quả</li>
<li>Thảo quả: 1 quả</li>
<li>Quế: 1 thanh</li>
<li>1 cái nồi đất</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Nước mắm</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu bò kho tàu</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu thịt bò kho tàu.&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt bò rửa sạch, lọc bỏ hết phần mỡ và gân bên ngoài, thái miếng to bản dày 10cm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gừng cạo sạch vỏ, rửa sạch đập dập</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt bò</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt bò vào nồi đất, cho thêm gừng đập dập, cho 60ml mật mía và 20ml nước mắm, ½ thìa cà phê bột ngọt, cho hoa hồi thảo quả và quế vào.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt bò cùng với gừng và mật mía" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-bo-11.jpg?v=1639241658436" />Ướp thịt bò cùng với gừng và mật mía</p>
<p dir="ltr">Đeo bao tay sau đó dùng tay bóp mạnh cho gia vị hòa quyện vào nhau và ngấm lên miếng thịt bò. Bóp xong các bạn đậy vung lại và ướp thịt bò 1 tiếng cho thịt bò ngấm gia vị.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu bò kho tàu</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt bò đã ướp được 1 tiếng cho lên bếp, bật lửa đun lửa to cho nồi bò kho tàu sôi lên, để nồi sôi khoảng 2 phút các bạn lật miếng thịt bò quay xuống bên dưới và hạ nhỏ lửa, kho thịt bò trong 1 tiếng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun cho nồi thịt bò sôi" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-bo-22.jpg?v=1639241631418" />Đun cho nồi thịt bò sôi</p>
<p dir="ltr">Sau khi kho được 1 tiếng phần nước đã cạn bớt và miếng thịt bò bắt đầu teo đi, các bạn trở miếng thịt bò và tiếp tục đun nhỏ lửa để phần nước cạn hết.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun 1 tiếng cho nồi thịt bò kho tàu khô cạn hết nước" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-bo-33.jpg?v=1639241602987" />Đun 1 tiếng cho nồi thịt bò kho tàu khô cạn hết nước</p>
<p dir="ltr">Khi nước trong nồi đã cạn hết, miếng thịt bò đã khô các bạn vớt ra, dùng dao thái thịt bò thành từng miếng nhỏ vừa ăn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thái thịt bò miếng mỏng" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thit-bo-44.jpg?v=1639241560184" />Thái thịt bò miếng mỏng</p>
<p dir="ltr">Thịt bò có thể chấm thêm cùng với bát nước mắm gừng thì quả là tuyệt với, thịt bò mềm không bị khô và rất thơm, khi ăn không chấm với nước mắm cũng rất ngọt gia vị, nhưng khi chấm sẽ làm miếng thịt bò thêm đậm đà hơn.</p>
<p dir="ltr">Các bạn hãy làm thử nhé, ăn một lần các bạn nhất định sẽ không quên được hương vị của món bò kho tàu này đâu nhé.</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết có sử dụng tham khảo youtobe <a href="https://www.youtube.com/watch?v=IR-T1Qq2xsM" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu thịt bò">Món&nbsp;Ăn Ngon</a> và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=klCtHXdool8" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu thịt bò">Gia Đình Việt</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-bo" title="Cách nấu thịt bò kho tiêu và kho tàu thơm ngon, đưa cơm">Cách nấu thịt bò kho tiêu và kho tàu thơm ngon, đưa cơm</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-bo</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-bo</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 02:48:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu thạch đen và thạch rau câu thanh mát, ngon mà đơn giản]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Thạch là một topping được nhiều bạn yêu thích.&nbsp;Cách nấu thạch&nbsp;rất đơn giản, nhanh chóng nhưng không kém phần hấp dẫn với vô vàn hương vị. Cùng vào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà để theo dõi 2 cách nấu&nbsp;thạch&nbsp;đen&nbsp;và&nbsp;thạch rau câu nhiều màu&nbsp;tại nhà ngay sau đây&nbsp;nhé!</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="thach-den" style="text-align: justify;">Cách nấu thạch đen</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu thạch đen&nbsp;</strong></p>
<ul class="staplesrecipe">
<li>1 gói bột sương sáo: 50g</li>
<li>Đường cát: 50g</li></ul>
<p dir="ltr"><strong>Các bước nấu thạch đen</strong></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Pha nguyên liệu nấu thạch đen</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho vào nồi 800ml nước, từ từ cho bột sương sáo vào nồi, vừa cho vào vừa khuấy đều.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Khuấy đều bột sương sáo cùng với 800ml nước" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thach-1.jpg?v=1639233942476" />Khuấy đều bột sương sáo cùng&nbsp;với 800ml nước</p>
<p dir="ltr">Khuấy sương sáo đã tan các bạn cho đường vào khuấy tiếp cho đường tan. Sau đó ngâm sương sáo 5 phút cho sương sáo nở.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu thạch đen</strong></p>
<p dir="ltr">Sau khi ngâm được 5 phút các bạn cho nồi sương sáo lên bếp, đun với mức lửa vừa, đun 5 phút cho đến khi nồi sương sáo sôi và có độ sệt lại.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Vừa nấu thạch vừa khuấy đều cho thạch được trong và dẻo" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thach-2.jpg?v=1639233913431" />Vừa nấu thạch vừa khuấy đều cho thạch được trong và dẻo</p>
<p dir="ltr">Khi thấy sương sáo đã sệt các bạn hạ nhỏ lửa, đảo đều tay thêm 5 phút nữa khi nào sương sáo trong và mịn nhé.</p>
<p dir="ltr">Khi sương sáo đã trong các bạn tắt bếp, đổ sương sáo vào bát to để nguội 5 phút sau đó cho vào ngăn mát tủ lạnh để 30 phút cho thạch đen đông lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thưởng thức thạch đen</strong></p>
<p dir="ltr">Khi thach đen đã đông các bạn bỏ ra khỏi bát, cắt thành từng miếng vừa ăn. Các bạn có thể ăn trực tiếp luôn hoặc các bạn cho thạch vào trong cốc, cho thêm sữa tươi và nước đường rất là ngon các bạn nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức thạch đen cùng với sữa tươi" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thach-4.jpg?v=1639233879977" />Thưởng thức thạch đen cùng với sữa tươi&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Thạch ăn không hết các bạn có thể bảo quản trong ngăn mát tủ lạnh, với thời tiết mùa hè có cốc thạch đen cùng với sữa tươi nước đường thì quả là tuyệt vời.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Đặc biệt thạch đen tự làm thì đảm bảo vệ sinh an toàn tuyệt đối, các bạn cùng làm với công thức mà Tinh Hoa Quê Nhà vừa chia sẻ nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="nhieu-mau" style="text-align: justify;">Cách nấu thạch rau câu nhiều màu</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu thạch rau câu nhiều màu</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Nguyên liệu nấu rau câu màu:&nbsp;</li>
<li>Lá dứa: 10g</li>
<li>Thanh long đỏ: 125g</li>
<li>Hoa đậu biếc: 7g( 10 hoa)</li>
<li>Đường phèn: 100g</li>
<li>Bột rau câu dẻo: 3 thìa cà phê</li>
<li>Nước cốt chanh: 1 thìa cà phê</li>
<li>Nước lọc: 1 lít</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm thạch rau câu dẻo</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gelatin: 50g (có thể thay thế bằng 7g thạch rau câu dẻo)</li>
<li>Sữa đặc: 200g</li>
<li>Nước lọc: 700ml</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu làm rau câu màu tự nhiên" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thach-11.jpg?v=1639233806163" />Nguyên liệu làm rau câu màu tự nhiên</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu thạch rau câu</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Làm thạch rau câu giòn nhiều màu tự nhiên</strong></p>
<p dir="ltr">Thanh long các bạn gọt vỏ, thái miếng nhỏ sau đó cho vào khăn bóp lấy 50ml nước màu thanh long đỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Lá dứa rửa sạch thái nhỏ, cho vào cối xay cho thêm 80ml nước xay nhuyễn sau đó lọc lấy 50ml nước lá dứa.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Đậu biếc nấu với 80ml nước, đun sôi trong 3 phút để màu hoa đậu biếc ra nước, đun đến khi thu lại được 50ml nước hoa đậu biếc các bạn tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Chuẩn bị 3 chiếc nồi, cho vào mỗi nồi 250ml nước, cho thêm 3g bột rau câu giòn và 35g đường phèn, sau đó khuấy đều cho tan, bắc lên bếp đun sôi.</p>
<p dir="ltr">Khi nồi rau câu sôi các bạn lần lượt cho màu 3 màu tự nhiên vào 3 nồi rau câu khuấy đều cho rau câu ra màu tự nhiên.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Rau câu giòn màu tự nhiên" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thach-22.jpg?v=1639233770722" />Rau câu giòn màu tự nhiên</p>
<p dir="ltr">Để nước rau câu nguội bớt các bạn cho vào hộp đậy nắp lại, riêng rau câu màu tím hoa đậu biếc.</p>
<p dir="ltr">Cho thêm vào 1 thìa cà phê nước cốt chanh để rau câu có vị chua chua nhé. Sau đó để vào ngăn mát tủ lạnh 2 tiếng để thạch rau câu đông.</p>
<p dir="ltr">Để 2 tiếng thạch đã đông cứng các bạn đem ra cắt thành những hạt lựu nhỏ, sau đó cho vào khay to.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Làm rau câu dẻo</strong></p>
<p dir="ltr">Ngâm 50g gelatin với 50ml nước trong 15 phút. Cho vào nồi 700ml nước, cho vào 200g sữa đặc khuấy đều lên cho tan, đun sôi 3 phút.</p>
<p dir="ltr">Cho gelatin vào khuấy đều, đun thêm 5 phút nữa cho gelatin tan hết ra. Các bạn tắt bếp để hỗn hợp sữa gelatin nguội hẳn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu  hỗn hợp rau câu dẻo" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thach-66.jpg?v=1639233649182" />Nấu&nbsp; hỗn hợp rau câu dẻo</p>
<p dir="ltr">Các bạn đổ hỗn hợp sữa gelatin vào khay có đựng thạch rau câu nhiều màu, sau đó khuấy đều lên dùng màng bọc thực phẩm đậy lại cho vào ngăn mát tủ lạnh 2 tiếng cho đông.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thành phẩm thạch rau câu nhiều màu</strong></p>
<p dir="ltr">Sau 2 tiếng các bạn lấy thạch rau câu đã đông cứng ra, dùng dao cắt thành từng miếng và thưởng thức.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thạch rau câu dẻo nhiều màu" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-thach-44.jpg?v=1639233610653" />Thạch rau câu dẻo nhiều màu</p>
<p dir="ltr">Rau câu bên ngoài béo béo, bên trong các hạt rau câu màu sắc giòn sần sật, ngon lắm các bạn nhé, gia đình nào mà có trẻ nhỏ các mẹ làm cho con sẽ thích mê luôn đó.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>Hình ảnh và nội dung bài viết có sử dụng tham khảo youtube <a href="http://SỨC KHOẺ TÂM SINH" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu thạch">SỨC KHOẺ TÂM SINH</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=-yvMre9B--s" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu thạch">Ăn Gì Đây?</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thach" title="Cách nấu thạch đen và thạch rau câu thanh mát, ngon mà đơn giản">Cách nấu thạch đen và thạch rau câu thanh mát, ngon mà đơn giản</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thach</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thach</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 02:44:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu tàu hủ nước đường không dùng thạch cao, thơm ngon an toàn]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p><strong>Tàu hũ nước đường, một món ăn dân dã được rất nhiều người yêu thích. Hương vị thơm mát, mềm mịn của tàu hũ cùng vị ngọt mát của&nbsp;nước đường rất phù hợp cho những ngày hè oi bức.&nbsp;Với nguyên liệu chính từ đậu nành có chứa hàm lượng protein, canxi và các chất chống oxy hóa dồi dào.</strong></p>
<p>Cùng vào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà&nbsp;chế biến ngay để chiêu đãi cả nhà nhé các chị em.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu tàu hũ nước đường</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu nành: 100g</li>
<li>Đường nho: ⅕ thìa cà phê</li>
<li>Bột gạo: 25g</li>
<li>Bột năng: 40g</li>
<li>Đường thốt nốt</li>
<li>Gừng: 1 củ nhỏ</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu tàu hũ nước đường</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu tàu hũ nước đường</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu nành rửa qua nước sạch, cho vào chậu ngâm cùng với nước 6 đến 8 tiếng đồng hồ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm đậu nành cùng với nước 6-8 tiếng" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-tau-hu-nuoc-duong-1.jpg?v=1639235283364" />Ngâm đậu nành cùng với nước 6-8 tiếng</p>
<p dir="ltr">Cho 25g bột gạo vào bát, cho thêm 45ml nước, khuấy đều cho tan.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gừng rửa sạch, thái lát mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Làm tàu hũ</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu nành đã ngâm được 8 tiếng, các bạn đem rửa sạch lại với nước và đãi sạch phần vỏ đậu nành. Cho đậu nành vào cối xay, cho thêm 1 lít nước sau đó xay nhuyễn đậu nành, xay xong các bạn cho vào túi vải lọc lấy phần nước đậu nành.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Dùng túi vải lọc lấy nước đậu nành" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-tau-hu-nuoc-duong-3.jpg?v=1639235241376" />Dùng túi vải lọc lấy nước đậu nành</p>
<p dir="ltr">Cho nước đậu nành vào nồi cho thêm bó lá dứa vào đun cùng, đun được 5 phút. Các bạn vớt lá dứa ra, đun tiếp nồi nước đậu nành sôi thêm 20 phút, khi sôi có nhiều bọt các bạn vớt sạch bọt nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn từ từ cho bột gạo vào khuấy đều, đun sôi thêm 2 phút sau đó tắt bếp.</p>
<p dir="ltr">Pha ⅕ thìa cà phê đường nho cùng với ⅗ thìa cà phê nước khuấy đều cho tan, đợi nồi sữa đậu nành nguội khoảng 80 độ C.</p>
<p dir="ltr">Đổ nước đậu nành vào bát đường nho, đổ 1 lần dứt khoát hết luôn để nước đường nho tan theo nước đậu nành cho đều.&nbsp;Lúc này còn có bọt các bạn vớt hết để tàu hũ được mịn màng nhé. Đậy lên bề mặt nồi 1 lớp khăn sữa, đậy vung lại ủ tàu hũ 40 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ủ tàu hũ 40 phút cho đông" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-tau-hu-nuoc-duong-4.jpg?v=1639235210100" />Ủ tàu hũ&nbsp;40 phút cho đông</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Làm trân châu</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 40g bột năng vào bát, cho thêm 1 lượng nước nóng vừa đủ 70 độ C, nhào bột năng cùng với nước tạo thành khối, chia bột năng thành những viên trân châu.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nặn trân châu bằng bột năng" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-tau-hu-nuoc-duong-2.jpg?v=1639235166468" />Nặn trân châu bằng bột năng</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho vào nước sôi luộc trân châu, khi nào trân châu nổi lên và chuyển sang màu trắng trong là các bạn vớt ra chậu nước đá lạnh nhé, ngâm trân châu trong nước đá lạnh 15 phút sau đó các bạn vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu nước đường</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 150g đường thốt nốt vào chảo, cho thêm 150ml nước khuấy đều cho đường tan, đun sôi cho đường sánh lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho gừng thái lát vào đảo đều cho nước đường thơm vị gừng, tiếp theo các bạn cho trân châu vào đảo đều cùng với đường cho trân châu ngấm đường.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo trân châu cùng với nước đường" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-tau-hu-nuoc-duong-5.jpg?v=1639235135551" />Đảo trân châu cùng với nước đường</p>
<p dir="ltr"><strong>Lưu ý khi làm tàu hũ&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Nấu nước đậu nành xong các bạn để nguội rồi mới&nbsp;pha đường nho cho vào, không cho đường nho vào khi nồi sữa&nbsp;đậu nành đang sôi, vì cho vào như vậy tàu hũ sẽ bị chua các bạn nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức tàu hũ nước đường</h2></div>
<p dir="ltr">Tàu hũ ủ được 40 phút thì đã đông lại mềm mịn rất là đẹp, các bạn múc qua bề mặt tàu hũ 1 lớp mỏng cho vào bát, lần lượt múc nhiều lượt cho vào bát, sau đó cho thêm nước đường và trân châu, cho thêm 1-2 lát gừng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Tàu hũ mềm mượt, sánh mịn" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-tau-hu-nuoc-duong-6.jpg?v=1639235104551" />Tàu hũ mềm mượt, sánh mịn</p>
<p dir="ltr">Các bạn múc tàu hũ vào 1 chút đường với trân châu và ăn, khi đưa vào miệng tàu hũ mềm mịn không có bị chua, trân châu và nước đường thơm mùi vị gừng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn hãy thử làm cho gia đình mình nhé, nguyên liệu sẵn có, tự nhiên mà rất tốt cho sức khoẻ.</p>
<p><em>Hình ảnh và nội dung bài viết có sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=pY0P-u36lHM" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu tàu hũ nước đường">SỨC KHOẺ TÂM SINH</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-tau-hu-nuoc-duong" title="Cách nấu tàu hủ nước đường không dùng thạch cao, thơm ngon an toàn">Cách nấu tàu hủ nước đường không dùng thạch cao, thơm ngon an toàn</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-tau-hu-nuoc-duong</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-tau-hu-nuoc-duong</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 02:19:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu súp gà thơm ngon hấp dẫn cho bé 1 tuổi biếng ăn]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Súp gà là món ăn dặm&nbsp;bổ dưỡng, kích thích cảm giác ngon miệng cho bé. Với nguyên liệu đơn giản, mẹ có thể dễ dàng học cách nấu súp gà cho bé để đảm bảo bữa ăn dặm đủ chất. Ngoài món&nbsp;cháo gà, nhiều bé con rất thích súp gà vì dễ ăn và có hương vị thơm ngon từ khoai tây, ngô nếp, ngô ngọt. </strong></p>
<p>Hôm nay mời bạn vào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà&nbsp;nấu súp gà ăn dặm&nbsp;cho bé đơn giản và tiện lợi nhất nhé.</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu súp gà cho bé</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Ức gà: 30g</li>
<li>Cà rốt: 15g</li>
<li>Khoai tây: 15g</li>
<li>Ngô nếp: 20g</li>
<li>Ngô ngọt: 20g</li>
<li>Đậu ve: 15g</li>
<li>Trứng gà: 1 quả</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Dầu ô liu, muối, đường, 1 chút bột bắp</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu súp gà cho bé 1 tuổi" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-ga-cho-be-1.jpg?v=1639232647933" />Nguyên liệu nấu súp&nbsp;gà cho bé 1 tuổi</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu súp gà cho bé</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu súp gà cho bé</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt gà rửa sạch, thái miếng nhỏ, sau đó đem luộc chín cùng với nước. Tiếp theo băm thịt gà cho tơi nhuyễn.</p>
<p dir="ltr">Cà rốt và khoai tây gọt vỏ, rửa sạch. Bào thành sợi nhỏ sau đó băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Băm nhuyễn cà rốt và khoai tây" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-ga-cho-be-2.jpg?v=1639232555469" />Băm nhuyễn cà rốt và khoai tây</p>
<p dir="ltr">Đậu ve các bạn cũng thái lát mỏng sau đó băm nhuyễn nhé.</p>
<p dir="ltr">Ngô nếp và ngô mỹ các bạn thái lát mỏng, sau đó băm nhỏ lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Trứng đập vào bát, khuấy đều lòng đỏ và lòng trắng hoà quyện vào nhau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>1 số lưu ý khi sơ chế nguyên liệu:&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Nấu cho trẻ 1 tuổi nên các bạn cần băm những nguyên liệu thật nhỏ nhé, càng nhỏ càng tốt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Thịt gà không nên băm lúc còn tươi, vì thịt còn tươi băm xong cho vào súp sẽ bị vón cục. Thịt gà luộc rồi mới băm sẽ tơi hơn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu súp cho bé</strong></p>
<p dir="ltr">Để nồi súp có vị ngọt tự nhiên, các bạn cho 2 cùi bắp vào nồi luộc gà, cho thêm vào 60ml nước, cho tiếp ngô cà rốt và khoai tây vào nồi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc cùi bắp cùng với nước để lấy vị ngọt tự nhiên cho nồi súp gà" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-ga-cho-be-3.jpg?v=1639232527460" />Luộc cùi bắp cùng với nước để lấy vị ngọt tự nhiên cho nồi súp gà</p>
<p dir="ltr">Bật bếp đun sôi cho rau củ chín, trong khi đun thỉnh thoảng các bạn đảo đều lên nhé, khi ngô và cà rốt đã chín mềm.</p>
<p dir="ltr">Các bạn cho thịt gà và đậu ve vào nồi, tiếp tục đun sôi thêm 3 phút cho tất cả nguyên liệu mềm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Súp gà thơm ngon cho bé 1 tuổi" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-ga-cho-be-4.jpg?v=1639232499193" />Súp gà thơm ngon cho bé 1 tuổi</p>
<p dir="ltr">Các bạn gắp bỏ cùi bắp ra ngoài và nêm gia vị, ¼ thìa cà phê muối, ¼ thìa cà phê đường khuấy đều.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn cho trứng gà vào nồi, vừa cho vừa khuấy đều để trứng tan ra, để nồi súp gà cho bé được sánh.</p>
<p dir="ltr">Cho từ từ bột bắp vào nồi khuấy đều, đun thêm 2 phút nữa cho trứng và bột bắp chín, các bạn cho thêm rau ngò đã băm nhỏ vào nồi đảo đều và&nbsp;tắt bếp.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho thêm dầu oliu vào súp gà giúp kích thích trẻ ăn ngon miệng" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-ga-cho-be-6.jpg?v=1639232390619" />Cho thêm dầu oliu vào súp gà giúp kích thích trẻ ăn ngon miệng</p>
<p dir="ltr">&nbsp;Cho&nbsp;súp gà ăn dặm cho bé&nbsp;ra bát cho thêm 1 chút dầu ô liu nữa có thể cho bé dùng được ngay.&nbsp;Súp gà thơm ngon kích thích vị giác của trẻ, cách nấu súp gà&nbsp;đơn giản nhưng lại bổ sung đầy đủ dinh dưỡng cho bé.&nbsp;Các mẹ hãy thử cho bé nhà mình nhé.</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công</p>
<p><em>* Hình ảnh và&nbsp;nội dung bài viết có sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=O1w4WBlKq8M" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu súp gà cho bé">MINH PHỤNG</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sup-ga-cho-be" title="Cách nấu súp gà thơm ngon hấp dẫn cho bé 1 tuổi biếng ăn">Cách nấu súp gà thơm ngon hấp dẫn cho bé 1 tuổi biếng ăn</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sup-ga-cho-be</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sup-ga-cho-be</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 02:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách nấu súp gà thơm ngon, bổ dưỡng mà đơn giản tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Súp gà hay được dùng món khai vị ở những bữa tiệc nhà hàng.&nbsp;&nbsp;Súp gà có tác dụng giúp dễ tiêu hoá. Đồng thời đây cũng là món ăn ngon, nhẹ nhàng và giàu dinh dưỡng. &nbsp;Hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà&nbsp;sẽ&nbsp;mách bạn cách nấu súp gà nấm và súp gà rau củ&nbsp;ngon và hấp dẫn nhé!</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="ga-nam" style="text-align: justify;">Súp gà nấm</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu súp gà nấm</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Ức gà: 500g</li>
<li>Cà rốt: 1 củ nhỏ</li>
<li>Ngô mỹ:&nbsp; 1 bắp</li>
<li>Nấm đông cô khô: 30g</li>
<li>Bột bắp: 2 thìa canh</li>
<li>Trứng gà: 1 quả</li>
<li>Trứng cút: 10 quả</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Muối, hạt nêm gà, dầu mè, hạt tiêu</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu súp gà nấm</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu súp gà nấm</strong></p>
<p dir="ltr">Ức gà rửa sạch cùng với nước, để ráo.</p>
<p dir="ltr">Cà rốt gọt vỏ, rửa sạch, thái hạt lựu nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Ngô dùng dao gọt mỏng hạt</p>
<p dir="ltr">Nấm đông cô ngâm nước nóng cho nở, sau đó rửa sạch, cắt bỏ phần chân, thái sợi nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thái nhỏ nấm đông cô" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-ga-2.jpg?v=1639229784855" />Thái nhỏ nấm đông cô</p>
<p dir="ltr">Cho 2 thìa canh bột bắp vào bát cùng với 100ml nước, khuấy đều lên.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Trứng gà đập ra bát, khuấy đều cho trứng hoà quyện vào nhau.&nbsp;&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Trứng cút luộc chín các bạn bóc vỏ, rửa sạch lại với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Luộc ức gà</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 2 lít nước vào nồi đun nóng, cho thêm ⅓ thìa cà phê muối sau đó bật bếp đun 40 phút cho ức gà chín. Các bạn gắp ức gà ra để nguội, dùng tay xé ức gà thành sợi nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xé thịt gà thành sợi nhỏ" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-ga-3.jpg?v=1639229757373" />Xé thịt gà thành sợi nhỏ</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu súp gà nấm</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn dùng luôn nồi nước luộc ức gà để nấu súp cho ngọt nhé, cho cà rốt và ngô vào nồi, đun sôi 5 phút cho chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu súp gà nấm cùng với nước luộc ức gà" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-ga-4.jpg?v=1639229727476" />Nấu súp gà nấm cùng với nước luộc ức gà</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho nấm đông cô và trứng cút vào đun sôi thêm 2 phút, cho thịt gà xé sợi vào khuấy đều, nêm 2 thìa canh hạt nêm gà.</p>
<p dir="ltr">Các bạn từ từ cho bột bắp vào, vừa cho vừa khuấy đều sau đó đun sôi cho bột bắp chín nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Súp gà nấm sánh mịn thơm ngon" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-ga-5.jpg?v=1639229644812" />Súp gà nấm sánh mịn thơm ngon</p>
<p dir="ltr">Khi nồi súp gà đã sánh các bạn cho trứng vào khuấy đều lên tạo sợi cho trứng gà, vừa đun vừa khuấy đều cho nồi sôi các bạn nêm thêm 1 thìa canh dầu mè cho thơm. Vậy là nồi súp gà đã hoàn thành</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Thưởng thức súp gà</strong></h3>
<p dir="ltr">Các bạn múc súp ra bát, rắc thêm chút rau ngò rí thái nhỏ, và 1 chút tiêu xay. Đảo đều lên và thưởng thức khi còn nóng, rất thơm và ngon&nbsp;các bạn ạ.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="rau-cu" style="text-align: justify;">Súp gà rau củ</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu súp gà rau củ</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Xương gà: 500g</li>
<li>Lườn gà: 100g</li>
<li>Trứng gà: 1 quả</li>
<li>Khoai tây: 30g</li>
<li>Cà rốt: 30g</li>
<li>Ngô nếp: 30g</li>
<li>Cải trắng: 30g</li>
<li>Súp lơ xanh: 30g</li>
<li>Súp lơ trắng: 30g</li>
<li>Bột năng: 75g</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Muối, nước mắm, đường</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu súp gà rau củ</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu súp gà rau củ</strong></p>
<p dir="ltr">Xương gà các bạn rửa sạch, chần với nước sôi, sau đó rửa sạch lại với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Lườn gà rửa sạch thái vuông hạt lựu.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khoai tây gọt vỏ, rửa sạch thái vuông hạt lựu.</p>
<p dir="ltr">Cà rốt gọt vỏ, thái vuông hạt lựu.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cà rốt thái vuông hạt lựu" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-ga-44.jpg?v=1639229612438" />Cà rốt thái vuông hạt lựu</p>
<p dir="ltr">Ngô tách lấy hạt rửa sạch</p>
<p dir="ltr">Củ cải trắng gọt vỏ, rửa sạch thái vuông hạt lựu</p>
<p dir="ltr">Súp lơ xanh và súp lơ trắng rửa sạch thái miếng nhỏ vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Trứng gà đập vào bát, khuấy đều cho lòng đỏ và lòng trắng hòa quyện vào nhau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bột năng hoà với 50ml nước khuấy đều.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu súp gà rau củ</strong></p>
<p dir="ltr">Để nồi súp gà rau củ thơm ngon đậm đà, các bạn cho xương vào nồi cùng với 2 lít nước hầm 40 phút lấy nước hầm xương,&nbsp;sau 40 phút các bạn vớt xương ra ngoài.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm xương gà lấy nước dùng" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-ga-11.jpg?v=1639229573155" />Hầm xương gà lấy nước dùng</p>
<p dir="ltr">Cho lườn gà vào đun sôi 5 phút cho chín. Lần lượt cho cà rốt, khoai tây, ngô nếp, củ cải và súp lơ vào đảo đều đun sôi 3 phút cho rau củ chín, nêm gia vị&nbsp; 1 thìa muối, 1 thìa nước mắm, ⅓ thìa đường. Cho tiếp hỗn hợp bột năng, vừa cho vừa khuấy đều, khi nồi súp gà rau củ đã sánh các bạn cho tiếp trứng gà vào, vừa cho vào vừa khuấy để tạo sợi cho trứng gà cho đẹp.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Súp gà rau củ" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-ga-22.jpg?v=1639229514775" />Súp gà rau củ</p>
<p dir="ltr">Đun thêm 2 phút cho bột năng và trứng gà chín, các bạn tắt bếp múc súp gà ra bát, cho thêm vài nhánh rau ngò rí cho thơm và sau đó là có thể thưởng thức luôn.</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và&nbsp;nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=GalB90-b5Ao" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu súp gà">Ghiền nấu ăn</a> và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=YpEbq1puf5A" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu súp gà">Feedy VN</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sup-ga-thom-ngon" title="2 cách nấu súp gà thơm ngon, bổ dưỡng mà đơn giản tại nhà">2 cách nấu súp gà thơm ngon, bổ dưỡng mà đơn giản tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sup-ga-thom-ngon</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sup-ga-thom-ngon</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 02:04:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu súp cua bổ dưỡng thơm ngon như ngoài hàng]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p><strong>Súp cua là&nbsp;món ăn vô cùng bổ dưỡng, dễ làm và rất ngon&nbsp;dành cho mọi lứa tuổi. Ngô là thành phần chính trong món ăn này, thịt cua sẽ khiến hương vị trở lên đặc biệt. Đây là món ăn được đề xuất cho những người bận rộn hoặc yêu thích làm những món ngon đầy hương vị.</strong></p>
<article aria-label="Cách nấu món súp cua bổ dưỡng cả nhà đều mê" itemscope="" itemtype="https://schema.org/CreativeWork">
<p>Thịt cua biển, xương, thịt gà, trứng gà, trứng cút và các loại nấm là những nguyên liệu chính tạo nên món súp cua hấp dẫn thơm ngon, mà lại cung cấp nhiều chất dinh dưỡng cho cơ thể. Cụ thể là dưỡng chất protein, canxi, sắt, kẽm, photpho, vitamin A, B, C...</p></article>

<div class="box-title"><label>1</label>

<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu súp cua</h2></div>

<ul class="staplesrecipe">
<li>1 con cua: 300-400g</li>
<li>Xương gà: 500g</li>
<li>Nấm tuyết nhỏ: 1 cái</li>
<li>Ức gà 150g</li>
<li>Bắp non: 1 trái</li>
<li>Cà rốt: 50g</li>
<li>Hành tây: 50g</li>
<li>Nấm hương: 7-8 cái</li>
<li>Trứng gà, trứng cút</li>
<li>1 củ gừng nhỏ, vài cọng rau ngò rí.&nbsp;</li>
<li>Bột bắp và bột năng mỗi loại 75g</li></ul>

<div class="box-title"><label>2</label>

<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu súp cua</h2></div>

<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu súp cua</strong></p>

<p dir="ltr">Xương gà đem trần cùng với nước sôi và gừng để loại bỏ mùi hôi và để xương gà thơm. Chần được 5 phút các bạn vớt ra rửa sạch với nước lọc để ráo.&nbsp;</p>

<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần xương gà với nước sôi để loại bỏ mùi hôi và tạp chất trong xương gà" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-cua-2.jpg?v=1639220283000" />Chần xương gà với nước sôi để loại bỏ mùi hôi và tạp chất trong xương gà</p>

<p dir="ltr">Ức gà đem hấp chín cùng với hành tây trong 5 phút, sau đó các bạn dùng tay xé nhỏ thành sợi nhỏ.&nbsp;</p>

<p dir="ltr">Bắp luộc chín, dùng dao thái mỏng.&nbsp;</p>

<p dir="ltr">Cua rửa sạch với nước, đem hấp chín cùng với hành tây, sau đó vớt ra gỡ lấy phần thịt cua cho vào bát, cho vào cua 2 thìa dầu mè trộn đều với cua cho cua bớt tanh.&nbsp;</p>

<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hấp cua chín" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-cua-6.jpg?v=1639220486470" />Hấp cua chín</p>

<p dir="ltr">Nấm tuyết ngâm với nước cho nở, sau đó đem chần qua nước sôi để loại bỏ mùi tanh của nấm tuyết, cắt bỏ phần chân nấm, tiếp theo các bạn cắt nhuyễn.&nbsp;</p>

<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm nấm tuyết cùng với nước cho nở" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-cua-4.jpg?v=1639220379059" />Ngâm nấm tuyết cùng với nước cho nở</p>

<p dir="ltr">Trứng cút đem luộc chín trong 5 phút, sau đó bóc vỏ rửa lại với nước cho sạch.&nbsp;</p>

<p dir="ltr">Cà rốt gọt vỏ, rửa sạch sau đó thái mỏng hình vuông nhỏ&nbsp;</p>

<p dir="ltr">Nấm hương các bạn ngâm với nước nóng cho nở, sau đó rửa sạch lại với nước, cắt bỏ phần chân nấm, thái nhỏ&nbsp;</p>

<p dir="ltr">Cho 75g bột bắp và 75g bột năng vào bát, cho ⅔ bát nước sau đó khuấy đều lên.&nbsp;</p>

<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu súp cua</strong></p>

<p dir="ltr">Cho xương gà vào nồi cùng với 4 lít nước, cho thêm vào gốc ngò và nửa củ hành tây. Bật bếp đun sôi sau đó hạ nhỏ lửa, hầm xương gà 1 tiếng lấy nước dùng, trong quá trình đun có bọt các bạn vớt hết bọt nhé.&nbsp;</p>

<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm xương gà cùng với hành tây và gốc ngò để nước súp thơm và ngọt" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-cua-3.jpg?v=1639220402803" />Hầm xương gà cùng với hành tây và gốc ngò để nước súp thơm và ngọt</p>

<p dir="ltr">Hầm xương gà được 1 tiếng các bạn dùng rây lọc lấy nước và bỏ phần xương, sau đó&nbsp;cho nấm tuyết vào nồi nước xương gà&nbsp;đun sôi 5 phút.&nbsp;</p>

<p dir="ltr">Tiếp theo lần lượt cho cà rốt và nấm hương vào nồi, cho tiếp bắp và thịt gà, rồi đến trứng cút, cuối cùng là cua.</p>

<p dir="ltr">Các bạn khuấy đều lên, sau đó nêm gia vị nhé, với nồi súp cua 3 lít nước dùng các bạn cho 25g đường phèn, 7g đường cát, 13g muối hạt, 10g hạt nêm, 10g bột ngọt.</p>

<p dir="ltr">Khuấy nhẹ tay cho gia vị tan, vừa khuấy các bạn vừa cho hỗn hợp bột đã hoà tan vào đun chín cho nồi súp có độ sánh.&nbsp;</p>

<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Súp cua thơm ngon sánh mịn" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-cua-1.jpg?v=1639220428941" />Súp cua thơm ngon sánh mịn</p>

<p dir="ltr">Khi nồi súp trong và và có độ sánh vừa phải, các bạn cho lòng trắng trứng vào rây, đặt lên trên bề mặt nồi súp để lòng trắng trứng gà rơi xuống, bên dưới bạn khuấy nhẹ tay đề lòng trắng trứng tạo thành sợi trắng đẹp.</p>

<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn cũng dùng lòng đỏ trứng gà lược qua rây để lòng đỏ rơi xuống tạo sợi có màu vàng.&nbsp;</p>

<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức súp cua cùng với hạt tiêu và rau thơm" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-sup-cua-5.jpg?v=1639220452653" />Thưởng thức súp cua cùng với hạt tiêu và rau thơm</p>

<p dir="ltr">Đun khoảng 2 phút trứng đã chín tạo thành sợi rất đẹp, súp sánh và trong. Các bạn múc súp ra bát, cho thêm chút tiêu xay, hành lá, dầu mè và nước tương khuấy đều lên và ăn khi súp còn nóng sẽ ngon hơn.</p>

<p dir="ltr">Khi ăn súp có vị sánh mềm mịn của nấm tuyết, vị ngọt thanh mát của đường phèn, đặc biệt là cua không bị tanh. các bạn hãy thử làm đổi món cho gia đình nhé</p>

<p><em>* Hình ảnh ành nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=SyrV7RFM8vM" rel="nofollow" target="_blank">SỨC KHỎE TÂM SINH</a></em><a href="https://www.youtube.com/watch?v=SyrV7RFM8vM" rel="nofollow" target="_blank">&nbsp;</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sup-cua" title="Cách nấu súp cua bổ dưỡng thơm ngon như ngoài hàng">Cách nấu súp cua bổ dưỡng thơm ngon như ngoài hàng</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sup-cua</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sup-cua</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 08:58:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>