<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Dec 2021 03:42:06 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 03:42:06 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu sườn chua ngọt ngon, đơn giản đưa cơm cho cả gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><b>Sườn xào chua ngọt hẳn là món ăn khoái khẩu trong bữa cơm thân mật của hầu hết gia đình Việt. Dù khẩu vị của hai miền Bắc Nam có phần khác nhau nhưng cả hai đều rất đậm vị. Bài viết này sẽ hướng dẫn bạn 2&nbsp;cách làm sườn xào chua ngọt ngon như Nhà hàng, cùng vào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà&nbsp;thực hiện luôn và ngay&nbsp;nhé!</b></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="mien-bac" style="text-align: justify;">Sườn xào chua ngọt miền Bắc</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu sườn xào chua ngọt</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Sườn non: 1,5kg</li>
<li>Hành tím: 1 củ to</li>
<li>Tỏi: 4-5 tép</li>
<li>Chanh: 1 quả</li>
<li>Bột bắp: 1 thìa cà phê</li>
<li><strong>Gia vị ướp sườn</strong>: Hạt nêm, nước mắm, nước tương, giấm, đường, muối,&nbsp;</li></ul>
<h3><strong>Các bước nấu sườn xào chua ngọt</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu sườn xào chua ngọt</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho 3 thìa canh muối và 50ml giấm vào chậu nước nóng, sau đó cho sườn vào chậu nước nóng, dùng tay rửa sạch miếng sườn cùng với hỗn hợp nước đã pha.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm và rửa sườn cùng với muối và giấm" data-thumb="original" original-height="911" original-width="1378" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-5a881a6f-8153-4755-932e-1b8e51ddebe5.jpg?v=1638529583511" />Ngâm và rửa sườn cùng với muối và giấm</p>
<p dir="ltr">Sau đó rửa sạch lại với nước, để ráo cắt thành từng miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím gọt vỏ, thái lát mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ đập dập, băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p><strong>Bước 2: Chiên sườn</strong></p>
<p dir="ltr">Trước khi chiên các bạn cho vào sườn 1 thìa canh bột bắp, 1 thìa cà phê bột nêm sau đó trộn đều.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn cho dầu vào chảo đun nóng, cho sườn vào chiên vàng đều 2 mặt là được các bạn nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chiên sườn cho vàng đều 2 mặt " data-thumb="original" original-height="911" original-width="1378" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-1c4db915-cb50-452b-beba-46b3b81e2362.jpg?v=1638529670946" />Chiên sườn cho vàng đều 2 mặt&nbsp;</p>
<p><strong>Bước 2: Sốt sườn chua ngọt</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn pha hỗn hợp nước sốt trước, cho vào bát 4 thìa canh nước tương, ⅔ thìa canh hạt nêm, 2 thìa canh đường, 1 chút tiêu xay sau đó trộn đều lên cho hỗn hợp tan.</p>
<p dir="ltr">Dùng luôn chảo chiên sườn, để lại chút dầu ăn các bạn cho hành tím vào phi vàng thơm, sau đó cho tỏi vào phi sau.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn cho hỗn hợp nước sốt vào đun cho sôi, các bạn cho sườn vào đảo đều tay cho sườn ngấm gia vị trong 3 phút, sau đó cho 30ml nước vào đun cùng với sườn 20 phút cho sườn chín mềm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sốt sườn chao cùng với nước sốt" data-thumb="original" original-height="911" original-width="1378" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/55-9397abbe-8a36-43e0-8bde-a54803fdee99.jpg?v=1638529827274" />Sốt sườn chao cùng với nước sốt</p>
<p dir="ltr">Trong khi chờ sườn chín các bạn pha hỗn hợp nước chua ngọt nhé. Cho vào bát 1 thìa canh nước mắm, 1 thìa canh đường, 3 thìa canh nước chanh sau đó khuấy đều cho hỗn hợp tan.</p>
<p dir="ltr">Đun được 20 phút sườn đã chín mềm, phần nước đã cạn bớt các bạn đổ hỗn hợp chua ngọt vào trộn đều.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn vừa đun vừa đảo đều thêm 5 phút nữa nhé,&nbsp;các bạn đun đến khi nào nước sốt sền sệt đủ bám trên bề mặt sườn lại được.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sườn sốt chua ngọt thơm ngon" data-thumb="original" original-height="911" original-width="1378" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/66-3b307923-76f6-4bbf-ad75-0506d3c617b2.jpg?v=1638529922102" />Sườn sốt chua ngọt thơm ngon</p>
<p dir="ltr">Bây giờ các bạn chỉ việc cho sườn ra đĩa có trang trí thêm 1 chút rau xà lách và rau thơm, rau ngò. Sườn xào chua ngọt ăn với cơm nóng thì quả là tuyệt vời.&nbsp;</p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="rau-cu" style="text-align: justify;">Sườn xào chua ngọt rau củ</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu sườn xào chua ngọt rau củ</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Sườn non: 600g</li>
<li>Ớt chuông: 200g (1 quả xanh, 1 quả đỏ, 1 quả vàng)</li>
<li>Hành, tỏi khô: 60g</li>
<li>Hành tây: 1 củ</li>
<li>Cần tàu: 1 cây</li>
<li>Gừng: 1 củ nhỏ</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Đường, hạt tiêu, bột ngọt, hạt nêm, tương ớt, tương cà, dầu hào.&nbsp;</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu sườn xào chua ngọt rau củ" data-thumb="original" original-height="924" original-width="1030" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-6890ab02-4ca1-4222-80ce-197aebe5789d.jpg?v=1638538120133" />Nguyên liệu nấu sườn xào chua ngọt rau củ</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu sườn xào chua ngọt rau củ</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu sườn xào rau củ</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr">Sườn non rửa sạch, chặt miếng vừa ăn. Ngâm vào chậu nước muối giấm 15 phút cho sườn sạch, sau đó rửa lại với nước sạch vớt lên để ráo.</p>
<p dir="ltr">Ớt chuông rửa sạch, bổ làm tư bỏ hạt cắt khối vuông hình chữ nhật.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thái ớt chuông" data-thumb="original" original-height="924" original-width="1030" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/44-1ead76cb-3d14-43b0-9f85-350cc7c233a7.jpg?v=1638538502295" />Thái ớt chuông</p>
<p dir="ltr">Hành tây các bạn cũng rửa sạch và cắt thành miếng vuông giống ớt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cần tây rửa sạch, cắt khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tỏi bóc vỏ, băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gừng rửa sạch, thái sợi sau đó băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Chiên sườn non</strong></p>
<p dir="ltr">Trước khi chiên sườn non các bạn các bạn luộc qua cho sườn non chín nhé. Cho vào nồi nước vài lát gừng hành tím và muối đun sôi, cho sườn vào nồi luộc 10 phút cho sườn vừa chín tới là các bạn vớt sườn ra để ráo.&nbsp;<img alt="Ướp sườn non cùng với gia vị cho ngấm" data-thumb="original" original-height="924" original-width="1030" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/55-2aa12e52-31eb-4198-9986-b3a7482b9064.jpg?v=1638538618421" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;">Ướp sườn non cùng với gia vị cho ngấm</p>
<p dir="ltr">Để miếng sườn non được đậm đà các bạn ướp sườn non, cho sườn non vào bát, vắt lấy 1 thìa canh nước cốt hành tỏi băm, 1 thìa cà phê hạt nêm, ½ thìa cà phê bột ngọt, 1 chút tiêu.</p>
<p dir="ltr">Sau đó trộn đều lên cho sườn ngấm gia vị, tiếp theo rắc lên bề mặt sườn 3 thìa canh bột năng, sóc đều lên cho bề mặt sườn non áo 1 lớp bột.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào chảo đun nóng, cho sườn đã ướp vào chiên vàng đều 2 mặt là được nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Sườn sốt chua ngọt</strong></p>
<p dir="ltr">Trước khi sốt các bạn pha nước sốt trước nhé. Cho vào bát 1 thìa canh dầu hào, 1,5 thìa tương cà, 1 thìa canh tương ớt, 1 thìa canh đường, 1 thìa canh nước mắm, 1 thìa canh giấm, ½ thìa cà phê bột ngọt, 1 chút tiêu sau đó khuấy đều lên.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Pha nước sốt sau đó khuấy đều lên cho nước sốt hoà quyện với nhau" data-thumb="original" original-height="924" original-width="1030" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-6ec692bf-0cdb-45d9-b3d9-dafa81bba035.jpg?v=1638538692200" />Pha nước sốt sau đó khuấy đều lên cho nước sốt hoà quyện với nhau</p>
<p dir="ltr">Cho dầu vào chảo đun nóng, cho hành tỏi băm và gừng&nbsp;vào phi thơm, cho ớt và hành tây vào xào với lửa lớn&nbsp; trong 2 phút cho rau củ chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho nước sốt vào đảo đều đun thêm 2 phút, tiếp đến cho sườn vào đảo đều 5 phút cho nước sốt bám hết lên bề mặt miếng sườn non.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo sườn cùng với rau củ và nước sốt" data-thumb="original" original-height="924" original-width="1030" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/88.jpg?v=1638603689765" />Đảo sườn cùng với rau củ và nước sốt</p>
<p dir="ltr">Cho hành tây vào đảo thêm 2 phút nữa là các bạn tắt bếp, múc sườn xào rau củ ra đĩa và thưởng thức thôi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nhìn rất hấp dẫn phải không các bạn, sườn xào chua ngọt là món ăn khá là thông dụng trong mỗi bữa cơm gia đình việt, nhưng để làm được món sườn chín mềm, cho sốt vừa đủ như thế này không phải điều đơn giản.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn hãy nấu món sườn chua ngọt với 2 công thức mà Tinh Hoa Quê Nhà vừa chia sẻ để có món ngon và hấp dẫn cho gia đình nhé.</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh ành nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube Vành Khuyên Lê&nbsp;và Cô Ba Bình Dương</em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-suon-chua-ngot" title="Cách nấu sườn chua ngọt ngon, đơn giản đưa cơm cho cả gia đình">Cách nấu sườn chua ngọt ngon, đơn giản đưa cơm cho cả gia đình</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-suon-chua-ngot</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-suon-chua-ngot</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu sữa hạt sen bổ dưỡng, ngon mê ly cho bé và cả gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Hạt sen là món ăn bổ dưỡng cho tất cả mọi người, đặc biệt là phụ nữ mang thai, người già và trẻ nhỏ. Theo một số chuyên gia dinh dưỡng, cho trẻ ăn hạt sen hoặc các chế phẩm từ hạt sen như sữa hạt sen, cháo hạt sen... sẽ mang lại rất nhiều lợi ích.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr">Sữa hạt sen là một trong những loại sữa hạt rất dễ làm,&nbsp;được nhiều bậc phụ huynh lựa chọn cho gia đình và các bạn nhỏ. Cùng vào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà, nấu sữa hạt sen với 2 công thức dành cho gia đình uống dần, để tủ không bị tách nước mà vẫn thơm ngon nhé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="sua-sen" style="text-align: justify;">Sữa hạt sen lá dứa</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu sữa hạt sen lá dứa</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Hạt sen tươi: 400g</li>
<li>Lá dứa: 25g</li>
<li>Đường phèn: 120g</li>
<li>Sữa đặc: 30g</li>
<li>Vani: 1 ống</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu sữa hạt sen lá dứa</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế hạt sen</strong></p>
<p dir="ltr">Hạt sen tươi các bạn mua về tách đôi hạt, loại bỏ phần tâm sen để khi nấu sữa không bị đắng. Cho hạt sen và nước vào máy xay, xay nhuyễn phần hạt sen, sau đó cho vào túi vải nhào mạnh tay để lấy được nhiều tinh chất hạt sen.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Tách đôi hạt sen bỏ phần tâm sen bên trong" data-thumb="original" original-height="1021" original-width="966" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/111-b4f17d08-8b92-4b65-a042-c9a6c6e0dbe0.jpg?v=1637336730557" />Tách đôi hạt sen bỏ phần tâm sen bên trong</p>
<p dir="ltr">Với 400g hạt sen các bạn chia ra say làm 2 lần nhé, xay vừa đủ sẽ giúp hạt sen được nhuyễn hơn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nhào nước cùng với xác hạt sen để lấy được nhiều tinh bột hạt sen" data-thumb="original" original-height="1021" original-width="966" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-f259dfe9-68c9-4102-8dbe-d35c758b4640.jpg?v=1637336818016" />Nhào nước cùng với xác hạt sen để lấy được nhiều tinh bột hạt sen</p>
<p dir="ltr">Khi lọc được nước hạt sen các bạn xem độ sánh của nước hạt sen thì cho thêm lượng nước phù hợp;&nbsp;không để đặc quá hoặc không để loãng quá nhé, với 400g hạt sen sau khi xay xong pha thêm được tất cả 2,5 lít nước hạt sen là vừa các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu sữa hạt sen</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho nước hạt sen vào nồi, cho thêm 130g đường phèn, 30g sữa đặc khuấy đều cho tan.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn bật bếp lên đun với mức lửa nhỏ, vừa đun vừa khuấy đều để nồi sữa hạt sen không bị cháy nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho sữa đặc vào đun cùng với nước sữa hạt sen" data-thumb="original" original-height="1021" original-width="966" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/333-f323715e-bbd4-4870-8c8d-de76653a5f17.jpg?v=1637336491606" />Cho sữa đặc vào đun cùng với nước sữa hạt sen</p>
<p dir="ltr">Trong khi nấu sữa hạt sen các bạn cho thêm 1 xíu muối vào nồi, để gằn lại vị ngọt của sữa hạt sen. Khi nồi sữa hạt sen đã nóng lên khoảng 60 độ C.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn cho nắm lá dứa đã rửa sạch vào đun cùng đến khi nào nồi sữa hạt sen sôi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu sữa hạt sen cùng với lá dứa" data-thumb="original" original-height="1021" original-width="966" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/444-29bd23ac-9ada-4f67-a4b0-45085f8442c3.jpg?v=1637336635287" />Nấu sữa hạt sen cùng với lá dứa</p>
<p dir="ltr">Nồi sữa hạt sen sôi các bạn đun thêm 2 phút nữa sau đó cho ống vani vào và tắt bếp. Đợi sữa hạt sen nguội các bạn có thể uống luôn, hoặc cho vào chai để ngăn mát tủ lạnh dùng dần nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="dau-xanh" style="text-align: justify;">Sữa hạt sen đậu xanh cho bé</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu sữa hạt sen đậu xanh cho bé</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Hạt sen tươi: 100g</li>
<li>Đậu xanh bóc vỏ: 50g</li>
<li>Đường: 70g</li>
<li>Lá dứa: 1 bó nhỏ 20g</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu sữa hạt sen đậu xanh" data-thumb="original" original-height="502" original-width="791" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-4e2514e3-6559-4fd5-adf5-fdcd7203de2d.jpg?v=1637337988965" />Nguyên liệu nấu sữa hạt sen đậu xanh</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu sữa hạt sen đậu xanh cho bé</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu sữa hạt sen đậu xanh cho bé</strong></p>
<p dir="ltr">Hạt sen các bạn rửa sạch, bóc bỏ phần tâm sen.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Đậu xanh rửa sạch, ngâm với nước 30 phút cho mềm sau đó rửa lại với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Lá dứa rửa sạch, quấn lại thành bó.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Xay đậu xanh hạt sen</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho hỗn hợp đậu xanh và hạt sen vào máy xay, cho thêm 1 lít nước, sau đó xay nhuyễn hỗn hợp.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho hạt sen và đậu xanh vào máy xay, xay nhuyễn cùng với nước" data-thumb="original" original-height="502" original-width="791" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-034bb1d0-570e-4d62-a75b-a61b967a23bc.jpg?v=1637338460140" />Cho hạt sen và đậu xanh vào máy xay, xay nhuyễn cùng với nước</p>
<p dir="ltr">Xay xong các bạn dùng rây, dải thêm 1 lớp khăn xô sạch, các bạn từ từ đổ nước hạt sen đậu xanh vào khăn cho nước chảy xuống; phần bã trong khăn các bạn dùng tay bóp mạnh để các tinh chất hạt sen và đậu xanh chảy hết xuống nồi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu sữa hạt sen đậu xanh</strong></p>
<p dir="ltr">Lọc xong các bạn cho nước hạt sen đậu xanh vào nồi và bắc lên bếp, cho đường khuấy đều, sau đó đun nồi sữa hạt sen đậu xanh với mức lửa nhỏ, vừa đun vừa khuấy đều cho nồi sôi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun nồi sữa hạt sen đậu xanh cùng với lá dứa" data-thumb="original" original-height="502" original-width="791" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-f06da5b1-c099-4213-88b3-9c1f8612ef1e.jpg?v=1637338774324" />Đun nồi sữa hạt sen đậu xanh cùng với lá dứa</p>
<p dir="ltr">Khi nào nồi sữa hạt sen đậu xanh&nbsp;sôi các bạn cho thêm lá dứa đun thêm 2 phút nữa để cho sữa hạt sen đậu xanh được thơm.</p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn tắt bếp, cho vào lọ đợi nguội là có thể cho bé thưởng thức luôn sữa hạt sen đậu xanh thơm ngon sánh mịn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh ành nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube Cười Khúc Khích và Mom Ơi</em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sua-hat-sen" title="Cách nấu sữa hạt sen bổ dưỡng, ngon mê ly cho bé và cả gia đình">Cách nấu sữa hạt sen bổ dưỡng, ngon mê ly cho bé và cả gia đình</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sua-hat-sen</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sua-hat-sen</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 03:33:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu sữa đậu xanh, đậu đỏ thơm ngon sánh mịn]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Sữa đậu xanh vừa thanh mát vừa mang lại nhiều&nbsp;lợi ích cho sức khỏe như: chống ôxi hoá, kháng nấm và kháng khuẩn, chống viêm, bệnh tiểu đường, giảm huyết áp.&nbsp;Nên là món đồ uống thích hợp cho&nbsp;cả nhà, để giúp phòng 1 số bệnh và&nbsp;giải nhiệt trong những ngày nắng nóng. </strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr">Bạn có thể học các cách làm&nbsp;sữa, từ đậu xanh và đậu đỏ thơm ngon&nbsp;tại nhà cùng với&nbsp;Tinh Hoa Quê Nhà;&nbsp;để có món đồ uống mát lành vừa&nbsp;thơm ngon và bổ dưỡng cho sức khoẻ để&nbsp;sẵn trong tủ lạnh nhé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="dau-xanh" style="text-align: justify;">Sữa đậu xanh lá dứa</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu đậu xanh lá dứa</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu xanh nguyên hạt: 300g&nbsp;</li>
<li>Sữa đặc: 50ml</li>
<li>Đường phèn: 100g</li>
<li>Lá dứa: 50g</li>
<li>Vani: 1 ống</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu đậu xanh lá dứa</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu đậu xanh lá dứa</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu xanh các bạn rửa với nước sạch loại bỏ bụi bẩn, sau đó ngâm 6 tiếng đồng hồ cho đậu mềm và nở ra. Ngâm xong các bạn rửa lại đậu xanh cùng với nước để ráo.</p>
<p dir="ltr">Lá dứa rửa sạch với nước, sau đó cắt khúc, cho vào máy xay xay nhuyễn. Dùng rây lọc lấy phần nước</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xay nhuyễn lá dứa lọc lấy nước" data-thumb="original" original-height="1017" original-width="1100" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-f4567166-af20-4f7f-b894-857fd203177c.jpg?v=1637316246953" />Xay nhuyễn lá dứa lọc lấy nước</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Xay sữa đậu xanh</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho đậu xanh vào cối xay, cho thêm 3 lít nước vừa đủ để xay cùng với đậu xanh. Xay xong các bạn đổ vào túi vải để lọc lấy nước đậu xanh, nếu các bạn muốn uống sữa đậu xanh loãng hơn 1 chút các bạn sẽ lọc xác đậu thêm 1 lần nữa nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Dùng khăn lọc lấy nước đậu xanh" data-thumb="original" original-height="966" original-width="1100" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/111-dcc0d361-bf6c-4d87-a3c2-7f9f06a71a50.jpg?v=1637316374024" />Dùng khăn lọc lấy nước đậu xanh</p>
<p dir="ltr">Lọc xong các bạn để 15 phút cho nước sữa đậu xanh lắng phần tinh bột đậu xanh xuống đáy bát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu sữa đậu xanh lá dứa</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn nấu sữa đậu xanh nhiều khi hay bị dính đáy nồi và cháy, vậy nên các bạn chỉ đổ nước đậu xanh vào nồi;&nbsp;để phần tinh bột đậu xanh lắng ở đáy bát lại, khi nào nấu xong các bạn cho vào sau, vì tinh bột đậu xanh rất dễ bị cháy.</p>
<p dir="ltr">Cho tiếp vào nồi 2 thìa canh sữa đặc, cho 100g đường phèn, 1 chút xíu muối, sau đó bắc nồi lên bếp đun cho nồi sữa đậu xanh sôi, các bạn nhớ vừa đun vừa khuấy đều.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước đậu xanh lá dứa" data-thumb="original" original-height="966" original-width="1100" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/44-e7e1b417-bc76-4cd9-8f83-0757f86b9122.jpg?v=1637316623589" />Nấu nước đậu xanh lá dứa</p>
<p dir="ltr">Khi nồi sữa đậu xanh sôi các bạn đun thêm khoảng 3 phút, sau đó nếm xem sữa đậu xanh đã đủ độ sánh chưa.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn cho phần tinh bột đậu xanh vào, cho từ từ vừa cho vừa khuấy đều, các bạn chỉ nên cho đủ để sữa sánh mịn thôi đừng cho nhiều quá sữa đậu xanh đặc sẽ không được ngon.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sữa đậu xanh đã có độ sánh ngon các bạn từ từ cho nước lá dứa vào, các bạn cho 30ml nước lá dứa vào trước khuấy đều.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nếu màu lá dứa chưa được xanh đẹp các bạn cho thêm, còn nếu các bạn đã thấy đẹp rồi thì không cần cho nữa nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nước đậu xanh lá dứa" data-thumb="original" original-height="966" original-width="1100" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/55-d3cfa2c2-9edf-47c8-8cc5-1105e57603a4.jpg?v=1637316506914" />Nước đậu xanh lá dứa</p>
<p dir="ltr">Chỉ mất 1 khoảng thời gian các bạn đã có 1 nồi sữa đậu xanh lá dứa thơm và sánh mịn, các bạn cho sữa đậu xanh vào chai để vào ngăn mát tủ lạnh và dùng dần nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="dau-do" style="text-align: justify;">Sữa đậu đỏ lá dứa</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu đậu đỏ lá dứa</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu đỏ: 100g</li>
<li>Đường: 50g</li>
<li>Sữa đặc: 3 thìa canh</li>
<li>Sữa tươi có đường: 1 bịch</li>
<li>Lá dứa: 30g</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu sữa đậu đỏ lá dứa" data-thumb="original" original-height="966" original-width="1100" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1111.jpg?v=1637318014378" />Nguyên liệu nấu sữa đậu đỏ lá dứa</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu đậu đỏ lá dứa</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu đậu đỏ lá dứa</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu đỏ rửa sạch với nước, sau đó đem ngâm với nước 4 tiếng đồng hồ. Ngâm đậu đỏ đủ 6 tiếng các bạn rửa lại với nước, đem đậu đỏ luộc cùng với 1,2 lít nước cho chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc đậu đỏ cho chín" data-thumb="original" original-height="966" original-width="1100" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/222-fc818688-eec9-4bde-9e4f-9eb510604c59.jpg?v=1637318120604" />Luộc đậu đỏ cho chín</p>
<p dir="ltr">Lá dứa rửa sạch, bó lại thành bó</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Xay đậu đỏ</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu đỏ đã được luộc chín, các bạn chờ cho đậu đỏ nguội sau đó cho đậu đỏ và nước vào máy xay xay nhuyễn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lọc lấy nước đậu đỏ qua rây" data-thumb="original" original-height="966" original-width="1100" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/333-d2086cde-6063-46e7-96d6-543be53f63ce.jpg?v=1637318305891" />Lọc lấy nước đậu đỏ qua rây</p>
<p dir="ltr">Xay xong các bạn đổ qua rây để lọc lấy nước đậu đỏ, để nước đậu đỏ được thơm ngon và đậm đà đậu đỏ hơn các bạn xay và lọc xác đậu đỏ thêm lần nữa nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu sữa đậu đỏ lá dứa</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho&nbsp;nồi nước đậu đỏ lên bếp, cho thêm 50g đường, 3 muỗng canh sữa đặc, 1 bịch sữa tươi có đường.</p>
<p dir="ltr">Bật bếp ở mức lửa nhỏ đun cho sôi, trong quá trình đun các bạn khuấy đều lên để tránh bị cháy đáy nồi.</p>
<p dir="ltr">Khi thấy nồi sữa đậu đỏ sôi lăn tăn các bạn cho bó lá dứa vào nồi đun thêm 5 phút nữa là được, sau đó các bạn tắt bếp vớt lá dứa ra.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun nước đậu đỏ lá dứa  " data-thumb="original" original-height="966" original-width="1100" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/555-921282af-8a9d-4653-b052-ae606c8bb6f6.jpg?v=1637318494313" />Đun nước đậu đỏ lá dứa&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>
<p dir="ltr">Để nồi sữa đậu đỏ nguội bớt các bạn múc sữa đậu đỏ ra cốc uống với đá, hoặc cho vào chai để ngăn mát tủ lạnh uống rất ngon các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức nước đậu đỏ lá dứa" data-thumb="original" original-height="966" original-width="1100" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/111-c8d317c6-54fa-4b71-bf20-0a32a572a1d1.jpg?v=1637318571847" />Thưởng thức nước đậu đỏ lá dứa</p>
<p dir="ltr">Tinh hoa quê quà vừa giới thiệu đến các bạn 2 cách làm sữa đậu xanh và đậu đỏ, rất dễ làm, khi nấu với lá dứa không bị đắng mà còn để được ngăn mát tủ lạnh trong 1 tuần.</p>
<p dir="ltr">Các bạn cũng có thể nấu cho cả gia đình theo 2 công thức trên nhé, rất tự nhiên và đảm bảo vệ sinh an toàn thực phẩm.</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công.&nbsp;</p>
<p><em>* Hình ảnh ành nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube Cười Khúc Khích và Ăn Gì Đây ?</em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sua-dau-xanh" title="Cách nấu sữa đậu xanh, đậu đỏ thơm ngon sánh mịn">Cách nấu sữa đậu xanh, đậu đỏ thơm ngon sánh mịn</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sua-dau-xanh</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sua-dau-xanh</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 03:28:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu sữa đậu nành nguyên chât béo thơm, ngon như ngoài hàng]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Bạn có thể dễ dàng mua được sữa đậu nành&nbsp;ở chợ, hoặc sử dụng loại đóng chai hay đóng hộp đều được. Nhưng&nbsp;sữa đậu nành tự làm&nbsp;ở nhà sẽ đảm bảo vệ sinh và ngon hơn. Cùng vào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà và thực hiện luôn nhé</strong>.</p>
<p>Sữa đậu nành là thức uống rất đỗi quen thuộc với tất cả chúng ta. Sữa đậu có vị thơm ngon lại giàu chất dinh dưỡng nên thường được mọi người lựa chọn cho bữa sáng hoặc để giải khát vào những ngày nắng nóng.</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu sữa đậu nành</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu nành: 200g</li>
<li>Đậu xanh: 10g</li>
<li>Lá dứa: 3 lá</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-nau" style="text-align: justify;">Các bước nấu sữa đậu nành</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu sữa đậu nành</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu nành rửa sạch, sau đó ngâm đậu nành cùng với nước 6-8 tiếng, để nước đậu nành có vị béo ngậy các bạn cho thêm 10g đậu xanh. Sau đó các bạn rửa sạch lại nước nước, để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm đậu nành cùng với nước cho nở" data-thumb="original" original-height="950" original-width="1179" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-325169d5-6635-4eed-bf23-07c7ec87eaf4.jpg?v=1637315231210" />Ngâm đậu nành cùng với nước cho nở</p>
<p dir="ltr">Lá dứa các bạn rửa sạch, sau đó bó lại thành bó.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Xay đậu nành</strong></p>
<p dir="ltr">Để đậu nành dễ xay và giảm đi vị hăng của đậu nành các bạn nấu chín đậu nành trước nhé. Cho vào nồi 500ml nước cùng với đậu nành, bật bếp đun cho nồi sôi, khi nồi đã sôi các bạn tắt bếp và cho vào nồi thêm 1,2 lít nước.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Dùng túi vải lọc lấy sữa đậu nành" data-thumb="original" original-height="950" original-width="1179" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-5a380cc3-69bf-4bca-aaff-eaadaedc1d6b.jpg?v=1637315318796" />Dùng túi vải lọc lấy sữa đậu nành</p>
<p dir="ltr">Khi nước và đậu nành còn ấm các bạn đem xay nhuyễn, sau đó cho vào túi vải lọc lấy nước, khi lọc các bạn nhớ bóp mạnh tay để các chất béo trong đậu ra được hết.&nbsp;Các bạn tận dụng xay 2 lần xác đậu để lấy được hết các chất béo trong đậu nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu sữa đậu nành</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho nước đậu nành vừa lọc được cho vào nồi, cho thêm lá dứa, bật bếp đun với mức lửa nhỏ cho sôi, các bạn vừa đun vừa khuấy đều nhé.</p>
<p dir="ltr">Khi nồi sữa đậu nành sôi các bạn vớt lá dứa ra, các bạn đun sữa đậu nành sôi thêm 5 phút nữa.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun sữa đậu nành cùng với lá dứa" data-thumb="original" original-height="950" original-width="1179" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-fdfa4c26-20cc-4be8-bcc0-aa7ca14e67ec.jpg?v=1637315436449" />Đun sữa đậu nành cùng với lá dứa</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau 5 phút các bạn tắt bếp, đổ sữa đậu nành ra bát to, để nguội khoảng 30 độ C các bạn cho 80g đường vào khuấy đều cho tan, tiếp theo cho 1 xíu muối để vị ngọt của sữa đậu nành được thanh.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức sữa đậu nành</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn cho sữa đậu nành vào cốc uống nóng hoặc uống cùng với đá, muốn để lâu các bạn cho vào ngăn mát tủ lạnh nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sữa đậu nành tự làm sẽ ngon hơn ngoài hàng bán, vì tự làm mình sẽ lọc ít nước hơn nên sữa đậu nành sẽ ngon và sánh hơn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn hãy tự vào bếp làm cho cả nhà mình 1 ly sữa đậu nành thơm ngon nguyên chất sánh mịn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung có sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Jy6EBSVzUQI" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu sữa đậu nành">SỨC KHOẺ TÂM SINH</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sua-dau-nanh" title="Cách nấu sữa đậu nành nguyên chât béo thơm, ngon như ngoài hàng">Cách nấu sữa đậu nành nguyên chât béo thơm, ngon như ngoài hàng</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sua-dau-nanh</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sua-dau-nanh</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 02:20:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu sữa chua nếp cẩm ngon, đơn giản chiêu đãi cả nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p><strong>Trong ngày hè nóng nực được thưởng thức một ly sữa chua nếp cẩm&nbsp;thì không còn gì bằng. Bạn có thể học cách làm sữa chua nếp cẩm của&nbsp;Tinh Hoa Quê Nhà hướng dẫn dưới đây, để có thể tự làm tại nhà cho cả gia đình cùng thưởng thức mà&nbsp;không phải tốn tiền ra hàng quán.</strong></p>
<p>Sữa chua nếp cẩm là sự kết hợp của hai nguyên liệu quen thuộc là sữa chua và nếp cẩm nhưng đem đến một hương vị cực kỳ mới lạ và hấp dẫn. Món ăn có sự hòa quyện giữa vị béo bùi đặc trưng của nếp với vị chua thanh của sữa lên men.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu sữa chua nếp cẩm</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Nếp cẩm: 150g</li>
<li>Sữa chua lên men: 1 hộp</li>
<li>Sữa tươi: 2 bịch</li>
<li>Sữa đặc: 1 bịch</li>
<li>Đường: 80g</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-nau" style="text-align: justify;">Các bước nấu sữa chua nếp cẩm</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Làm sữa chua</strong></p>
<p dir="ltr">Đun sôi 200ml nước, cho vào 190ml sữa đặc đun cho chín. Sữa chín các bạn tắt bếp, cho vào nồi sữa 2 bịch sữa tươi không đường, tiếp theo cho 1 hộp sữa chua lên men tự nhiên vào khuấy đều.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<img alt="Khuấy đều hỗn hợp sữa làm sữa chua" data-thumb="original" original-height="950" original-width="1179" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-db92f544-ec5f-48ba-952c-12e083f545aa.jpg?v=1637310963522" />Khuấy đều hỗn hợp sữa làm sữa chua</p>
<p dir="ltr">Các bạn cho hỗn hợp sữa vào hộp, dùng màng bọc thực phẩm đậy lại, cho vào thùng xốp, các bạn chế vào thùng xốp 2 lít nước nóng nhiệt độ 50 độ C. Bắt đầu ủ sữa chua 8 tiếng</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nếp cẩm</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn vo sạch nếp cẩm, sau đó cho nếp cẩm vào nồi, cho thêm 1 chút muối, cuối cùng là 150ml nước.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cắm điện cho nếp cẩm chín, khi nếp cẩm chín các bạn cho nếp cẩm ra chảo, cho vào 150ml nước và 2 thìa canh đường cát.</p>
<p dir="ltr">Các bạn bật bếp lên và sên nếp cẩm cho nếp cẩm mềm, trong quá trình sên mà nước đã cạn nhưng nếp cẩm chưa mềm; các bạn có thể cho thêm nước và tiếp tục sên cho đến khi nếp cẩm mềm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sên nếp cẩm cùng với nước cho mềm" data-thumb="original" original-height="950" original-width="1179" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-60b74546-ae1c-4b84-93e9-5c22c589a724.jpg?v=1637311088205" />Sên nếp cẩm cùng với nước cho mềm</p>
<p dir="ltr">Các bạn thử nếp cẩm đã mềm và nước đã cạn và sệt lại thì các bạn tắt bếp, múc nếp cẩm ra cốc và để vào ngăn mát tủ lạnh 30 phút.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức sữa chua nếp cẩm</h2></div>
<p dir="ltr">Nếp cẩm và sữa chua đã ủ xong, các bạn đem ra và múc sữa chua vào nếp cầm, các bạn có thể sử dụng ngay, hoặc cho vào ngăn mát tủ lạnh khoảng 2 tiếng cho sữa chua mát ăn sẽ ngon hơn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho nếp cẩm và sữa chua vào cốc để ngăn mát 2 tiếng là có thể thưởng thức" data-thumb="original" original-height="950" original-width="1179" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-eb437edf-9f5c-4b5c-b9dd-8bf9dcd12118.jpg?v=1637311150597" />Cho nếp cẩm và sữa chua vào cốc để ngăn mát 2 tiếng là có thể thưởng thức</p>
<p dir="ltr">Rất là đơn giản phải không các bạn, hãy bắt tay vào làm cho cả nhà thưởng thức ngay với thời tiết nóng nực của mùa hè&nbsp;thôi nào.</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết có sử dụng tham khảo youtobe Cười Khúc Khích</em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sua-chua-nep-cam" title="Cách nấu sữa chua nếp cẩm ngon, đơn giản chiêu đãi cả nhà">Cách nấu sữa chua nếp cẩm ngon, đơn giản chiêu đãi cả nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sua-chua-nep-cam</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-sua-chua-nep-cam</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 02:14:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu riêu cá chép, thơm ngon, "đại" bổ cho cả gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Riêu&nbsp;cá chép&nbsp;là món canh ngon, hấp dẫn với đầy đủ vị ngọt đậm đà từ cá chép. Thơm ngon, bổ dưỡng cho cả gia đình.&nbsp;Cách nấu canh riêu cá ngon cũng rất đơn giản, nhanh chóng. Cùng vào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà để bỏ túi ngay công thức nấu riêu các chép ngon chiêu đãi cả nhà.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu riêu cá chép</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá chép: 1,5kg</li>
<li>Cà chua: 6 quả</li>
<li>Thìa là: 2 bó 100g</li>
<li>Hành lá: 100g</li>
<li>Hành tím: 2 củ</li>
<li>Hành tây: ½ củ</li>
<li>Khế: 1 quả</li>
<li>Nghệ: 2 củ</li>
<li>Mẻ</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-nau" style="text-align: justify;">Các bước nấu riêu cá chép</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu riêu cá chép</strong></p>
<p dir="ltr">Cá chép cạo sạch vảy, bỏ ruột và phần mang, sau đó rửa lại với nước sạch loại bỏ hết phần máu còn xót lại. Sau đó các bạn chặt riêng đầu, lọc lấy thịt, loại bỏ phần xương sống của cá, thái miếng cá chép vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế cá chép nấu riêu" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-rieu-ca-chep-2.jpg?v=1637291483043" /><em>Sơ chế cá chép nấu riêu</em></p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch, để ráo thái múi cau.&nbsp;Thìa là rửa sạch thái khúc 4cm</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch, cắt đầu hành để riêng, lá hành thái khúc 4cm.</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, thái mỏng. Hành tây thái lát mỏng</p>
<p dir="ltr">Khế rửa sạch, thái lát mỏng.&nbsp;Nghệ rửa sạch, giã nhuyễn</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế các loại rau nấu riêu cá chép" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-rieu-ca-chep-1.jpg?v=1637291482412" /><em>Sơ chế các loại rau nấu riêu cá chép</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu riêu cá chép</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp, cho dầu ăn vào chảo đun nóng, cho hành tím vào phi thơm, sau đó cho cà chua khế hành tây vào đảo đều, cho tiếp 2 muỗng canh mẻ vào đảo cùng.</p>
<p dir="ltr">Đảo khoảng 2 phút các bạn cho vào chảo 1,2 lít nước, đun cho nước sôi.</p>
<p dir="ltr">Để nồi riêu cá chép được đẹp mắt và thơm các bạn cho nghệ giã nhuyễn vào rây cho vào chảo nước đang sôi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn đảo đều cho nghệ ra màu các bạn vừa ý, khi nước riêu cá chép đã có màu đẹp các bạn vớt nghệ ra ngoài.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu canh riêu cá chép" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-rieu-ca-chep-3.jpg?v=1637291483941" /><em>Nấu canh riêu cá chép</em></p>
<p dir="ltr">Để khi cho cá nước riêu không bị tanh các bạn cho 1 chút ớt tươi thái lát nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn cho thìa là và hành lá vào nước canh riêu sau đó nêm gia vị, 1 thìa canh bột ngọt, 1 thìa canh hạt nêm, ½ thà cà phê muối, 4 thìa canh nước mắm khuấy đều cho tan.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Canh riêu cá chép theo khẩu vị miền Bắc thì không sử dụng đường, nhưng các bạn nên cho 1 chút đường để tăng vị ngọt của canh, sau đó đun cho nồi sôi trở lại là được các bạn nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức lẩu riêu cá chép</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn múc nước canh ra nồi, đun cho nồi sôi trở lại, cho cá chép vào nồi đun chín là các bạn đã có thể thưởng thức rồi nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho cá chép vào nước canh riêu nấu chín" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-rieu-ca-chep-5.jpg?v=1637291484748" /><em>Cho cá chép vào nước canh riêu nấu chín</em></p>
<p dir="ltr">Để nồi canh riêu ngon hơn các bạn cho phần đầu cá chép và xương sống cá chép vào nồi canh riêu để canh được ngọt hơn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Canh riêu cá chép " data-thumb="original" original-height="300" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-rieu-ca-chep-4.jpg?v=1637291484339" /><em>Canh riêu cá chép&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Nước canh riêu chua chua vị thanh của mẻ và khế, màu thơm và đẹp mắt của nghệ, cá chép giòn khi ăn sần sật kèm thêm 1 chút thìa là và hành nữa thì tuyệt vời.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công với công thức nấu canh riêu cá chép mà Tinh Hoa Quê Nhà vừa chia sẻ ở trên nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=zVBClcdZVXg" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu riêu cá chép">duy chef saigon</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-rieu-ca-chep" title="Cách nấu riêu cá chép, thơm ngon, "đại" bổ cho cả gia đình">Cách nấu riêu cá chép, thơm ngon, "đại" bổ cho cả gia đình</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-rieu-ca-chep</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-rieu-ca-chep</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 02:09:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 Cách nấu thịt lợn hầm thơm ngon như thịt hộp dành cho người bận rộn]]></title>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>Thịt lợn hầm hay thịt bung là một&nbsp;món ăn rất quen thuộc, nguyên liệu đơn giản nhưng không phải ai cũng biết rằng để món ăn thơm ngon đậm vị; đặc biệt thịt còn phải mềm cũng cần một bí kíp. Tinh hoa quê nhà mách bạn cách nấu thịt lợn hầm ngon như thịt hộp ở siêu thị.&nbsp;Đặc biệt với cách này người dù bận rộn đến mấy cũng có thể làm nhanh tại nhà.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="noi-ap-suat" style="text-align: justify;">Cách nấu thịt lợn hầm&nbsp;với nồi áp suất</h2></div>
<p><img alt="Cách nấu thịt lợn hầm ngon như thịt hộp " data-thumb="grande" original-height="632" original-width="1280" src="//bizweb.dktcdn.net/thumb/grande/100/420/256/files/11-78a2371d-dd64-445d-b674-b1b0627232e1.jpg?v=1636651381210" /></p>
<h3><strong>Nguyên liệu nấu thịt lợn hầm</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>300gram thịt heo phi lê</li>
<li>1 muỗng cà phê&nbsp;muối</li>
<li>2 muỗng bột gà</li>
<li>150ml nước 7 Up</li>
<li>Nồi áp suất</li></ul>
<h3><strong>Thực hiện&nbsp;nấu thịt lợn hầm</strong></h3>
<p>Thịt lợn&nbsp;rửa sạch để ráo</p>
<p>Cho thịt lợn vào nồi áp suất tiếp đến cho 2 muỗng bột gà,1 muỗng cà phê muối,150ml nước 7 Up vào. Đậy nắp và để hẹn giờ trong 60 phút.</p>
<p><img alt="Nguyên liệu nấu thịt lơn hầm được cho vào nồi cùng một lúc" data-thumb="grande" original-height="830" original-width="1285" src="//bizweb.dktcdn.net/thumb/grande/100/420/256/files/10-b0be7bce-91f7-42cf-b74d-c8ead335b81c.jpg?v=1636702754127" /></p>
<p>Thường khi làm món này thì chúng&nbsp;ta hay cho nhiều gia vị như là&nbsp;hành, tỏi lúc đó hương vị sẽ không còn thuần như là thịt heo&nbsp;hộp mà chúng ta hay ăn.</p>
<p>Đây là một bí kíp mà sau khi thực hiện món thịt lợn hầm này chúng ta sẽ cảm nhận được trọn vẹn hương vị như thịt heo hộp ngoài siêu thị.</p>
<p>Với món thịt lợn hầm này nếu chúng ta ăn với cơm trắng hoặc bánh mì sẽ rất đúng vị, thơm ngon tan ra trong miệng và giữ nguyên được vị thuần túy của thịt lợn.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="nuoc-dua" style="text-align: justify;">Cách nấu thịt lợn hầm nước dừa</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu nấu thịt hầm nước dừa</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>1kg thịt ba chỉ hoặc thịt đùi</li>
<li>10gram hành tím</li>
<li>10gram tỏi</li>
<li>500ml nước dừa</li>
<li>2&nbsp;muỗng canh đường</li>
<li>2 muỗng cà phê hạt nêm</li>
<li>1/2 muỗng cà phê hạt tiêu</li>
<li>1 muỗng cà phê muối</li>
<li>&nbsp;2 muỗng canh nước mắm</li>
<li>Ớt cay (tùy sở thích)</li></ul>
<p><img data-thumb="grande" original-height="617" original-width="1280" src="//bizweb.dktcdn.net/thumb/grande/100/420/256/files/13-e7bd60b5-14ca-4a5a-9dba-fe183185958d.jpg?v=1636816545051" /></p>
<h3><strong>Thực hiện nấu thịt hầm nước dừa</strong></h3>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p>Thịt lợn rửa sạch với muối và nước&nbsp;để ráo ,cắt miếng lớn.</p>
<p>Hành tỏi gọt vỏ rửa sạch và băm nhuyễn.</p>
<p><strong>Bước 2 : Thực hiện</strong></p>
<p>Sau khi thịt lợn cắt miếng lớn thì mang đi chần thịt với 1 thìa canh muối và nước sôi cho sạch.</p>
<p>Sau khi chần thịt lợn&nbsp;vớt ra và ướp thịt với 1 muỗng canh đường trong vòng 5 phút để thịt mỡ được trong. Tiếp đến cho 2 muỗng cà phê hạt nêm;&nbsp;1/2 muỗng cà phê hạt tiêu, 1 muỗng cà phê muối, 2 muỗng canh nước mắm, 1 muỗng canh hành tím, 1 muỗng canh tỏi trộn đều và ướp thịt lợn&nbsp;trong 30 phút.</p>
<p><strong>Bước 3: Làm nước màu kho thịt</strong></p>
<p>Cho 2 muỗng canh dầu ăn vào chảo&nbsp;và 1 muỗng canh đường lắc chảo cho đến khi nước đường có màu cánh dán thì cho hành tím và tỏi còn lại vào đảo đều tay và cho thịt vào&nbsp;trở thịt cho thấm gia vị và đều màu. Sau đó cho số nước ướp thịt còn dư vào luôn.</p>
<p><img alt="Cách làm nước màu kho thịt lên màu" data-thumb="grande" original-height="647" original-width="1280" src="//bizweb.dktcdn.net/thumb/grande/100/420/256/files/15-5cddb1ac-1f29-4759-bf04-e22fddda7448.jpg?v=1636914454426" /></p>
<p>Sau khi đảo thịt đều màu thì tắt bếp và chuyển sang một nồi khác để kho. Cho 500ml nước dừa ( nước dừa này đã được đun sôi )&nbsp;vào nồi ngập mặt thịt là vừa.&nbsp;</p>
<p>Thường thịt lợn hầm như thế này hay có bọt nên vớt nó ra để nước thịt kho được trong hơn ( Cho thêm vài quả ớt nếu bạn ăn cay được)</p>
<p>Cuối cùng là để lửa nhỏ và kho liu riu cho tới khi thịt bở thì tắt bếp ( lưu ý là nước kho thịt luôn đảm bảo không bị cạn ) và nêm lại cho vừa miệng.</p>
<p><img alt="Cách nấu thịt lợn hầm ngon như thịt hộp tại nhà" data-thumb="grande" original-height="630" original-width="1280" src="//bizweb.dktcdn.net/thumb/grande/100/420/256/files/12-57566ab1-f0ca-4de3-a748-026d9ad3d32e.jpg?v=1636915549646" /></p>
<p>Vậy là các bạn đã bỏ túi được hai bí kíp nấu thịt lợn hầm với nguyên liệu rất đơn giản và không hề cầu kỳ, thơm ngon như thịt hộp. Chúc các bạn nấu ăn&nbsp;ngon với món thịt lợn hầm này nhé.</p>
<p><em>Hình ảnh và bài viết có sử dụng nội dunng tham khảo&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=0gIuqFqLSGI" rel="nofollow">Hùng Foods - Nguyễn Phi Hùng</a>,&nbsp; <a href="https://www.youtube.com/watch?v=5L3vJHUJqdc&amp;t=82s" rel="nofollow">Món ngon mẹ nấu Mom's best Food</a>&nbsp;</em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-lon-ham" title="2 Cách nấu thịt lợn hầm thơm ngon như thịt hộp dành cho người bận rộn">2 Cách nấu thịt lợn hầm thơm ngon như thịt hộp dành cho người bận rộn</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-lon-ham</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-lon-ham</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 04:52:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 Cách nấu thịt kho trứng thơm ngon, quen thuộc với người Việt]]></title>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>Thịt kho trứng hay thịt kho hột vịt là một món ăn rất&nbsp;quen thuộc với người Việt không những trong&nbsp;ngày tết mà cả những&nbsp;ngày thường. Bữa cơm sẽ vô cùng đậm đà khi chúng ta biết sử dụng các nguyên liệu tuy đơn giản nhưng nếu biết cách sơ chế thì món thịt kho trứng sẽ thêm phần hấp dẫn và thơm ngon hơn rất nhiều.&nbsp;</strong></p>
<p><strong><img alt="Cách nấu thịt kho tàu với nước dừa" data-thumb="grande" original-height="700" original-width="1280" src="//bizweb.dktcdn.net/thumb/grande/100/420/256/files/1-44690296-17fa-4dba-8a42-433485668a71.jpg?v=1635958214979" /></strong></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="kho-nuoc-dua" style="text-align: justify;">Cách làm thịt kho trứng với nước dừa</h2>
</div>
<p>Thịt kho trứng nước dừa là món ăn thường thấy trong bữa cơm hàng ngày của gia đình Việt. Hương thơm nước cốt dừa hoà quyện cùng miếng thịt kho mềm, ngọt kèm vị béo của trứng làm nên sự đặc trưng khó quên của món ăn này.</p>
<h3>Nguyên liệu thịt kho tàu với nước dừa</h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>1kg thịt ba chỉ</li>
<li>7 quả trứng vịt (trứng cút hoặc trứng gà tùy theo sở thích và số lượng)</li>
<li>1,1 lít nước dừa</li>
<li>1/2 trái chanh</li>
<li>30gram&nbsp;tỏi&nbsp;</li>
<li>2 quả ớt ( tùy khẩu vị )</li>
<li>1 muỗng canh đường</li>
<li>2 muỗng cà phê bột ngọt</li>
<li>1 muỗng canh muối</li>
<li>4 muỗng canh nước mắm</li></ul>
<p><img data-thumb="grande" original-height="680" original-width="1280" src="//bizweb.dktcdn.net/thumb/grande/100/420/256/files/2-c3fbd1a7-1d22-4ded-b078-89b8dce8ddc3.jpg?v=1635958971051" /></p>
<h3>Cách làm thịt kho trứng với nước dừa</h3>
<p><strong>Bước 1 : Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p>Thịt ba chỉ cạo và rửa sạch với nước muối và cắt miếng vừa ăn ( tùy sở thích có thể dùng thịt đùi hoặc thịt bắp đều được ).</p>
<p>Ớt rửa sạch, tỏi gọt vỏ</p>
<p><strong>Bước 2 : Thực hiện</strong></p>
<p>Chần thịt ba chỉ qua nước sôi giúp thịt được sạch sẽ và ra mỡ thừa khi kho nước thịt sẽ trong hơn. Sau khi chần sơ qua thì rửa lại với nước sạch và để ráo.</p>
<p>Ớt bỏ hạt, tỏi gọt vỏ đâm nhuyễn với nhau.</p>
<p>Dùng 1/2 quả chanh chà lên phần da và mỡ của thịt ba chỉ để khi kho phần da và mỡ&nbsp;sẽ được trong và dẻo hơn.</p>
<p>Sau đó,ướp thịt cùng với&nbsp;1 muỗng canh đường, 2 thìa cà phê&nbsp;bột ngọt, 1 muỗng canh muối. Tiếp đến cho tỏi ớt băm nhuyễn vào và trộn đều sau đó ướp thịt trong vòng một tiếng cho ngấm gia vị.</p>
<div class="tipsrecipe">
<p><strong>Lưu ý </strong>: Nếu thịt kho trứng không nấu cùng nước dừa thì nên cho 2,5 muỗng đường vào.</p>
</div>
<p><img alt="Thịt ba chỉ sau khi được ướp cùng gia vị" data-thumb="grande" original-height="758" original-width="1280" src="//bizweb.dktcdn.net/thumb/grande/100/420/256/files/3-78e62011-f95f-466e-888c-bfe617c34cbf.jpg?v=1635961183922" /></p>
<p>Sau khi ướp xong cho 100ml&nbsp;nước dừa vào nồi thịt,&nbsp;bật lửa nhỏ để rim cho tới khi cạn nước và trở thịt đều tay cho thịt được lên màu đẹp.</p>
<p>Sau khi cạn nước thì cho 1 lít nước dừa cộng với 400ml nước lọc&nbsp;và&nbsp;cho trứng vịt vào luôn.Khi cho trứng vào nên xăm xăm xung quanh trứng để khi kho gia vị ngấm vào trứng&nbsp;sẽ ngon và đậm đà hơn.Cuối cùng là thêm 4 muỗng nước mắm vào nồi kho.</p>
<p><strong>Mách nhỏ</strong><em>:</em> Khi thịt sôi chúng ta vớt đi phần bọt nổi lên bề mặt nước để cho nước thịt được trong hơn. Để cho nồi thịt kho trứng được ngon hơn thì mình đậy lá chuối (lá mít hoặc miếng giấy )&nbsp;cắt bằng cái nồi đậy lên sẽ ngon hơn so với đậy bằng nắp nồi;&nbsp;để lửa nhỏ nấu trong 1 tiếng 20 phút.</p>
<p><img alt="Cách nấu thịt kho trứng mềm rịu mà không bị bở" data-thumb="grande" original-height="834" original-width="1280" src="//bizweb.dktcdn.net/thumb/grande/100/420/256/files/5-b855b673-f283-40e7-9f02-862c22018fd0.jpg?v=1636389547679" /></p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="kho-tau" style="text-align: justify;">Cách nấu thịt kho tàu không cần nước dừa</h2>
</div>
<h3><img alt="Cách nấu thịt kho trứng không cần nước dừa dễ làm tại nhà" data-thumb="grande" original-height="699" original-width="1280" src="//bizweb.dktcdn.net/thumb/grande/100/420/256/files/8-19dd247b-922f-42d1-b06c-184f1c88caf0.jpg?v=1636476539205" /></h3>
<h3><strong>Nguyên liệu thịt kho tàu</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>1kg thịt ba chỉ</li>
<li>2 muỗng canh đường phèn vun</li>
<li>3 muỗng canh nước mắm</li>
<li>1 muỗng muối</li>
<li>1/2 muỗng canh bột ngọt</li>
<li>1/2 muỗng canh nước màu</li>
<li>1 trái chanh nhỏ(trong đó trần thịt ½ trái)</li>
<li>1 ít tỏi, ớt và hành tím</li>
<li><strong><em>Vài cái trứng luộc nếu có</em></strong></li></ul>
<p><img alt="Nguyên liệu cần có và quen thuộc để nấu món thịt kho trứng" data-thumb="grande" original-height="630" original-width="1280" src="//bizweb.dktcdn.net/thumb/grande/100/420/256/files/6-1e57425f-bb00-439e-84fb-5605f70aee85.jpg?v=1636476781200" /></p>
<h3>Các bước thực hiện</h3>
<p>Thịt ba chỉ ướp muối rửa sạch lại với nước và để ráo</p>
<p>Đun 1 lít nước khi sôi cho 1/2 trái chanh và 1 muỗng muối vào để luộc sơ thịt tầm hai phút thì vớt ra.</p>
<p>Cho đường phèn, tỏi, ớt và hành tím vào cối đâm nhuyễn chung với nhau.&nbsp;</p>
<p>Vắt 1/2 quả chanh còn lại vào phần hành&nbsp;tỏi đã đâm nhuyễn, trộn đều và ướp phần thịt trên. Tiếp đến cho 3 muỗng nước mắm, 1 muỗng muối (nếu&nbsp;sử dụng hạt nêm thì giảm lại một ít muối);&nbsp;nửa muỗng canh bột ngọt và nước màu rồi trộn đều ướp thịt trong vong 1 tiếng đồng hồ.</p>
<p>Trong lúc chờ ướp thịt cho 1 lít nước lọc vào nồi và nấu sôi. Sau thời gian chờ ướp thịt thì nước sôi cho thịt và trứng vào và kho lửa nhỏ trong vòng 1 tiếng 30 phút.</p>
<p><strong>Mách nhỏ</strong>: Khi nồi thịt kho trứng này sôi lên nên vớt phần bọt đi và&nbsp;dùng lá mít (lá chuối) đậy lên bề mặt phần thịt kho trứng này sẽ giúp cho nước thịt trong và&nbsp;nhanh mềm. Nếu các bạn nấu lần đầu thì nên cho ít nước mắm vào nồi kho để khi chín thì nêm lại cho vừa miệng.</p>
<p><img alt="cách nấu thịt kho trứng đơn giản dễ làm không cần nước dừa " data-thumb="grande" original-height="643" original-width="1280" src="//bizweb.dktcdn.net/thumb/grande/100/420/256/files/9-06dbdaeb-6072-4d8c-ac02-88a771fec565.jpg?v=1636481146210" /></p>
<p>Vậy là cách nấu thịt kho trứng&nbsp;đã hoàn thành với hai cách nấu khác nhau một chút nhưng vẫn tạo ra một nồi thịt kho trứng với hương vị và màu sắc như nhau&nbsp;, màu thịt lên đẹp mắt;&nbsp;thịt mềm, không bị bở mà vẫn&nbsp;giữ được sự dẻo nhẹ của thịt, vừa miệng ăn và rất&nbsp;thơm. Nếu các bạn&nbsp;ăn cùng với cơm nóng và dưa muối chua thì rất đúng vị của người Việt đó.</p>
<p><em>'Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=ojI5nSzUAJI" rel="nofollow">Sống khỏe</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-kho-trung" title="2 Cách nấu thịt kho trứng thơm ngon, quen thuộc với người Việt">2 Cách nấu thịt kho trứng thơm ngon, quen thuộc với người Việt</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-kho-trung</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-thit-kho-trung</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 04:30:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>