<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 12 Jan 2022 07:37:36 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:37:36 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách nấu lẩu đuôi bò thơm ngon đơn giản tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Món lẩu đuôi bò&nbsp;được rất nhiều người yêu thích, nhưng để nấu được món lẩu đuôi bò ngon&nbsp;thì không phải ai cũng biết. Cùng cào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà&nbsp;ngay để tìm hiểu cách làm món lẩu đuôi bò thơm ngon hấp dẫn&nbsp;này tại nhà&nbsp;nhé.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu lẩu đuôi bò</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đuôi bò: 1 cái</li>
<li>Bò viên: 300g</li>
<li>Tàu hũ: 1 miếng</li>
<li>Củ cải trắng: 1 củ</li>
<li>Hành tây</li>
<li>Sả: 4 cây</li>
<li>Hành tím: 4 củ</li>
<li>Tỏi: 5-6 tép</li>
<li>Gừng: 1 củ 50g</li>
<li><strong>Gia vị nấu lẩu</strong>: 10g táo tàu, 10g kỳ tử, 5g hoa hồi, 5g quế, chao ngon.&nbsp;</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: Rau cải, mồng tơi...</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu lẩu đuôi bò" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-lau-duoi-bo-2.jpg?v=1640619054989" />Nguyên liệu nấu lẩu đuôi bò</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu lẩu đuôi bò</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu đuôi bò</strong></p>
<p dir="ltr">Đuôi bò rửa sạch với nước, cho vào 1 thìa canh muối, 3 thìa canh rượu, 1 chút gừng đập dập sau đó dùng tay bóp mạnh đuôi bò để loại bỏ mùi hôi của bò, rửa sạch lại với nước để ráo, chặt miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sả bóc bỏ phần già bên ngoài, rửa sạch đập dập cắt khúc.</p>
<p dir="ltr">Củ cải trắng gọt vỏ, rửa sạch cắt miếng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây thái múi cau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, đập dập băm nhỏ</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ đập dập băm nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gừng rửa sạch, cắt miếng nhỏ đập dập.</p>
<p dir="ltr">Tàu hũ cắt miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cắt tàu hũ cho món lẩu đuôi bò" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-lau-duoi-bo-7.jpg?v=1640619666118" />Cắt tàu hũ cho món lẩu đuôi bò</p>
<p dir="ltr">Rau ăn kèm rửa sạch với nước, để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp đuôi bò</strong></p>
<p dir="ltr">Cho đuôi bò đã chặt vào bát to, cho vào 2 thìa canh hạt nêm, ½ thìa cà phê bột ngọt, 1 thìa cà phê đường, ⅔ thìa cà phê muối sau đó trộn đều ướp 30 phút cho đuôi bò ngấm gia vị.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Hầm nước dùng lẩu đuôi bò</strong></p>
<p dir="ltr">Để nồi lẩu đuôi bò thơm ngon đậm đà, các bạn cho dầu ăn vào chảo đun nóng, cho sả hành tỏi gừng vào phi thơm, cho đuôi bò đã ướp vào đảo đều cho săn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Đuôi&nbsp;bò đã săn cho tiếp hồi và quế vào đảo cùng cho dậy mùi thơm, cho tất cả đuôi bò vào nồi áp suất, cho thêm nước và củ cải vào, đậy vung lại và hầm trong 40 phút cho đuôi bò mềm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm đuôi bò cho nước lẩu bò ngọt" data-thumb="original" original-height="401" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-lau-duoi-bo-8.jpg?v=1640619510087" />Hầm đuôi bò cho nước lẩu bò ngọt</p>
<p dir="ltr">Hầm xong các bạn tiến hành nêm nước dùng lẩu, cho vào nồi 1 thìa canh hạt nêm, ⅓ thìa canh bột ngọt, ½ thìa canh muối, 2 muỗng canh đường phèn, 1,5 thìa canh tương đen. Khuấy đều cho gia vị tan ra, cho tiếp táo tàu và kỷ tử vào đun thêm 5 phút nữa.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức lẩu đuôi bò</h2></div>
<p dir="ltr">Lẩu đuôi bò sẽ ngon hơn khi có bát nước chấm chao, múc 3 miếng chao, 1 chút nước chao, 2 thìa cà phê đường tán nhuyễn đường và chao cùng với nhau, cho thêm 1 thìa sa tế và 1 chút sả thái nhỏ trộn đều lên.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức lẩu đuôi bò" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-lau-duoi-bo-1.jpg?v=1640619598077" />Thưởng thức lẩu đuôi bò</p>
<p dir="ltr">Bây giờ chỉ việc mời mọi người vào quây quần bên nồi lẩu đuôi bò, cho bò viên và khoai môn vào đun cho chín và thưởng thức thôi nào.</p>
<p dir="ltr"><em>*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube Bếp Của Vợ</em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-duoi-bo" title="Hướng dẫn cách nấu lẩu đuôi bò thơm ngon đơn giản tại nhà">Hướng dẫn cách nấu lẩu đuôi bò thơm ngon đơn giản tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-duoi-bo</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-duoi-bo</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:36:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu lẩu dê thuốc bắc vừa ngon vừa bổ mà đơn giản]]></title>
            <description><![CDATA[<p data-amp-original-style="text-align: justify;"><strong>Lẩu dê là món được dùng nhiều trong những ngày se lạnh, với hương thơm nồng nàn vị thảo dược, khó ai cưỡng lại được sự hấp dẫn tỏa ra từ món ăn này.&nbsp;Nước lẩu đậm đà, cùng thịt dê mềm ngon thấm vị, củ sen tươi&nbsp;bùi bùi khiến người dùng cảm nhận được sự kích thích vị giác tuyệt vời.</strong></p>
<p data-amp-original-style="text-align: justify;">Cách nấu lẩu dê hơi cầu kì, nhưng chỉ cần người nấu tinh tế một chút thì&nbsp;kết quả đạt được sau khi nấu xong thì không ai có thể cưỡng được sự hấp dẫn toả ra từ món ăn này.&nbsp;Hãy cùng vào bếp nẩu lẩu dê&nbsp;theo công thức của Tinh Hoa Quê Nhà&nbsp;trong những hôm cả nhà sum vầy nhé.</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu lẩu dê</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt dê: 1,6kg (đùi dê và sườn dê)</li>
<li>Xương heo: 1kg (xương ống)</li>
<li>Gia vị nấu lẩu dê: 1 gói</li>
<li>Hạt sen: 300g</li>
<li>Củ sen tươi: 400g</li>
<li>Khoai môn: 500g</li>
<li>Tàu hũ ky:&nbsp; 200g</li>
<li>Gừng: 100g</li>
<li>Sả: 200g</li>
<li>Thục địa: 4g</li>
<li>Gia vị nêm lẩu: Chao, muối, hạt nêm, bột ngọt</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu lẩu dê</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu dê</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt dê non mua về cho vào chậu, cho thêm 1 thìa canh muối, 1 chút rượu trắng, dùng tay xoa đều bề mặt thịt dê sau đó rửa sạch lại với nước.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu dê" data-thumb="original" original-height="401" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-lau-de-2.jpg?v=1640617558236" />Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu dê</p>
<p dir="ltr">Dùng khò, khò vàng phần da thịt dê để thịt dê bớt có mùi, dùng dao thái miếng vừa ăn. Đem chần với nước đã cho thêm gừng, sả và 1 chút rượu đun sôi, chần khoảng 2-3 phút vớt ra rửa sạch lại với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho nước vào nồi đun sôi, cho thêm vài lát gừng và sả đập dập, sau đó cho xương vào chần 5 phút vớt ra rửa sạch để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hạt sen ngâm nước nóng 10 phút, sau đó vớt ra rửa sạch lại với nước, đem luộc cho hạt sen chín mềm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Củ sen gọt vỏ, cắt khoanh tròn ngâm trong hỗn hợp nước có pha muối và chanh, sẽ giúp cho củ sen trắng hơn. Ngâm được 10 phút vớt củ sen lên rửa sạch lại với nước sau đó đem luộc 30 phút cho củ sen chín mềm.</p>
<p><img alt="Luộc củ sen và hạt sen cho món lẩu dê" data-thumb="original" original-height="401" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-lau-de-4.jpg?v=1640617614685" /></p>
<p style="text-align: center;">Luộc củ sen và hạt sen cho món lẩu dê</p>
<p dir="ltr">Khoai môn gọt vỏ, rửa sạch, thái miếng vừa ăn, đem chiên qua với dầu ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tàu hũ ky chiên cùng với dầu ăn cho phồng đều lên là được nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Xào thịt dê</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào chảo đun nóng, cho thịt dê vào đảo đều, cho tiếp 25g chao đỏ, 15g muối, 15g hạt nêm, 2 thìa canh rượu trắng đảo đều khoảng 5 phút cho thịt dê ngấm gia vị.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo thịt dê cho món lẩu dê" data-thumb="original" original-height="401" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-lau-de-3.jpg?v=1640617693783" />Đảo thịt dê cho món lẩu dê</p>
<p dir="ltr">Các bạn tắt bếp nêm thêm 15g bột ngọt rồi đảo đều nhé</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu lẩu dê</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 6 lít nước, cho xương vào hầm 30 phút để lấy nước ngọt. Sau 30 phút hầm xương cho tiếp thịt dê đã xào vào nồi, cho thêm 100g sả , 4g thục địa và gói gia vị lẩu dê.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm nước dùng cho món lẩu đê" data-thumb="original" original-height="401" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-lau-de-5.jpg?v=1640617784910" />Hầm nước dùng cho món lẩu đê</p>
<p dir="ltr">Tiếp tục hầm nồi lẩu dê thêm 1 tiếng cho thịt dê mềm, thịt dê mềm các bạn vớt thịt dê ra ngoài, châm thêm nước cho đủ số nước đã cạn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau đó nêm 100g đường phèn, 40g muối và hạt nêm khuấy đều đun cho nồi sôi trở lại. Nồi nước lẩu dê đã hoàn thành, các bạn cho thêm 40g bột ngọt nữa khuấy đều.&nbsp;</p>
<h2 dir="ltr"><strong>3. Thưởng thức lẩu dê</strong></h2>
<p dir="ltr">Các bạn cho củ sen và hạt sen vào nồi, tiếp theo cho khoai môn đã chiên vào đun thêm 1 chút nữa cho nồi sôi trở lại là các bạn có thể nhúng rau ăn được luôn cùng mọi thành viên trong gia đình.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức lẩu dê thơm ngon, bổ dưỡng" data-thumb="original" original-height="401" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-lau-de-6.jpg?v=1640617955756" />Thưởng thức lẩu dê thơm ngon, bổ dưỡng</p>
<p dir="ltr">Lẩu dê thơm không có mùi hôi, miếng thịt dê đậm đà và mềm, ăn kèm cùng với rau và tàu hũ ky thì quá là tuyệt vời.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn hãy thử nấu món lẩu dê với công thức trên nhé, đảm bảo không làm bạn thất vọng, chúc bạn thành công.</p>
<p dir="ltr"><em>*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube Ăn Gì Đây ?</em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-de" title="Cách nấu lẩu dê thuốc bắc vừa ngon vừa bổ mà đơn giản">Cách nấu lẩu dê thuốc bắc vừa ngon vừa bổ mà đơn giản</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-de</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-de</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:36:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>