<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 08 Jul 2021 03:38:08 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 03:38:08 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu bao tử hầm tiêu xanh cay nồng thơm ngon]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /><strong>Bao tử hầm tiêu xanh là món ăn bổ dưỡng, với hương vị thơm ngon, đậm đà phù hợp với mọi lứa tuổi. Đặc biệt cách nấu bao tử hầm tiêu xanh cay nồng thơm ngon là với người mới ốm dậy hoặc phụ nữ sau sinh. </strong></p>
<p dir="ltr">Bao tử hầm tiêu xanh là món ăn quen thuộc với cách chế biến đơn giản, dễ dàng, không tốn nhiều thời gian với miếng bao tử mềm giòn, kết hợp hài hòa cùng các loại rau củ và gia vị. Tinh Hoa Quê Nhà sẽ gửi đến bạn cách nấu bao tử hầm tiêu thơm ngon tại ngay gian bếp của chính bạn nhé</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bao tử hầm tiêu</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bao tử (dạ dày): 1kg ( 2 cái)</li>
<li>Tiêu xanh: 50g</li>
<li>Xương gà: 800g</li>
<li>Gừng: 40g</li>
<li>Củ cải trắng: 150g</li>
<li>Đầu hành: 50g</li>
<li>Hành tây: 200g</li>
<li>Hành tím: 100g</li>
<li>Tỏi: 10g</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu làm bao tử hầm tiêu xanh" data-thumb="original" original-height="988" original-width="1755" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-c4cc63eb-7186-4d6d-8177-6e9a8dd7fb2c.jpg?v=1625379067172" /><em>Nguyên liệu làm bao tử hầm tiêu xanh</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách nấu bao tử hầm tiêu</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế bao tử</strong></p>
<p dir="ltr">Bao tử rửa qua nước sạch, cho vào chậu, cho vào cùng 1 thìa cà phê muối, nước cốt ½ quả chanh sau đó dùng tay chà mạnh vào phần bên ngoài của bao tử.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế bao tử" data-thumb="original" original-height="988" original-width="1327" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-75af659b-f18b-415c-a261-e613d090a69c.jpg?v=1625379159396" /><em>Sơ chế bao tử</em></p>
<p dir="ltr">Chà bên ngoài xong các bạn lộn phần bên trong ra bóp mạnh loại bỏ phần nhớt bên trong. Tiếp tục các bạn cho thêm 1 thìa cà phê muối và nửa quả chanh nữa vì phần bên trong có nhiều phần nhớt hơn bên ngoài.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn xả sạch dưới vòi nước và cho tiếp muối và dấm vào bóp lần 2 cho sạch hoàn toàn phần nhớt bên trong sau đó rửa lại với nước sạch</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn cho 100ml rượu vào ngâm 10 phút rồi rửa tiếp, để khử mùi hôi của dạ dày, sau đó rửa sạch lại với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn bắc chảo lên bếp bật nhỏ lửa, cho vào chảo 1 thìa cà phê nước mắm, sau đó cho bao tử vào lật qua lật lại cho bao tử săn lại, sau đó đem rửa với nước và cạo tiếp phần nhớt còn sót lại, xong các bạn vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Sơ chế các gia vị khác</strong></p>
<p dir="ltr">Hành, tỏi bóc bỏ vỏ đập dập băm nhuyễn.</p>
<p dir="ltr">Tiêu xanh rửa sạch dưới vòi nước sau đó để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Củ cải trắng gọt vỏ, thái lát miếng 2-3 phân.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây rửa sạch thái lát mỏng.</p>
<p dir="ltr">Đầu hành lá cắt rễ, rửa sạch cắt khúc&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gừng cạo bỏ phần vỏ thái sợi</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nướng gia vị</strong></p>
<p dir="ltr">Dùng 1 tờ giấy bạc cho vào 1 củ hành tây, 1 củ gừng, 5-6 củ hành tím sau đó bọc lại đem nướng thơm lên. Nướng xong các bạn mở ra gừng cạo bỏ phần vỏ bên ngoài bổ đôi, hành tím bóc bỏ phần vỏ bên ngoài, hành tây bổ đôi cho tất cả vào bát.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nướng gia vị tạo thơm" data-thumb="original" original-height="988" original-width="1412" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-4d562462-0170-4e32-93cb-72f8648de086.jpg?v=1625379235879" /><em>Nướng gia vị tạo thơm</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu nước dùng</strong></p>
<p dir="ltr">Ức gà rửa sạch qua với nước. Đun sôi 1 nồi nước, cho ức gà vào trần 1,2 phút sau đó vớt ra rửa lại với nước sạch. Ức gà đã sạch các bạn cho vào nồi, đổ thêm 2 lít nước bắc lên bếp đun sôi, sau đó hạ nhỏ lửa hầm trong 2 tiếng.</p>
<p dir="ltr">Hầm xong các bạn gắp miếng ức gà ra, cho vào nồi nước 1 chút tiêu xanh, củ cải trắng, đầu hành nêm gia vị 2 thìa cà phê hạt nêm, 2 thìa cà phê nước mắm, ½ thìa cà phê muối, 3 thìa cà phê đường phèn khuấy đều đun sôi trở lại cho củ cải chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 5: Ướp bao tử</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 2 thìa cà phê muối, 2 thìa cà phê hạt nêm, ½ thìa cà phê bột ngọt, cho 1 phần hành tỏi băm nhuyễn vào trộn đều sau đó cho bao tử vào ướp đều mặt bên trong, sau khi ướp bên trong xong các bạn lộn bên ngoài ra ướp tiếp, ướp khoảng 30 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp bao tử" data-thumb="original" original-height="1070" original-width="1424" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-287ee19c-70d9-4d0e-9d31-e16e13bc6a19.jpg?v=1625378514351" /><em>Ướp bao tử</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 6 : Hầm bao tử</strong></p>
<p dir="ltr">Ướp được 30 phút các bạn cho vào bên trong bao tử mấy nhánh tiêu xanh, 1 nửa củ hành tây, 1 nửa củ gừng, 40g hành tím sau đó dùng kim chỉ khâu lại để gia vị bên trong không bị lọt ra ngoài. Cho bao tử vào trong nồi, cho 1,5 lít nước vào ngập bao tử sau đó đem luộc bao tử 40 phút cho chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm bao tử" data-thumb="original" original-height="988" original-width="1364" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-50b7a5e6-ba6c-4653-8215-323d8e6aad3d.jpg?v=1625378598408" /><em>Hầm bao tử</em></p>
<p dir="ltr">Khi bao tử chín các bạn đem ra nước lạnh rửa qua, bỏ phần gia vị bên trong bao tử, sau đó thái bao tử miếng vừa ăn.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thành phẩm và thưởng thức</h2></div>
<p dir="ltr">Cho bao tử vào bát to, múc nước dùng, cho thêm chút hành tây, hành lá, tiêu xanh, 1 vài sợi gừng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bao tử hầm tiêu" data-thumb="original" original-height="1080" original-width="1359" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-a713ee35-b90b-422d-a002-3373afe28494.jpg?v=1625378689969" /><em>Bao tử hầm tiêu</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn có thể ăn bao từ chấm với ớt ăn kèm cùng với rau mồng tơi rất là ngon. Khi ăn miếng bao tử có mùi thơm của các gia vị và có vị cay cay đầu lưỡi của tiêu xay, bao tử mềm giòn. Nước dùng có vị ngọt thơm béo của gà.</p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="meo" style="text-align: justify;">Lưu ý khi làm món bao tử hầm tiêu xanh</h2></div>
<p dir="ltr">Khi sơ chế bao tử các bạn có thể dùng muối chanh hoặc muối dấm chà nhiều lần cho đến khi hết nhớt trong bao tử. Khi hầm bao tử các bạn hầm cả cái sẽ có độ bóng bẹp của bao tử hơn.</p>
<p><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo&nbsp;youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=MNL1rmcKwYY" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bao từ hầm tiêu">Natha Food</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bao-tu-ham-tieu" title="Cách nấu bao tử hầm tiêu xanh cay nồng thơm ngon">Cách nấu bao tử hầm tiêu xanh cay nồng thơm ngon</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bao-tu-ham-tieu</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bao-tu-ham-tieu</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 03:36:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu bánh đa cua Hải Phòng đậm đà ngon khó tả]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Bánh đa cua món ăn nổi tiếng của Hải Phòng. <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ hướng dẫn bạn cách nấu bánh đa cua đậm đà, ngon khó cưỡng. Sợi bánh đa đỏ&nbsp;dai dai&nbsp;hoà quyện với vị ngọt của nước dùng cua và xương công thêm&nbsp;mùi thơm của&nbsp;chả lá lốt và chả cá chắc chắn sẽ&nbsp;khiến thành viên trong gia đình bạn phải trầm trồ.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bánh đa cua</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bánh đa: 200g</li>
<li>Cua xay: 600g</li>
<li>Sườn heo: 500g</li>
<li>Chả cá: 200g</li>
<li>Thịt heo xay: 200g&nbsp;</li>
<li>Cà chua: 4 quả</li>
<li>Hành tím khô: 8 củ</li>
<li>Hành tím phi sẵn: 1 bát nhỏ</li>
<li>Mộc nhĩ (nấm mèo): 4-5 tai</li>
<li><strong>Các loại rau gia vị</strong>: Lá lốt, hành lá, mùi tàu, húng quế</li>
<li><strong>Các loại rau ăn kèm</strong>: rau rút, xà lách, rau muống</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: 1 thìa cà phê muối, 2 thìa cà phê đường, 2 thìa cà phê hạt nêm, tiêu xay</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/banh-canh-cua" target="_blank" title="Cách chế biến bánh canh cua biển thơm ngon, hấp dẫn ăn là mê">Cách chế biến bánh canh cua biển thơm ngon, hấp dẫn ăn là mê</a></em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu bánh đa cua" data-thumb="original" original-height="1075" original-width="1679" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-acc73fd8-c932-4a26-9c9d-fba1aaaa018f.jpg?v=1625372463117" /><em>Nguyên liệu nấu bánh đa cua</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách nấu bánh đa cua</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu bánh đa cua&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Bánh đa ngâm qua nước lạnh 2 phút, sau đó chần qua nước sôi 2 phút vớt ra rổ cho ráo nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sườn heo các bạn đem chần qua nước sôi 1 phút sau đó rửa lại bằng nước sạch.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần sườn heo" data-thumb="original" original-height="997" original-width="1593" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-c1486460-74ce-4bdd-9280-3a15dd947f07.jpg?v=1625372581017" /><em>Chần sườn heo</em></p>
<p dir="ltr">Chả cá thái miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch, dùng dao cắt làm 4.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím bỏ vỏ, 4 củ băm nhuyễn, 4 củ đem nướng cho thơm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nấm mèo ngâm nước nóng cho nở ra, sau đó rửa lại với nước sạch để ráo băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các loại rau gia vị: lá lốt chọn lá còn đẹp rửa sạch để ráo. Hành lá, mùi tàu, húng quế rửa sạch để ráo sau đó thái nhỏ để vào bát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các loại rau ăn kèm: rau rút, rau muống lựa chọn những phần non rửa sạch để ráo sau đó chần qua nước sôi sau đó vớt lên rổ cho ráo nước.</p>
<p dir="ltr">Xà lách rửa sạch để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2:&nbsp; Làm chả lá lốt</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt xay vào bát to, cho tiếp 1 nửa hành tím băm nhuyễn, cho hết phần nấm mèo, cho vào 1 chút tiêu xay, hạt nêm, đường.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cuốn chả lá lốt" data-thumb="original" original-height="997" original-width="1593" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-bb94ce82-44f6-40d2-bfc2-1e500ecb7ecd.jpg?v=1625372667813" /><em>Cuốn chả lá lốt</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó trộn đều lên, dùng lá lốt cuốn thịt sau đó đem chả lá lốt đi áp chảo cho chín rồi cho lên đĩa cùng với chả cá.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Xào cà chua</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp, cho vào 2 thìa cà phê dầu ăn, cho phần hành tím băm nhuyễn vào phi thơm, cho cà chua vào, nêm thêm ít đường, ít hạt nêm đảo đều lên trong 2 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu nước dùng</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào chậu 250ml nước, cho cua vào đảo đều cho tan ra, sau đó dùng ray lọc lấy nước cua vào nồi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lọc cua" data-thumb="original" original-height="997" original-width="1593" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-b115758a-28a2-4d88-addf-cdfe1c2f148d.jpg?v=1625372757593" /><em>Lọc cua</em></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp, cho vào ít muối, sau đó đun sôi, trong quá trình đun sôi không được khuấy. Khi nồi nước cua sôi thịt cua sẽ nổi lên bề mặt, các bạn múc thịt cua ra bát nhỏ. Cho sườn heo vào ninh 1 tiếng cho nhừ. Tiếp theo cho cà chua đã xào vào nồi, cho tiếp hành tím đã nướng vào.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước dùng" data-thumb="original" original-height="997" original-width="1593" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-522556b8-fac0-4411-b16d-43c966035210.jpg?v=1625372834362" /><em>Nấu nước dùng</em></p>
<p dir="ltr">Cho hết phần gia vị: muối, hạt nêm, đường vào nồi đun lửa nhỏ cho sôi nhẹ.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thành phẩm và thưởng thức</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn trần cái tô to qua nước sôi, trước tiên cho rau muống và rau rút đã chần vào bát, cho tiếp bánh đa, cho chả cá và chả lá lốt, 1 ít gạch cua, 1 chút rau thơm, 1 chút hành phi, 1 vài miếng sườn. Sau đó chan thêm nước dùng là có thể dùng ngay thôi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bánh đa cua" data-thumb="original" original-height="997" original-width="1593" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7.jpg?v=1625372934208" /><em>Bánh đa cua</em></p>
<p dir="ltr">Chỉ việc ngồi ở nhà thôi mà bạn có thể thưởng thức 1 tô bánh đa cua Hải phòng thơm ngon đúng chuẩn vị luôn các bạn ạ, chúc các bạn cũng thành công nhé.&nbsp;</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=55tg6kFdngk" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu banh đa cua">Món Ăn Ngon&nbsp;</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-banh-da-cua" title="Cách nấu bánh đa cua Hải Phòng đậm đà ngon khó tả">Cách nấu bánh đa cua Hải Phòng đậm đà ngon khó tả</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-banh-da-cua</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-banh-da-cua</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 03:31:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu bánh canh cá lóc bột gạo thơm ngon chuẩn vị tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /><strong>Bánh canh cá lóc là đặc sản của người Huế.&nbsp;Bánh canh được làm từ gạo sợi to, mềm. <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ giúp bạn chế biến bánh canh cá lóc thơm ngon, đậm đà và không bị tanh nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bánh canh cá lóc</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá lóc: 1kg</li>
<li>Bánh canh</li>
<li>Rau răm</li>
<li>Hành lá</li>
<li>Hành củ</li>
<li>Rau cải mầm</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: muối, giấm, hạt nêm, bột ngọt, đường, bột cà ri</li></ul>
<p><em>Xem thêm</em></p>
<ul>
<li><em><a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-chua-kho-ca-loc" target="_blank" title="Tìm hiểu cách nấu canh chua khô cá lóc thơm ngon, hấp dẫn">Tìm hiểu cách nấu canh chua khô cá lóc thơm ngon, hấp dẫn</a></em></li>
<li><em><a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca-loc" target="_blank" title="Mách bạn 2 cách nấu bún cá lóc thơm ngon chuẩn vị Miền Tây">Mách bạn 2 cách nấu bún cá lóc thơm ngon chuẩn vị Miền Tây</a></em></li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu bánh canh cá lóc" data-thumb="original" original-height="1065" original-width="1539" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-f387408f-68bc-4f4c-8f48-449327df4266.jpg?v=1625367278226" /><em>Nguyên liệu nấu bánh canh cá lóc</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách làm bánh canh cá lóc</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế và khử tanh cá</strong></p>
<p dir="ltr">Cho giấm và 1 thìa cà phê muối vào con cá, sau đó dùng dao cạo sạch bên ngoài và phần đầu cá lóc. Sau đó mang đi rửa sạch với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cắt đôi con các cho vào bát và ướp gia vị gồm: 1 thìa cà phê hạt nêm, ⅓ thìa cà phê muối, ¼ thìa cà phê bột ngọt, ⅓ thà cà phê đường, ⅓ thìa cà phê bột cà ri, ⅓ thìa cà phê nước mắm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp cá lóc" data-thumb="original" original-height="1065" original-width="890" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2jp.jpg?v=1625367439239" />&nbsp; &nbsp;&nbsp;<em>Ướp cá lóc</em></p>
<p dir="ltr">Đảo đều lên cho cá lóc ngấm gia vị ướp trong 30 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Sơ chế các loại rau và gia vị</strong></p>
<p dir="ltr">Rau răm các bạn nhặt lấy phần ngọn và phần lá non, rửa sạch để ráo cắt nhỏ.</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch, cắt phần đầu hành để riêng, phần lá cắt nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Rau cải mầm các bạn đem rửa sạch với nước, để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc lớp vỏ bên ngoài, thái lát mỏng. 1 phần đem chao thơm, phần còn lại để đảo với cá lóc.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước dùng cá lóc</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp, cho vào nồi 2 thìa cà phê dầu ăn đun nóng cho hành tím vào phi thơm sau đó cho cá lóc vào cho tiếp 1 thìa cà phê bột rà ri, tiếp tục xào&nbsp;cho cá săn lại,</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xào cá lóc cho cá săn lại" data-thumb="original" original-height="1065" original-width="998" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-1e71b3c8-b32c-40f2-8781-3792fc03b3ab.jpg?v=1625367590544" /><em>Xào cá lóc cho cá săn lại</em></p>
<p dir="ltr">các bạn lật qua lật lại cho cá lóc săn đều. Khi cá lóc đã săn các bạn đổ 2,5 lít nước sôi vào nồi sau đó đun sôi cho cá chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước dùng cá lóc" data-thumb="original" original-height="1065" original-width="998" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-a745a666-f96f-44c4-b5d2-79d41c03efa1.jpg?v=1625367818162" /><em>Nấu nước dùng cá lóc</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn cho vào nồi ⅓ thìa cà phê muối, ½ thìa cà phê hạt nêm, khi các bạn nấu có thể điều chỉnh gia vị theo khẩu vị của mình nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thanh-pham" style="text-align: justify;">Thành phẩm món bánh canh cá lóc</h2></div>
<p dir="ltr">Cá đã chín các bạn múc cá ra đĩa cho nguội, cho bánh cánh bột sắt vào nồi đun cho khi nào bánh canh nổi lên là bánh đã chín. Khi chín các bạn cho đầu hành vào cho thơm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khi cá đã nguội các bạn dùng đũa gỡ cá lóc thành từng miếng to vừa ăn.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức món bánh canh cá lóc Huế</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn cho 1 chút rau mầm vào bát, dùng đũa gắp bánh canh vào bát, sau đó cho vài miếng cá lên bề mặt bánh canh, 1 chút hành bà rau răm, 1 chút hành phi, 1 chút tiêu. Và sau đó múc thêm 1 chút nước dùng nữa là bạn có ngay 1 tô bánh canh cá lóc Huế ngon ngay tại nhà mình rồi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bánh canh cá lóc" data-thumb="original" original-height="1065" original-width="1747" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-f0dc8acb-d1c0-4798-8b1d-6fc91db7c94a.jpg?v=1625367993409" /><em>Bánh canh cá lóc</em></p>
<p dir="ltr">Cách nấu bánh canh cá lóc Huế rất đơn giản, bánh canh có độ dai nhẹ, thịt cá lóc mềm ngọt, chín tới không bị nát. Bát bánh canh cá lóc có màu vàng thơm của bột cà ri rất hấp dẫn.</p>
<div class="box-title"><label>5</label>
<h2 id="meo" style="text-align: justify;">Mẹo nấu cá không bị tanh</h2></div>
<p dir="ltr">Để nồi nước dùng cá lóc không bị tanh khi các bạn chế nước dùng các bạn đun sôi nước rồi hãy đổ vào nồi nhé.&nbsp;</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết có tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=n9VONjl7ehU" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bánh canh cá lóc">Bếp của vợ</a></p>
<div id="add-product">
<p style="text-align: justify;"><strong>Tham khảo món Khô Cá Lóc Cà Mau thơm ngon, dân dã</strong></p></div><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-banh-canh-ca-loc" title="Cách nấu bánh canh cá lóc bột gạo thơm ngon chuẩn vị tại nhà">Cách nấu bánh canh cá lóc bột gạo thơm ngon chuẩn vị tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-banh-canh-ca-loc</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-banh-canh-ca-loc</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 03:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gợi ý cách muối xoài bao tử chua chua ngọt ngọt, dễ làm tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Xoài bao tử hay còn gọi là xoài non là món ăn yêu thích của tất cả mọi người, từ người lớn cho đến trẻ nhỏ. Để có món xoài non ngon, bạn nên học ngay cách muối xoài bao tử chua ngọt mà <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> chia sẻ dưới đây. Chắc hẳn rằng khi thưởng thức, vị giác của bạn sẽ bị kích thích vô cùng đấy.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu muối xoài bao tử</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Xoài non: 700g</li>
<li>Đường: 300g</li>
<li>Giấm&nbsp;</li>
<li>Nước</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Nước mắm, muối, ớt.</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-xoai-dam-bo-kho" target="_blank" title="Cách làm xoài dầm bò khô chua ngọt thơm ngon đậm đà">Cách làm xoài dầm bò khô chua ngọt thơm ngon đậm đà</a></em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu muối xoài bao tử" data-thumb="original" original-height="652" original-width="1080" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-670fd508-10c2-4893-9a1c-c4a0885c236c.jpg?v=1625325012605" /><em>Nguyên liệu muối xoài bao tử</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-muoi" style="text-align: justify;">Cách muối xoài bao tử chua ngọt với muối ớt</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu ngâm xoài bao tử</strong></p>
<p dir="ltr">Để muối được xoài bao tử chua ngọt ngon các bạn phải chọn quả xoài còn non và tươi. Xoài đem về rửa sạch sau đó gọt vỏ và bổ đôi ra ngâm vào chậu nước có pha muối và giấm 90 phút để xoài không bị thâm và giảm vị chát của xoài.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xoài gọt vỏ, bổ đôi bỏ hạt ngâm nước muối và giấm" data-thumb="original" original-height="650" original-width="1096" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-24141281-991b-4694-8f2c-7a380277a888.jpg?v=1625325136551" />X&nbsp; <em>Xoài gọt vỏ, bổ đôi bỏ hạt ngâm nước muối và giấm</em></p>
<p dir="ltr">Chuẩn bị 1 chậu nước đá, sau khi xoài ngâm được 90 phút các bạn vớt ra cho vào nước đá lạnh ngâm 10 phút rồi vớt lên để ráo.</p>
<p dir="ltr">Ớt sừng to các bạn thái lát, ớt cay nhỏ các bạn ngắt bỏ cuống để nguyên quả.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nước mắm đường</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 500ml nước vào nồi, cho tiếp 300g đường khuấy đều cho đường tan sau đó đun sôi. Tiếp tục cho 3 thìa cà phê nước mắm sau đó khuấy đều đun sôi trở lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun nước mắm đường muối xoài bao tử" data-thumb="original" original-height="650" original-width="856" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-3402efbd-b893-479b-bc07-796282d91e0d.jpg?v=1625325305816" />&nbsp; &nbsp; <em>Đun nước mắm đường muối xoài bao tử</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn tắt bếp để nguội, khi nước nguội các bạn đổ ớt vào.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Ngâm muối xoài bao tử</strong></p>
<p dir="ltr">Chuẩn bị 1 chiếc hũ đã tráng qua nước đun sôi để ráo, đổ phần nước mắm đường vào trước, sau đó cho xoài vào.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="  Cho xoài và nước mắm đường vào lọ" data-thumb="original" original-height="650" original-width="999" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-c09ee1df-2a43-4bdd-96b3-29baca72aec9.jpg?v=1625325524637" /><em>&nbsp; Cho xoài và nước mắm đường vào lọ</em></p>
<p dir="ltr">Xếp đầy xoài trong hũ, dùng 1 cái đĩa nhỏ chèn xoài ngập xuống dưới nước sau đó đậy nắp lại để trong vòng 2 ngày là có thể ăn được.</p>
<p dir="ltr">Sau 2 ngày xoài non đã ngả màu vàng, có vị chua chua toả ra, khi ăn xoài giòn không bị mềm, có vị chua chua ngọt ngọt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thành phẩm xoài bao tử muối chua ngọt" data-thumb="original" original-height="650" original-width="1162" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-5220a2a1-0b63-4fe4-8991-1d1370bb8b83.jpg?v=1625325656938" /><em>Thành phẩm xoài bao tử muối chua ngọt</em></p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Lưu ý khi làm món xoài non muối chua ngọt</h2></div>
<p dir="ltr">Để xoài không bị mềm các bạn phải ngâm xoài vào nước đá lạnh.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Để nước xoài trong không bị nổi váng các bạn phải để xoài ráo khô hết nước hãy&nbsp;muối.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=DgPgeeKZlWU" rel="nofollow" target="_blank" title="cách muối xoài bao tử">Sức Khoẻ Tâm Sinh</a>&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-xoai-bao-tu" title="Gợi ý cách muối xoài bao tử chua chua ngọt ngọt, dễ làm tại nhà">Gợi ý cách muối xoài bao tử chua chua ngọt ngọt, dễ làm tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-xoai-bao-tu</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-xoai-bao-tu</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 02:47:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách muối thịt heo nước mắm vừa ngon vừa để được lâu]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Thịt heo muối là một món ăn lạ miệng hấp dẫn của người miền Trung vào dịp Tết. Để có một hũ thịt heo ngon, săn chắc, vừa miệng cũng không quá khó khăn. <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> gợi ý cho bạn&nbsp;cách làm thịt muối nước mắm vừa ngon, vừa nhanh lại&nbsp;để được lâu.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu muối thịt heo</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt ba chỉ:&nbsp;</li>
<li>Hành tím: 1 củ</li>
<li>Tỏi: 1 củ</li>
<li>Hồi: 4-5 quả</li>
<li>Gừng: 1 củ 10g</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-chan-gio-muoi-chien-gion" target="_blank" title="Bật mí cách làm chân giò muối đậm đà hương vị">Bật mí cách làm chân giò muối đậm đà hương vị</a></em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu muối thịt heo" data-thumb="original" original-height="418" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-ngam-1.jpg?v=1625246520440" /><em>Nguyên liệu muối thịt heo</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-muoi" style="text-align: justify;">Cách muối thịt heo</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt ba chỉ các bạn đem rửa sạch với muối và giấm sẽ giúp khử mùi hôi của thịt, rửa xong các bạn thái miếng dài vừa dày khoảng 15cm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tỏi các bạn bóc vỏ rửa sạch thái lát mỏng 1,5 mm.</p>
<p dir="ltr">Hành bỏ vỏ rửa sạch thái lát mỏng</p>
<p dir="ltr">Gừng cạo sạch phần vỏ rửa sạch thái lát mỏng</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Luộc thịt</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 2 lít nước, bật bếp đun sôi lăn tăn các bạn cho hành và gừng vào. Sau đó cho thịt ba chỉ vào luộc cho tới chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc thịt heo" data-thumb="original" original-height="963" original-width="1764" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-99b7f8a3-50e9-49e7-94cc-ac026faec4d6.jpg?v=1625321945153" /><em>Luộc thịt heo</em></p>
<p dir="ltr">Khi thịt chín các bạn tắt bếp và ủ 10 phút rồi hãy vớt thịt ra nhé.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước mắm đường</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 250ml nước mắm vào nồi, cho tiếp 250g đường cát vàng, 500ml nước, 30ml giấm bật bếp đun khi nào hỗn hợp nước mắm trong có màu vàng đẹp thì các bạn cho tỏi, ớt, hoa hồi vào nồi đun thêm 2 phút nữa rồi tắt bếp và chờ hỗn hợp nguội.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nước mắm đường ngâm thịt" data-thumb="original" original-height="1076" original-width="1330" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-af13cecb-82cf-437c-b796-f06e538bdd0f.jpg?v=1625322459588" /><em>Nước mắm đường ngâm thịt</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Muối thịt heo</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn dùng nước mắm đang sôi tráng qua hũ thuỷ tinh, xếp thịt đã nguội vào hũ, tiếp theo đổ phần hỗn hợp nước mắm vào hũ sao cho ngập hết thịt.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt heo muối" data-thumb="original" original-height="1076" original-width="1330" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-2a2024a0-6d9d-43b6-aa79-ef018d0c7fa2.jpg?v=1625322596808" /><em>Thịt heo muối</em></p>
<p dir="ltr">Để thịt không bị nổi lên các bạn sẽ chèn thịt xuống sau đó đậy nắp lại và ngâm trong 3-4 ngày là có thể ăn được.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Một số lưu ý khi làm thịt heo muối</h2></div>
<p dir="ltr">Khi luộc thịt phải cho thịt ngập dưới nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Luộc thịt chín tới, không luộc nhừ quá thịt sẽ bị mềm khi ngâm, thịt chưa chín sẽ bị nhão thịt.</p>
<p dir="ltr">Để thịt được trắng khi luộc thịt nên quay phần da xuống dưới.</p>
<p dir="ltr">Để bảo quản thịt được lâu khi luộc thịt và đun nước mắm các bạn nhớ vớt bọt.</p>
<p dir="ltr">*Hình ảnh và nội dung bài viết tham khảo youtube <a href="http://Vành Khuyên Lê" rel="nofollow" target="_blank" title="cách muối thịt heo">Vành Khuyên Lê</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-thit-heo" title="Cách muối thịt heo nước mắm vừa ngon vừa để được lâu">Cách muối thịt heo nước mắm vừa ngon vừa để được lâu</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-thit-heo</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-thit-heo</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 02:26:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>