<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Aug 2021 02:45:58 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 02:45:58 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[[Mách bạn] Cách nấu cháo nhanh nhừ, thơm ngon, sánh mịn]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Có nhiều loại cháo khác nhau. Cách nấu các món cháo rất đa dạng, đi kèm với các nguyên liệu đặc trưng. Hãy cùng xắn tay vào bếp với cách nấu cháo ngon, đơn giản dưới đây nhé. Bạn sẽ có bát cháo sánh mịn, thơm phức và bổ dưỡng dành cho cả nhà!</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="noi-com" style="text-align: justify;">Cách nấu cháo trắng bằng nồi cơm điện tiện dụng</h2></div>
<p dir="ltr">Cháo trắng (hay cháo hoa) là một trong những món ăn dân dã, rất thông dụng của người Việt Nam. Món ăn này thường được dùng cho các bé trong những ngày đầu ăn dặm hay dành cho những người bị đau ốm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cách nấu cháo bằng nồi cơm điện rất dễ dàng, tiện lợi. Bạn sẽ có ngay các món cháo ngon dễ làm, thơm ngon cho cả gia đình.</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo trắng:</strong></h3>
<p dir="ltr">Cháo trắng được nấu từ gạo và nước. Bạn chuẩn bị gạo tẻ hay gạo nếp tuỳ ý hoặc trộn lẫn 2 loại gạo với nhau theo tỉ lệ 1:1. Gạo nếp giúp cháo có độ sánh mịn hơn và hương thơm đặc trưng. Đây chính là ​​mẹo vặt cách nấu cháo sánh đặc được các bà nội trợ hay chế biến.</p>
<p dir="ltr">Với 3 - 4 khẩu phần ăn, bạn chuẩn bị ½ chén con gạo.</p>
<p dir="ltr"><strong>Các gia vị sử dụng</strong>: bột nêm, muối, chút hạt tiêu. Nếu không muốn ăn vị cháo mặn, bạn có thể cho thêm một chút đường.</p>
<p dir="ltr"><strong>Hành lá</strong>: vừa giúp cháo thêm đẹp mắt, lại thơm ngon hơn. Nhiều người cho thêm rau tía tô - có tác dụng giải cảm rất hữu hiệu.</p>
<p dir="ltr">Bạn cũng có thể cho thêm vào 1 - 2 miếng vỏ cam nhỏ để cháo thơm hơn nhưng không nên cho quá nhiều, tránh tạo nên vị đắng.</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách nấu cháo trắng rất đơn giản:</strong></h3>
<p dir="ltr">Thông thường, để nấu cháo trắng, thể tích lượng nước được sử dụng nhiều hơn gấp 3-4 lần thể tích của gạo. Nếu dùng cơm nguội để nấu cháo (gọi là cháo tù) thì lượng nước sử dụng sẽ ít hơn. Loại cháo trắng này thường được ăn chung với thịt và cá kho, có thể được lưu trữ trong vài ngày.</p>
<p dir="ltr">Với cách nấu cháo trắng ngon dùng gạo nếp hoặc gạo tẻ, bạn có thể thực hiện theo các bước dưới đây:&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Vo gạo với nước sạch để loại bỏ bụi và hạt lép.</p>
<p dir="ltr"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/DvKIsgfJASa3_qsPkcrNZr4tYz4Uat6GgASVf7mDe86e4jKKT09VTJqpbXI_Puk4dS-Vzb6VFy1ZfJJQqqQ-S4E2Cv-SxFbT1IgsO188TnOGBmbKW4FVVjAYYg2LNI0nEI79XNna" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Rửa sạch gạo với nước.</em></p>
<p dir="ltr">Rang qua gạo cho thơm vàng. Ngoài cách nấu cháo gạo rang này, bạn cũng có thể để ngâm gạo khoảng 1 tiếng trước khi nấu cháo cũng được.</p>
<p dir="ltr"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/EhKeggSRQ4JBJEd_I1OD-PMji4SUUhAAik5No65X6fuP3zQ-aiakQ3pDlN0KTenNkW61SrfgYLuDb_SvBZy0Y8f54XkRgzSmLhOtyJNh1l2X1FLZJ5rMTPBYjHE6hzf49GZIg3Pd" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Cách nấu cháo mau nhừ và thơm hơn: rang qua gạo hoặc ngâm gạo trong nước khoảng 1 tiếng trước khi nấu.</em></p>
<p dir="ltr">Cho gạo đã rang vào nồi cơm điện và đổ một lượng nước nhiều gấp 3-4 lần gạo. Tuỳ bạn muốn ăn cháo loãng hay cháo đặc mà điều chỉnh lượng nước cho phù hợp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bật nút nấu cơm để bắt đầu ninh cháo. Có một cách nấu cháo bằng nồi cơm điện không bị trào đó là bạn đặt ngang một chiếc đũa ở miệng nồi rồi mới đóng nắp lại.</p>
<p dir="ltr">Khi lượng nước trong nồi bằng khoảng 2 lần so với gạo, bạn cất đũa đi và để cháo ninh tự nhiên. Nhưng bạn lưu ý nhé: cứ khoảng 3-5 phút thì quấy cháo một lần để nồi cháo không bị đặc và cháo không bị dính cháy ở đáy nồi. Như thế, cháo sẽ thơm ngon hơn.</p>
<p dir="ltr">Lúc cháo gần chín, bạn cho 2 miếng vỏ cam đã rửa khô vào nồi trong khoảng 1 phút rồi vớt luôn ra.</p>
<p dir="ltr">Nêm gia vị cho vừa miệng, cho một chút đường hoặc nước mắm tùy theo khẩu vị của mỗi người.</p>
<p dir="ltr"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/Aa4jPCxjyJpLgivJicjfkHf2vT7tYsmUwtWk6DPHoTyBZURUEp_iYI81SNW3YyjE2MjZA4PoROHzF7Z9t2qtaJIZ9WcNjNb5HJP9MBLg0FaTiWUn5IMoROPII-0-Oo_e7ngGfsJ1" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>&nbsp;Cách nấu cháo nhanh bằng nồi cơm điện rất đơn giản, dễ làm.</em></p>
<p dir="ltr">Múc cháo ra chén, rắc thêm hành lá (hoặc cho thêm rau tía tô), một chút tiêu đen và trộn đều. Vậy là bạn đã có bát cháo trắng thơm ngon để thưởng thức rồi đấy.</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Công dụng của cháo trắng với sức khỏe:</strong></h3>
<p dir="ltr">Mặc dù cách nấu cháo trắng sử dụng nguyên liệu rất đơn giản nhưng món ăn này lại mang đến nhiều lợi ích cho sức khỏe.</p>
<p dir="ltr">Cháo dễ dàng được nghiền nát trong dạ dày giúp dạ dày hoạt động tốt hơn. Nhờ đó, cơ thể có thể hấp thu được nhiều chất dinh dưỡng, dễ tiêu hóa.</p>
<p dir="ltr">Do cháo loãng nên cơ thể hấp thu được một lượng nước lớn. Bạn sẽ không còn lo lắng với tình trạng táo bón nữa.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Một bát cháo nóng hổi sẽ kích thích vị giác, giúp người ốm ăn ngon miệng và ăn được nhiều hơn.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cho-be" style="text-align: justify;">Cách nấu cháo đậu xanh dinh dưỡng cho bé</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo đậu xanh thịt bằm</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo nếp: 100g</li>
<li>Gạo tẻ: 30g</li>
<li>Đậu xanh: 50g</li>
<li>Xương ống: 200g</li>
<li>Thịt heo xay: 100g</li>
<li>1 củ hành tím</li>
<li>Hành lá, giá đỗ, tía tô</li>
<li><strong>Dụng cụ chế biến</strong>: nồi, bếp, tô, chén, muỗng…&nbsp;</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách nấu cháo đậu xanh thịt bằm cho bé</strong></h3>
<h4 dir="ltr"><strong>Sơ chế nguyên liệu</strong></h4>
<p dir="ltr">Vo sạch gạo tẻ và gạo nếp. Ngâm gạo trong nước khoảng 30 phút cho gạo nở mềm.</p>
<p dir="ltr">Ngâm đậu xanh trong nước khoảng từ 45 - 60 phút giúp đậu mềm hơn và nấu dễ chín hơn. Sau đó, đãi sạch đậu và để ráo nước. Hoặc bạn ngâm gạo cùng đậu xanh trong nước cũng được.</p>
<p dir="ltr"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/iKitVpgdObsmFsZ3LA8xHqe3T6MYdSc7vfNxPC8_RCez42t5tHTUEo__WwGdAzB4HN3inCLzyMihXJqyDn09owAHSNTWQ1KdRiXIpB4o64gMRjzHnCmpMO1UkejwVZzspTRfmson" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>&nbsp;Cách nấu cháo đỗ xanh ngon</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi rửa sạch xương ống, bạn chần qua nước sôi để khử mùi và chất bẩn. Dùng 1 - 1.5 lít nước cho vào nồi và hầm xương.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho 100gr thịt heo xay vào một chén nhỏ và thêm các gia vị. Khoảng ½ thìa hạt nêm, ⅓ thìa muối, ½ thìa nước mắm, ⅓ thìa tiêu. Trộn đều các gia vị để thịt được thấm đều.</p>
<p dir="ltr">Hành tím lột vỏ và băm nhuyễn. Phi thơm hành tím trên chảo rồi cho thịt bằm đã ướp gia vị vào và xào cho đến khi thịt săn lại thì tắt bếp.</p>
<p dir="ltr"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/SnLkq3h2MfybblzAGhXOlHsmDJkJuE-G3BpqBSNNVlgdwQO19EbmmiZjM3pC61-AHtLpv34-6nUNWM5B-OBV90-6Q5lZBYktkqBMOPZYDNr6WZYRyEe5qULnOvOfsFiN0abosvBL" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;">&nbsp;<em>Thịt bằm được ướp gia vị vừa đủ</em></p>
<p dir="ltr">Nhặt và rửa sạch hành lá, tía tô, sau đó cắt nhỏ. Giá đỗ rửa sạch, để ráo.</p>
<h4 dir="ltr"><strong>Cách nấu cháo đậu xanh thịt bằm:</strong></h4>
<p dir="ltr">Sau khi nước hầm xương sôi lên, bạn cho gạo tẻ, gạo nếp và đậu xanh vào và tiếp tục đun.</p>
<p dir="ltr"><em>Lưu ý để lửa thật nhỏ để chất ngọt từ xương được từ từ tiết ra.&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Trong khi nấu cháo, khi có bọt nổi lên thì vớt nhẹ và bỏ đi. Tiếp tục ninh cho đến khi cháo nhừ là có thể tắt bếp và dùng được.</p>
<p dir="ltr"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/1OdHfvJVDS8gKUsq_RjCvmS-I8pDxPajaBLQlTkv26-Ma5G6eQg8IzcD17X44H0sIJ3mB8Ls80drEj9CstTlCoWzFm4ip-03fqx8laBYcgiQCIlPlyVCXLayMoI-kGiZ3L25PEH3" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>&nbsp;Nồi cháo đậu xanh thơm ngon</em></p>
<p dir="ltr">Cho cháo ra tô cùng thịt băm, hành lá, tía tô; trộn đều và thưởng thức.&nbsp;</p>
<h4 dir="ltr"><strong>Một vài lưu ý với cách nấu cháo đậu xanh:&nbsp;</strong></h4>
<p dir="ltr">Khi nồi cháo sôi, bạn có thể cho vào nồi một thìa dầu ăn vừa tránh cháo bị trào ra ngoài vừa giúp hương vị nồi cháo thơm ngon hơn.</p>
<p dir="ltr">Cách nấu cháo không bị dính nồi: Thỉnh thoảng bạn dùng đũa khuấy đều nồi cháo để cháo không bị dính vào phần đáy nồi, không bị cháy.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Không nên vo gạo quá kĩ tránh làm mất các chất dinh dưỡng có trong gạo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hy vọng rằng cách nấu cháo nhanh bằng nồi cơm điện và cách nấu cháo đậu xanh ngon trên đây sẽ mang đến cho gia đình bạn những bát cháo thơm ngon, thật nhiều dinh dưỡng và năng lượng. Hãy cùng chia sẻ thêm bí quyết nấu cháo ngon tuyệt cùng <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> nhé!</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao" title="[Mách bạn] Cách nấu cháo nhanh nhừ, thơm ngon, sánh mịn">[Mách bạn] Cách nấu cháo nhanh nhừ, thơm ngon, sánh mịn</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 02:35:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách nấu chân giò ngon đặc biệt đổi món cho cả gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p class="product-bottom"><strong>Chân giò là một món ăn nhiều dinh dưỡng, được xem là phần thịt ngon nhất của con heo, thịt thơm, giòn và ngọt. Vậy chân giò nấu gì ngon? Mời các bạn cùng vào bếp với <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> để cùng tìm hiểu 2 cách nấu chân giò ngon đổi vị cho bữa ăn gia đình nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="kho-tau" style="text-align: justify;">Chân giò heo kho tàu</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu làm món chân giò heo kho tàu&nbsp;</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Chân giò heo: 1.5kg</li>
<li>Nước dừa tươi: 1 lít</li>
<li>Nước: 400ml</li>
<li>Hành tím, tỏi , hành lá, ớt sừng.</li>
<li>Tiêu, muối, đường thốt nốt, nước mắm, bột ngọt, nước màu đường.</li></ul>
<p><img data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chan-gio-1.jpg?v=1629091040697" /></p>
<h3><strong>Các bước thực hiện chân giò heo kho tàu</strong></h3>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế chân giò heo và gia vị ướp chân giò</strong></p>
<p>Cho 2 muỗng canh muối hoà cùng 1.5 lit nước ngâm chân giò heo trong 10 phút,&nbsp;dùng dao cạo sạch phần da heo.</p>
<p>Sau đó cho thêm 3&nbsp;muỗng canh giấm hoà cùng nước để&nbsp;rửa sạch và khử mùi&nbsp;chân giò heo.&nbsp;Rửa lại với nước sạch thêm một lần nữa sau đó vớt chân giò ra giá để ráo nước.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Dã nhuyễn nguyên liệu để ướp thịt chân giò" data-thumb="original" original-height="300" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chan-gio-2.jpg?v=1629091041083" /><em>Dã nhuyễn nguyên liệu để ướp thịt chân giò</em></p>
<p>Cắt nhỏ 2 củ hành tím,4 tép tỏi, đầu hành lá,&nbsp;2 trái ớt sừng bỏ hạt cho bớt cay; rồi cho&nbsp;vào cối để giã nhuyễn.</p>
<p>Giã nhuyễn để tinh dầu trong hành tỏi cũng như ớt sẽ dập ra giúp cho thịt ướp ngon hơn, màu ớt cũng đẹp mắt hơn.</p>
<p><strong>Bước 2: Buộc chặt chân giò để định hình và trần chân giò&nbsp;</strong></p>
<p>Dùng&nbsp;chỉ contton cuốn chân giò chặt lại để định hình chân giò cho đẹp.</p>
<p>Tiếp đó xếp chân giò vào nồi cho thêm nước sôi, bỏ thêm vài lát hành tím, vài lát gừng cho thơm, thêm nửa muỗng canh muối, bật lửa vừa cho nước sôi khoảng 4&nbsp;phút.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Trần thịt qua nước sôi để làm sạch" data-thumb="original" original-height="600" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chan-gio-3.jpg?v=1629091041680" /><em>Trần thịt qua nước sôi để làm sạch</em></p>
<p>Vớt thị ra rổ, cắt bỏ phần dây cột định hình. Trần thịt qua nước sôi để thịt sạch hơn, khi kho thịt sẽ ít nổi váng bọt đồng thời thịt được thơm hơn.&nbsp;</p>
<p><strong>Bước 3: Ướp thịt chân giò</strong></p>
<p>Pha nước ướp chân giò&nbsp;:&nbsp;nửa muỗng canh muối, 1&nbsp;muỗng canh đường thốt nốt ( nếu không có dùng đường nào cũng được), nửa muỗng cà phê bột ngọt, nửa muỗng cà phê tiêu, 1 muỗng canh nước mắm.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Trộn đều gia vị ướp thịt chân giò từ 1h đến 2h cho chân giò ngấm đều gia vị" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chan-gio-4.jpg?v=1629091042087" /><em>Trộn đều gia vị ướp thịt chân giò từ 1h đến 2h cho chân giò ngấm đều gia vị</em></p>
<p>Trộn đều cùng hành tỏi đã giã lúc đầu rồi&nbsp;cho hỗn hợp vào thịt chân giò&nbsp;rồi chà sát khắp miếng chân giò&nbsp;để thịt ngấm gia vị đều.</p>
<p>Để chân giò&nbsp;lên màu đều các bạn cho thêm 1 muỗng canh nước màu đường, trộn đều lên lần nữa, ướp chân giò&nbsp;từ 1h đến 2h cho thịt ngấm&nbsp;</p>
<p><strong>Bước 4 : Áp chảo chân giò trước khi kho</strong></p>
<p>Cho 2 muỗng canh dầu ăn vào chảo, dầu nóng thì cho chân giò vào và hạ lửa nhỏ để không&nbsp;bị văng dầu.</p>
<p>Lật đều để chân giò&nbsp;ko bị cháy, tiếp đó cho thêm nước ướp chân giò&nbsp;vào chảo, lược bỏ đi xác hành tỏi&nbsp;để khi kho nước không bị lợn cợn.</p>
<p>Đun nhỏ lửa và trở đều 2 mặt&nbsp;để chân giò&nbsp;ngấm đều gia vị.</p>
<p><strong>Bước 5: Kho thịt chân giò</strong></p>
<p>Xếp thịt chân giò&nbsp;đã áp chảo vào nồi, cho thêm 1 lít nước dừa, 400 ml nước, vài củ hành tím, 4 tép tỏi để nước thịt thơm hơn.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Kho thịt chân giò vơi nước dừa, hành tím, tỏi" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chan-gio-5.jpg?v=1629091042481" /><em>Kho thịt chân giò vơi nước dừa, hành tím, tỏi</em></p>
<p>Bật lửa lớn để nhanh sôi, vớt bọt&nbsp;hoặc vớt xác hành tỏi nếu có.</p>
<p>Kho với lửa vừa trong khoảng 20 phút, sau đó hạ nhỏ lửa và tiếp tục ninh chân giò.&nbsp;Khi ninh được 1h các bạn cho vào 100ml nước mắm, sau đó vớt bỏ hành và tỏi ra nhé.&nbsp;</p>
<p>Ninh thêm 40 phút nữa, khi thấy chân giò đã&nbsp;mềm, nước kho còn lại một nửa là đạt rồi nha, tắt bếp và&nbsp; trình bày thôi</p>
<p><strong>Thành phẩm chân giò heo kho tàu</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Thịt chân giò sau khi kho mềm ngon" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chan-gio-6.png?v=1629091043297" /><em>Thịt chân giò sau khi kho mềm ngon</em></p>
<p>Thịt mềm, phần nạc không bị kho, khi ăn có độ giòn đặc trưng của chân giò, phần da dẻo dẻo beo béo rất ngon và không bị ngắn, độ mặn vừa, nước kho thơm và trong&nbsp; không bị váng ăn kèm cơm ngon vô cùng.</p>
<p style="text-align: center;"><br />
<img alt="Chân giò kho tàu thơm ngon" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chan-gio-7.jpg?v=1629091043886" /><em>Chân giò kho tàu thơm ngon</em></p>
<p>Chân giò&nbsp;heo được kho nguyên bắp đẹp mắt khi bày mâm cỗ nhưng cũng rất tiện khi ăn vì được kho rát mềm.</p>
<p>Chân giò heo kho tàu khi thấm vị sẽ cho ra thành phẩm thịt thơm giòn, ít mỡ vẫn giữ được vị béo đặc trưng nhưng không ngấy.&nbsp;Đặc biệt nước kho có vị ngọt đậm đà tự nhiên nhờ có thêm chất ngọt từ xương ống.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="hat-sen" style="text-align: justify;">Canh chân giò hầm hạt sen</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu món canh chân giò hầm hạt sen</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Giò heo : 0,5 kg</li>
<li>Nấm hương: 5g</li>
<li>Cà rốt: 100g</li>
<li>Hạt sen: 100g</li>
<li>Nước mắm, hạt nêm, đường muối, tiêu xay</li>
<li>Hành lá, rau mùi&nbsp;</li></ul>
<p style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu món chân giò hầm hạt sen" data-thumb="original" original-height="360" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chan-gio-8.jpg?v=1629091044499" /><em>Nguyên liệu món chân giò hầm hạt sen</em></p>
<h3><strong>Các bước thực hiện canh chân giò hầm hạt sen</strong></h3>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu&nbsp;</strong></p>
<p>Thịt chân giò rửa sạch với nước muối pha loãng, dùng dao cạo sạch lớp vỏ bên ngoài. Nấm hương cho và bát ngâm với nước, hạt sen ngâm cùng nước.</p>
<p>Sau đó vớt nấm hương rửa sạch để ráo. Cà rốt thái khoanh tròn mỏng vừa phải, hành lá cắt nhuyễn.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế cà rốt, hành lá " data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chan-gio-11.jpg?v=1629091046170" /><em>Sơ chế cà rốt, hành lá&nbsp;</em></p>
<p>Nấu nước sôi trần chân giò trong 2 phút rồi vớt ra rửa sạch lại với nước lạnh, để ráo nước.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế chân giò rồi để ráo nước" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chan-gio-9.jpg?v=1629091045133" /><em>Sơ chế chân giò rồi để ráo nước</em></p>
<p>Tiếp theo vớt hạt sen đã ngâm rửa sạch lại với nước và cho&nbsp;vào nồi cho thêm khoảng 1 lít nước, nấu trong 20 phút.Hạt sen luộc chín mềm vớt ra để rao nước.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Cho chân giò và hạt sen vào nồi ninh mềm" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chan-gio-10.jpg?v=1629091045507" /><em>Cho chân giò và hạt sen vào nồi ninh mềm</em></p>
<p><strong>Bước 2: Hầm chân giò, hạt sen&nbsp;</strong></p>
<p>Sau đó cho vào nồi 1 lít nước, cho chân giò vào đun trong 30 phút. Các bạn cho thêm 1 muỗng cà phê muối và bột nêm. Khi hầm chân giò thì để lửa nhỏ cho nước trong.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Hầm chân giò cùng hạt sen, cà rốt, nấm hương" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chan-gio-12.jpg?v=1629091046573" /><em>Hầm chân giò&nbsp;cùng hạt sen, cà rốt, nấm hương</em></p>
<p>Sau 15 phút các bạn cho thêm vào nồi cà rốt, hạt sen và nấm hương và hầm cùng chân giò, nêm lại gia vị cho hợp khẩu vị ăn của gia đình.</p>
<p>Đun lửa nhỏ vừa khi thịt chân giò chín mềm các bạn cho thêm hành lá và chút tiêu xay.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Canh chân giò hầm hạt sen" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chan-gio-13.jpg?v=1629091047002" /><em>Canh chân giò hầm hạt sen</em></p>
<p>Vậy là chúng ta đã hoàn thành xong món canh chân giò hầm hạt sen, nước dùng ngọt trong không bị váng, hạt sen mềm và bùi;&nbsp;chân giò mềm nhưng lại vẫn có độ giòn đặc trưng của chân giò.</p>
<p>&nbsp;Chúc các bạn thành công với 2 cách làm chân giò ngon mà&nbsp;Tinh Hoa Quê Nhà đã chia sẻ hôm nay</p>
<p><em>* Hình ảnh và nôi dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=oy6aF99eGc0" target="_blank">Cô Ba Bình Dương</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=84IBSF0uysQ" target="_blank">Món Ăn Ngon</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chan-gio" title="2 cách nấu chân giò ngon đặc biệt đổi món cho cả gia đình">2 cách nấu chân giò ngon đặc biệt đổi món cho cả gia đình</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chan-gio</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chan-gio</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 02:24:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu cari bò hầm nước cốt dừa cho bữa tối đậm đà tròn vị]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Cari bò hầm nước cốt dừa đậm đà&nbsp;cực kì hao cơm, dùng kèm với vài lát bành mỳ cũng rất tuyệt vời hết ý.&nbsp;Cuối tuần này bạn đã biết nấu món gì ngon cho bữa cơm gia đình chưa? Nếu chưa hãy cùng vào bếp làm món Cari bò hầm nước cốt dừa cùng <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> nhé.</strong></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu cari bò hầm nước cốt dừa</h2>
</div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bắp bò: 400g</li>
<li>Khoai tây: 100g</li>
<li>Cà rốt: 100g</li>
<li>Hành tây: 80g</li>
<li>Nước cốt dừa ( loại đóng hộp sẵn)</li>
<li>Gừng 30g , tỏi 30g , sả 30g</li>
<li>Bột cari</li>
<li>Muối, hạt nêm, tiêu, đường, bột ngọt</li>
<li>Dầu điều&nbsp;</li></ul>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước thực hiện nấu cari bò hầm nước cốt dừa</h2>
</div>
<p><strong>Bước 1:&nbsp; Sơ chế nguyên liệu nấu cari</strong></p>
<p>Bắp bò cắt khúc miếng to vừa ăn. Khoai tây, cà rốt&nbsp;cắt bỏ&nbsp;vỏ và cắt khu to cỡ 3cm. Hành tây lột vỏ cắt khúc. Xả xắt mỏng, tỏi, gừng băm nguyễn.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế nguyên liệu nấu cari bò hầm" data-thumb="original" original-height="581" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/bo-ham-cari-6-7b4bdba5-79ca-4b8b-be06-96e1a4d4b854.jpg?v=1628410149334" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Sơ chế nguyên liệu nấu cari bò hầm</em></p>
<p><strong>Bước 2: Ướp gia vị cho bắp bò nấu cari</strong></p>
<p>Cho bắp bò đã cắt khúc vào tô lớn, thêm 1/3 thìa canh bột cari, 1/3 thìa canh muối, 1/3 thìa canh bột ngọt, 1/2 thìa canh đường, 1/2 thìa canh hạt nêm, 1/4 thìa canh tiêu, 30ml dầu điều. Trộn đều và ướp trong 30 phút.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Ướp gia vị cho thịt bò trong 30 phút" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/bo-ham-cari-2-a5f801c4-52b9-4922-97da-d7139282a1b8.jpg?v=1628410147129" /><em>Ướp gia vị cho thịt bò trong 30 phút</em></p>
<p><strong>Bước 3: Nấu cari bò hầm</strong></p>
<p>Để nồi lên bếp cho dầu ăn vào, đợi dầu ăn nóng phi thơm 30g xả, 30g tỏi tăm, 30g gừng, tiếp đó chúng ta cho phần thịt bắp bò đã ngấm gia vị vào nồi đảo đều.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Hầm nhừ thịt bò, thêm rau củ vào hầm thêm 15 phút" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/bo-ham-cari-3-2dc07d16-d752-4e98-85c4-0b4fec0fb0cc.jpg?v=1628410147991" /><em>Hầm nhừ thịt bò, thêm rau củ vào hầm thêm 15 phút</em></p>
<p>Cho thêm 700g nước vào nồi đun sôi thì vặn vừa lửa ninh nhừ trong 30 phút. Sau đó&nbsp;các bạn cho thêm vào nồi 2 thìa canh nước cốt dừa tươi. Tiếp đó cho thêm&nbsp;100g cà rốt, 100g khoai tây, 80g&nbsp;hành tây vào nồi và đung thêm 15 phút</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Bò hầm cari thơm ngon" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/bo-ham-cari-4-5ac69cf4-00be-4e19-99fe-fa6e1969046c.jpg?v=1628410148700" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Bò hầm cari thơm ngon</em></p>
<p>Thịt bò mềm&nbsp;không dai, nước cari thơm vị bò cộng thêm vị ngọt từ khoai tây, cà rốt, hành tây rất vừa miệng.&nbsp;Món cari bò hầm này rất phù hợp để ăn với cơm hoặc bánh mì.</p>
<p>Chúc các bạn thành công nha!</p>
<p><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Hv-liqf92ow" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cari bò">Feedy VN</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-cari-bo" title="Cách nấu cari bò hầm nước cốt dừa cho bữa tối đậm đà tròn vị">Cách nấu cari bò hầm nước cốt dừa cho bữa tối đậm đà tròn vị</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-cari-bo</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-cari-bo</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 02:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu chè khúc bạch thơm ngon, thanh mát đơn giản tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Chè khúc bạch là một món&nbsp;giải nhiệt cho ngày hè cực hiệu quả. Các bạn cùng vào bếp với <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> nấu món chè khúc bạch thơm ngon cho những người thân yêu của mình nhé!</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu chè khúc bạch</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bột rau câu: 10g</li>
<li>Đường trắng: 400g</li>
<li>Đường phèn: 200g</li>
<li>Sữa tươi không đường: 2 lít</li>
<li>Gelatin: 40g</li>
<li>Whipping cream: 250g</li>
<li>Nước cốt dừa: 230g</li>
<li>Hạnh nhân: 100g</li>
<li>Bột trà xanh: 2 thìa cà phê</li>
<li>Thanh long đỏ: 1/4 quả&nbsp;</li>
<li>Lá dứa: 2 lá</li>
<li>Nước lọc: 1,5 lít</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu chè khúc bạch</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu chè khúc bạch</strong></p>
<p dir="ltr">Hạnh nhân cho vào chảo rang với lửa nhỏ cho vàng thơm là được các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bột trà xanh cho vào bát, cho thêm 1 thìa canh nước và khuấy đều cho tan.</p>
<p dir="ltr">Thanh long đỏ bỏ vỏ, đem dằm nhuyễn lọc qua rây lấy nước màu.&nbsp;Lá dứa rửa sạch với nước, bó lại thành bó.</p>
<p dir="ltr"><img alt="Sơ chế nguyên liệu món chè khúc bạch" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/che-khuc-bach-7.jpg?v=1629190534080" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Sơ chế nguyên liệu món chè khúc bạch</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Làm chè khúc bạch với&nbsp;bột rau câu</strong></p>
<p dir="ltr">Cho bột rau câu dẻo vào nồi, đổ đường trắng vào cùng bột rau câu trộn đều.</p>
<p dir="ltr">Cho vào 0,5 lít nước lọc đun sôi lên khoảng 4-5 phút.</p>
<p dir="ltr">Tiếp&nbsp;đó đổ 1 lít sữa tươi vào cùng khuấy đều lên cho sữa ấm các bạn tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 250ml whipping cream&nbsp;và 3 ống vani khuấy đều lên.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/che-khuc-bach-4.jpg?v=1629188983840" /><em>Làm thạch với bột rau câu cho món chè khúc bạch&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Đổ ra khuôn để rau câu nguội rồi cho vào ngăn mát tủ lạnh 3 tiếng đồng hồ.</p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn cho thạch rau câu ra thái miếng vuông vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Làm chè khúc bạch với&nbsp;gelatin</strong></p>
<p dir="ltr">Ngâm 40g gelatin trong nước đá 5 phút sau đó cho gelatin vào nồi cùng với sữa tươi không đường.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho 200g đường trắng khuấy đều đun lửa nhỏ và sữa nóng lên là&nbsp;tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho tiếp 250g&nbsp; whipping cream vào khuấy đều lên.</p>
<p dir="ltr"><img alt="Nấu thạch với gelatin cho món chè khúc bạch" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/che-khuc-bach-8.jpg?v=1629190637497" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Nấu thạch với gelatin cho món chè khúc bạch</em></p>
<p dir="ltr">Để giữ được thạch câu trong chè khúc bạch không bị chảy nước nên kết hợp thêm bột rau câu dẻo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho khoảng 1 thìa cà phê bột rau câu dẻo vào nồi, hoà tan với 1 thìa đường.</p>
<p dir="ltr">Thêm 250ml nước khuấy đều và đun cho sánh sau đó cho vào cùng nồi thạch gelatin khuấy đều lên.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><img alt="Làm thach bằng gelatin cho món chè khúc bạch" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/che-khuc-bach-1.jpg?v=1629188982013" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Làm thach bằng gelatin cho món chè khúc bạch</em></p>
<p dir="ltr">Nồi thạch vừa nấu xong đổ vào 2 bát to, đổ hỗn hợp màu đã chuẩn bị vào 2 bát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho thêm vani vào khuấy đều lên cho hỗn hợp hoà quyện cùng với nhau.</p>
<p dir="ltr">Lọc lại các hỗn hợp thạch bằng rây hoặc khăn mỏng để thạch mịn.</p>
<p dir="ltr">Đổ vào khuôn và cho vào ngăn mát tủ lạnh 3 tiếng cho thạch đông.</p>
<p dir="ltr">Sau đó cắt miếng vuông vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thạch cắt khúc vuông vừa ăn, nhìn chè khúc bạch sẽ rất đẹp mắt" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/che-khuc-bach-5.jpg?v=1629188984463" /><em>Thạch cắt&nbsp;khúc vuông vừa ăn, nhìn chè khúc bạch sẽ rất đẹp mắt</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu nước đường</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 1 lít nước lọc, cho thêm lá dứa vào đun sôi lên sau đó cho đường phèn vào.</p>
<p dir="ltr"><strong><em>Chú ý:</em></strong> không khuấy tầm 8-10 phút, nước đường đã nấu xong bắc xuống để nguội, cho vào ngăn mát tủ lạnh để cho mát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước đường cùng lá dứa cho món chè khúc bạch" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/che-khuc-bach-6.jpg?v=1629190533273" /><em>Nấu nước đường cùng lá dứa cho món chè khúc bạch</em></p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức chè khúc bạch</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn cho vào bát 2-3 miếng thạch đủ các vị,&nbsp;cho sau đó đổ phần nước đường lá dứa vào;&nbsp;rắc thêm chút hạnh nhân, kết hợp cùng với nước vải&nbsp;và 1,2 trái vải&nbsp;rất là thơm.</p>
<p dir="ltr"><em>Bạn nào ăn lạnh hơn có thể cho thêm đá nhé!</em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cách nấu chè khúc bạch" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/che-khuc-bach-2.jpg?v=1629188982640" /><em>Cách nấu chè khúc bạch</em></p>
<p dir="ltr">Vị ngọt thanh mát, thơm thơm của lá dứa, nước đường ngọt vừa, miếng thạch mềm mịn tan trong miệng, màu sắc tươi sáng và đẹp mắt.</p>
<p dir="ltr">Như vậy là các bạn có thể thưởng thức ngay món chè khúc bạch tại nhà mà không cần phải ra quán phải không nào?</p>
<p dir="ltr">Còn chần chừ gì mà không chiêu đãi&nbsp;cả nhà món chè khúc bạch với công thức mà Tinh Hoa Quê Nhà đã chia sẻ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công nha!</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=3wTFqVMiBx4" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu chè khúc bạch">Sức Khoẻ Tâm Sinh</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-khuc-bach" title="Cách nấu chè khúc bạch thơm ngon, thanh mát đơn giản tại nhà">Cách nấu chè khúc bạch thơm ngon, thanh mát đơn giản tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-khuc-bach</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-khuc-bach</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 09:52:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>