<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 14 Aug 2021 02:26:13 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 02:26:13 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu chè nha đam thơm ngọt, thanh mát không bị đắng]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Nha đam là loại cây có rất nhiều tác dụng tốt cho sức khỏe..như trị bỏng, dưỡng ẩm da. Ngoài công dụng trên nha đam&nbsp;còn dùng để nấu chè rất ngon . Còn chờ gì nữa.. Hãy cùng vào bếp với <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> để tham khảo cách nấu chè nha đam với công thức đơn giản nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu chè nha đam</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Nha đam: 1,5-2kg (khoảng 3-4 bẹ to)&nbsp;</li>
<li>Đậu xanh: 100g</li>
<li>Đường phèn: 130g</li>
<li>Phổ tai: 10g</li>
<li>Chanh</li>
<li>Muối</li>
<li>Nước lọc</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu chè nha đam</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu chè nha đam</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu xanh chọn hạt đẹp mẩy tách vỏ rửa sạch và ngâm đậu xanh trong nước lạnh khoảng 3 tiếng cho đậu xanh nở mềm.&nbsp;&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Phổ tai ngâm nước nóng cho nở, cắt phần cuống, sau đó rửa sạch lại cùng muối đề ráo thái sợi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Để nha đam không bị nhớt các bạn pha 1 thìa muối và vắt một ít chanh vào chậu nước, ngâm nha đam khoảng 10 phút.</p>
<p dir="ltr">Vớt nha đam ra và dùng dao cắt lọc bỏ vỏ nha đam.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nha đam thái hạt lựu" data-thumb="original" original-height="495" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-b901349d-c4cb-40a7-8a0a-74afd10578de.jpg?v=1628786234278" /><em>Nha đam thái hạt lựu</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó&nbsp; thái nhỏ nha đam và ngâm nha đam vào trong nước muối chanh khoảng 5-6 phút sau đó rửa lại nhiều lần với nước sạch.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp nha đam</strong></p>
<p dir="ltr">Cho nha đam vào nước sôi chần qua để loại bỏ nhớt sau đó vớt ra ngâm vào nước đá lạnh khoảng 9-10 phút để nha đam giữ được độ giòn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần nha đam cho bớt nhớt" data-thumb="original" original-height="495" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-1-7bf9e90e-ea32-40a3-a94d-a164b97964f1.jpg?v=1628786449554" /><em>Chần nha đam cho bớt nhớt</em></p>
<p dir="ltr">Vớt nha đam lên để ráo sau đó cho nha đam vào bát, cho vào 50g đường phèn trộn đều lên ướp 15 phút cho nha đam ngấm đường.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu chè nha đam</strong></p>
<p dir="ltr">Cho đỗ xanh vào nồi với 1,5 lít nước đun sôi 15 phút cho đậu xanh chín mềm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho đậu xanh vào nồi nước đun sôi 15 phút" data-thumb="original" original-height="495" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-c2d2fde0-9107-4a27-94f3-f348179adbbc.jpg?v=1628786522199" /><em>Cho đậu xanh vào nồi nước đun sôi 15 phút</em></p>
<p dir="ltr">Khi đậu xanh đã chín mềm các bạn cho đường phèn vào khuấy đều cho tan.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho phổ tai&nbsp;vào nồi đun sôi lên, đổ nha đam vào nêm thêm ¼ thìa cà phê muối khuấy đều sau đó tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thưởng thức chè nha đam thanh mát ngày hè</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn chờ chè nha đam để nguội cho vào ngăn mát tủ lạnh 2-3 tiếng cho lạnh rồi mang ra thưởng thức.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Chè nha đam có độ giòn sần sật của nha đam và mộc nhĩ, vị béo béo bùi bùi của đậu xanh.</p>
<p dir="ltr">Cách nấu đơn giản mà lại có món chè ngon cho mùa hè...bắt tay vào làm thôi các bạn..</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công nhé.&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-nha-dam" title="Cách nấu chè nha đam thơm ngọt, thanh mát không bị đắng">Cách nấu chè nha đam thơm ngọt, thanh mát không bị đắng</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-nha-dam</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-nha-dam</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 02:13:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu chè mè đen thơm ngon, bổ dưỡng chuẩn vị người Hoa]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p><strong>Cùng vào bếp với <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> nấu chè mè đen thơm ngon, chuẩn vị người Hoa cho cả nhà trong ngày hè nóng nực nhé.</strong></p>
<p>Chè mè đen là một trong những món chè đặc trưng của người Hoa (gọi là chí mà phù).&nbsp;</p>
<p>Không chỉ có hương vị thơm ngon mà món tráng miệng này còn có nhiều công dụng tốt cho sức khỏe như: thanh nhiệt, giải độc, da dẻ trở nên đẹp hơn, tóc đen mượt.</p>
<p>Đặc biệt mẹ bầu mà ăn chè mè đen thì lại càng tốt hơn vì giúp cung cấp nhiều khoáng chất cần thiết cho sự phát triển của bé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="san-day" style="text-align: justify;">Chè mè đen bột sắn dây</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu chè mè đen bột sắn dây</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Mè đen: 300g</li>
<li>Bột sắn dây: 100g</li>
<li>Đường phèn: 100g</li>
<li>Nước cốt dừa: 400ml</li>
<li>Đậu phộng: 50g</li>
<li>Gừng</li>
<li>Lá dứa</li>
<li>Dừa sợi</li>
<li>Muối</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu chè mè đen bột sắn dây.</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu chè mè đen sắn dây</strong></p>
<p dir="ltr">Mè đen các bạn đem rang cho thơm, mè hơi ngả màu vàng. Sau đó cho vào máy xay nhuyễn với 700ml nước, dùng rây lọc lấy phần nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lọc mè đen qua rây để lấy nước" data-thumb="original" original-height="370" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-7fff01ee-3a0d-4e92-8277-128d2008dfab.jpg?v=1628442206125" /><em>Lọc mè đen qua rây để lấy nước</em></p>
<p dir="ltr">Bột sắn dây hoà tan với 100ml nước khuấy đều cho tan.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Đậu phộng rang chín, tách vỏ, giã vỡ hạt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gừng rửa sạch, băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Lá dứa rửa sạch bó lại thành bó.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu chè mè đen bột sắn.</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho nước mè đen vào nồi cùng với 100g đường và lá dứa, khuấy đều cho đường tan.</p>
<p dir="ltr">Bật lửa nhỏ đun khi nước mè đen ấm lên các bạn cho 400ml nước cốt dừa và ½ thìa cà phê muối vào khuấy đều.</p>
<p dir="ltr">Đun cho nồi chè mè đen sôi lăn tăn các bạn vớt lá dứa ra ngoài cho phần bột sắn dây vào nồi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Vừa cho vào vừa khuấy đều, tiếp theo cho phần gừng băm nhuyễn vào khuấy đều&nbsp;cho đến khi nồi chè mè đen sệt lại và sôi lăn tăn trở lại là&nbsp;có thể tắt bếp.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu chè mè đen sắn dây cho đến khi chè sệt lại" data-thumb="original" original-height="370" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-c8dd1b86-9f52-4cf8-8afd-5c3c323b4ee7.jpg?v=1628442396335" /><em>Nấu chè mè đen sắn dây cho đến khi chè sệt lại</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn múc chè ra bát, rắc thêm chút dừa tươi và đậu phộng, gừng&nbsp;và thưởng thức.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="nguoi-hoa" style="text-align: justify;">Chè mè đen vị truyền thống người Hoa</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu chè mè đen vị truyền thống người Hoa</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Mè đen: 170g</li>
<li>Gạo nếp: 60g</li>
<li>Đường 250g</li>
<li>Nước cốt dừa: 400ml</li>
<li>Nước lọc: 1 lít 2</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu chè mè đen vị truyền thống người Hoa</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu chè mè đen</strong></p>
<p dir="ltr">Gạo nếp các bạn vo sạch ngâm nước 1 tiếng cho mềm. Sau đó vớt ra để ráo</p>
<p dir="ltr">Mè đen các bạn đem rang 3-4 phút cho thơm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho mè đen vào chảo rang cho mè thơm" data-thumb="original" original-height="370" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-692497fd-a106-4e2a-a6fe-6da6850ed4c0.jpg?v=1628442499691" /><em>Cho mè đen vào chảo rang cho mè thơm</em></p>
<p dir="ltr">Cho mè vào máy xay, đổ 1 lít 2 nước lọc&nbsp; cho thêm phần gạo nếp vào xay cùng xay nhuyễn sau đó dùng rây lọc lấy phần nước.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu chè mè đen vị truyền thống người hoa</strong></p>
<p dir="ltr">Mè đen khi xay ra không còn màu đen vì ruột mè đen màu trắng, nên xay ra nước chuyển màu xám.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>Các bạn muốn chè mè đen có màu đen thì cho thêm 2-3 giọt màu thực phẩm đen nhé.</em></p>
<p dir="ltr">Cho nước mè vào nồi đun sôi lên, khi nồi sôi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho đường khuấy đều lên cho đường tan và nồi sôi trở lại.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho nước cốt dừa vào khuấy đều đun sôi thêm 2 phút.</p>
<p dir="ltr">Như vậy là các bạn có thể bỏ tắt bếp rồi nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chè mè đen nấu theo vị truyền thống người Hoa" data-thumb="original" original-height="370" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-691964e5-9e2e-43ff-88dc-31852b89f684.jpg?v=1628442558495" /><em>Chè mè đen nấu theo vị truyền thống người Hoa</em></p>
<p dir="ltr">Cho chè mè đen ra bát và thưởng thức thôi các bạn ạ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Lưu ý khi nấu chè vị truyền thống người hoa</strong></p>
<p dir="ltr">Không sử dụng bột năng chỉ dùng gạo nếp tạo độ sánh.</p>
<p dir="ltr">Không sử dụng chất tạo màu vì chỉ làm cho gia đình ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bạn nào thích có thể cho thêm lá dứa đun cùng chè.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="tac-dung" style="text-align: justify;">Tác dụng của mè đen với sức khoẻ bà bầu</h2></div>
<p dir="ltr">Mẹ bầu có thể sử dụng mè đen trong quá trình mang thai vì mè đen mang đến giá trị dinh dưỡng cực kì tốt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Trong mè đen chứa rất nhiều dưỡng chất như: cacbon hidro, chất béo có lợi, các nhóm vitamin axit folic, vitamin B1, B3, vitamin C…</p>
<p dir="ltr">Ngoài ra còn chứa nhiều chất khoáng như: Kali, Magie..</p>
<p dir="ltr">Mè đen rất tốt cho sức khoẻ mẹ bầu nhưng các bạn cũng đừng lạm dụng quá, mỗi ngày chỉ nên ăn 1 bát nhỏ là được không nên ăn nhiều.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Mè đen còn giúp cho mẹ bầu tăng cường sức khoẻ, tăng cường hệ thống miễn dịch chống lại các chất oxi hoá. Bổ sung năng lượng, tốt cho tim mạch. Mè đen còn giúp nhuận tràng giúp giảm táo bón thai kì cho mẹ bầu.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Mè đen còn bổ sung thêm canxi, tốt cho răng và xương giúp em bé trong quá trình phát triển hệ xương.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Mè đem đem đến cho mẹ bầu rất nhiều lợi ích đặc biệt là axit folic, axit folic hạn chế quá trình dị tật ống thần kinh ở trẻ em.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bổ sung mè đen với liều lượng phù hợp rất có lợi cho cơ thể, nên mẹ bầu cần chú ý bổ sung đầy đủ nhé.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-me-den" title="Cách nấu chè mè đen thơm ngon, bổ dưỡng chuẩn vị người Hoa">Cách nấu chè mè đen thơm ngon, bổ dưỡng chuẩn vị người Hoa</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-me-den</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-me-den</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 02:07:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu chè kho đậu xanh dẻo thơm cho mâm cúng gia tiên ngày rằm]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Chè kho là món ăn dân dã, thường được nấu cho các ngày lễ tết; góp phần cho mâm cúng thêm đa dạng;&nbsp;đậm vị truyền thống. Hôm nay tinh hoa quê nhà xin chia sẻ cách nấu chè kho ngon và đơn giản cho mọi người cùng thực hiện nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu chè Kho</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu xanh: 400g</li>
<li>Vừng trắng( mè trắng): 100g</li>
<li>Gừng: 1 củ to</li>
<li>Đường hoa mai: 100g</li>
<li>Muối: 1/2 thìa cà phê.</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu chè kho</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu chè kho</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu xanh chọn hạt đẹp ngâm nước trong vòng 30 phút sau đó vớt lên để ráo nước, sau đó trộn đều với ⅓ thìa cà phê muối.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đậu xanh ngâm nước 30 phút sau đó rửa sạch với nước để ráo" data-thumb="original" original-height="543" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-a66c52ba-e104-4fc7-aaf3-10654a956142.jpg?v=1628767511465" /><em>Đậu xanh ngâm nước 30 phút sau đó rửa sạch với nước để ráo</em></p>
<p dir="ltr">Vừng trắng các bạn rửa sạch đem rang cho vàng và thơm. Cho vào cối giã nhẹ, sau đó xóc bỏ vỏ vừng.</p>
<p dir="ltr">Gừng các bạn rửa sạch đập dập, cho gừng vào nồi cùng với 0,5ml nước.</p>
<p dir="ltr">Đun lửa nhỏ cho sôi khoảng 15 phút sau đó lọc lấy phần nước gừng khoảng 200ml nước.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Hấp đậu xanh</strong></p>
<p dir="ltr">Cho nước vào nồi hấp, đun cho nước sôi hơi nước bốc lên cho đậu xanh vào nồi hấp khoảng 20-25 phút cho đậu xanh chín,vớt đậu xanh ra và cho vào cối giã cho tơi mịn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho đậu xanh vào nồi hấp 25-30 phút cho chín" data-thumb="original" original-height="543" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-181ca00c-05f9-400a-9b95-a40a68093b15.jpg?v=1628767620416" /><em>Cho đậu xanh vào nồi hấp 25-30 phút cho chín</em></p>
<p dir="ltr">Dùng tay vo nén đậu xanh lại thành từng cục, dùng dao thái mỏng các cục đậu xanh thành từng lớp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu chè kho</strong></p>
<p dir="ltr">Đổ 100g đường hoa mai vào nước gừng khuấy nhẹ sao cho hòa tan hết với nhau.</p>
<p dir="ltr">Đổ đậu xanh vào và khuấy đều tay sao cho nước ngấm đều sao cho hỗn hợp đậu xanh và nước gừng sền sệt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tiếp tục cho lên bếp đun lửa thật nhỏ trong khoảng 25 phút sao cho chè cạn khô hết nước không còn dính tay nữa mà kết dính lại với nhau dẻo mềm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho đậu xanh vào nồi nước gừng khuấy đều cho đến khi hỗn hợp đậu xanh sánh mịn" data-thumb="original" original-height="543" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-585e7721-f9f0-4da3-a32a-f40ce187abe9.jpg?v=1628767714157" /><em>Cho đậu xanh vào nồi nước gừng khuấy đều cho đến khi hỗn hợp đậu xanh sánh mịn</em></p>
<p dir="ltr">Khi hỗn hợp chè kho đã dẻo các bạn dùng thìa nén chè ra đĩa cho đẹp, sau đó các bạn rắc vừng lên bề mặt chè.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Dùng thìa nén chè kho lên đĩa" data-thumb="original" original-height="543" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-c5725621-1ea4-4389-9ead-e19cf3a20da1.jpg?v=1628767807344" /><em>Dùng thìa nén chè kho lên đĩa</em></p>
<p dir="ltr">Vậy là món chè kho thơm ngon tròn vị đã hoàn thành.</p>
<p dir="ltr">Các bạn có thể thưởng thức món chè kho cùng với 1 chén trà, món chè béo ngậy của đậu xanh hoà quyện với vị gừng, mùi thơm của vừng nhâm nhi thêm tách trà thì quả là tuyệt vời.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Lưu ý khi nấu chè kho</strong></p>
<p dir="ltr">Khi nấu chè cần đảo đều tay để chè được dẻo</p>
<p dir="ltr">Không để chè bị nhão, vì nhão chè không còn vị bùi của đậu xanh.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-kho" title="Cách nấu chè kho đậu xanh dẻo thơm cho mâm cúng gia tiên ngày rằm">Cách nấu chè kho đậu xanh dẻo thơm cho mâm cúng gia tiên ngày rằm</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-kho</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-kho</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 01:59:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bí quyết cách nấu chè kê đậm vị Huế, dẻo thơm chiêu đãi cả gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Chè kê là một món ăn dân dã&nbsp; nổi tiếng của Nghệ An&nbsp;và Huế. Chè kê thường hay nấu vào ngày tết nguyên đán.&nbsp;Chè kê không chỉ là món ăn ngon mà còn rất tốt cho người đau dạ dày và cao huyết áp.&nbsp;Hôm nay&nbsp; mời các bạn cùng vào bếp thử độ khéo tay cùng với <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> chia sẻ cách nấu chè kê ngon nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu chè kê</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Hạt kê: 300g</li>
<li>Lá dứa: 1 lá</li>
<li>Đỗ xanh: 200g</li>
<li>Đường trắng: 500g</li>
<li>Vani: 1 ống</li>
<li>Nước lọc: 3 lít</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu chè kê</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu chè kê</strong></p>
<p dir="ltr">Hạt kê chọn nhũng hạt có màu vàng&nbsp;rửa sạch sau đó ngâm nước 4-5 tiếng đồng hồ cho nở, rửa lại với nước vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hạt kê chọn hạt vàng óng, rửa sạch ngâm 3-4 tiếng" data-thumb="original" original-height="501" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-1-775480db-8cfd-4cac-b923-55577c92560e.jpg?v=1628749367708" /><em>Hạt kê chọn hạt vàng óng, rửa sạch ngâm 3-4 tiếng</em></p>
<p dir="ltr">Đỗ xanh chọn hạt đẹp vo qua nước, ngâm với nước 4-5 tiếng sau đó vớt lên để ráo</p>
<p dir="ltr">Lá dứa rửa sạch bó lại thành bó</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2. Nấu chè kê</strong></p>
<p dir="ltr">Để chè có mùi thơm các bạn cho bó lá dứa vào nồi có chứa 3 lít nước sau đó đun sôi.</p>
<p dir="ltr">Khi nồi nước đã sôi các bạn cho đỗ xanh và hạt kê vào nồi khuấy đều tay và liên tục trong vòng 15 phút để chè không bị lắng xuống đáy và dính nồi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho vani vào chè và đảo liên tục để chè không bị cháy" data-thumb="original" original-height="501" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-4923c8c2-45ee-484e-ab42-0eda1096937c.jpg?v=1628749595408" /><em>Cho vani vào chè và đảo liên tục để chè không bị cháy</em></p>
<p dir="ltr">Đun cho đến khi hạt kê và đỗ xanh đã chín thì cho đường vào khuấy đều cho đường tan.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cuối cùng cho một ống vani vào nồi chè kê khuấy đều lên để chè có mùi thơm sau đó các bạn tắt bếp.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thành phẩm chè kê thơm ngon</h2></div>
<p dir="ltr">Chè kê đã thực hiện xong, có độ&nbsp;sánh mịn&nbsp;của đỗ xanh&nbsp;và&nbsp;có màu vàng của kê, thơm mùi lá dứa, và vani.&nbsp;Chè kê rất thích hơp&nbsp;ăn kèm với bánh đa rất ngon.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công!</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chè kê thơm ngon sánh mịn" data-thumb="original" original-height="501" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-a27db8cc-cc8b-48d0-aa5f-6c27ca0beb7f.jpg?v=1628750479527" /><em>Chè kê thơm ngon sánh mịn</em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-ke" title="Bí quyết cách nấu chè kê đậm vị Huế, dẻo thơm chiêu đãi cả gia đình">Bí quyết cách nấu chè kê đậm vị Huế, dẻo thơm chiêu đãi cả gia đình</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-ke</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-ke</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 01:55:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu chè hạt sen long nhãn ngọt bùi, bổ dưỡng cho cả gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Hôm nay <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> xin chia sẻ với các bạn một món ăn vặt rất ngon dễ làm từ hạt sen đó&nbsp;chính là chè hạt sen long nhãn.</strong></p>
<p dir="ltr">Hạt sen có hai phần chính là hạt và tâm sen.&nbsp;Hạt sen&nbsp;có tác dụng kháng viêm,&nbsp;làm lành vết thương nhanh. Ngoài ra ăn hạt sen giúp ngủ ngon, hết đau đầu. Hạt sen có nhiều protein cung cấp năng lượng dồi dào cho cơ thể, làm đẹp da chống lão hóa,&nbsp; điều hòa đường huyết,&nbsp; giải nhiệt,...<strong> </strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu chè hạt sen long nhãn</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Nhãn tươi: 1kg</li>
<li>Hạt sen: 300-500gr (đã bỏ tâm sen)&nbsp;</li>
<li>Lá dứa: 50 gr</li>
<li>Đường phèn: 400gr</li>
<li>Nước lọc: 1,5 lít</li>
<li>Muối: &nbsp;⅓ thìa cà phê</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu chè hạt sen long nhãn</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1. Sơ chế nguyên liệu nấu chè hạt sen long nhãn</strong></p>
<p dir="ltr">Hạt sen chọn hạt già tươi khi nấu sẽ bở và thơm hơn, cho&nbsp;hạt sen vào nồi luộc chín</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chọn hạt sen tươi già khi nấu sẽ bở hơn" data-thumb="original" original-height="652" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-1d6baf91-8516-4006-b303-89363c8e74e0.jpg?v=1628789486375" /><em>Chọn hạt sen tươi già khi nấu sẽ bở hơn</em></p>
<p dir="ltr">Nhãn&nbsp;các bạn chọn những quả tươi ngon,&nbsp;dùng đầu cán thìa khoét ở cuống quả nhãn móc bỏ hạt nhãn ra,&nbsp; cố giữ cho quả long nhãn nguyên vẹn, sau đó lột hết vỏ nhãn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Tách hạt, lột vỏ nhãn" data-thumb="original" original-height="652" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-689148be-a128-4fac-8b5d-a95c7f200ed2.jpg?v=1628789569690" /><em>Tách hạt, lột vỏ nhãn</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nhồi&nbsp;hạt sen vào trong long nhãn</strong></p>
<p dir="ltr">Sau khi kiểm tra hạt sen đã được luộc chín mềm không sượng thì vớt ra rổ hoặc bát,&nbsp; lấy hạt sen nhét vào trong lòng cùi nhãn thay thế hạt nhãn&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nhồi hạt sen vào trong quả nhãn" data-thumb="original" original-height="652" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-16a660e2-17c2-4fbd-af09-44c947860fe4.jpg?v=1628789636102" /><em>Nhồi hạt sen vào trong quả nhãn</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu chè hạt sen long nhãn</strong></p>
<p dir="ltr">Cho đường phèn vào nấu với 1,5 lít nước khi đã hòa tan, thì các bạn cho hạt sen long nhãn và lá dứa vào nấu cùng nhau,.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu chè hạt sen long nhãn cùng lá dứa" data-thumb="original" original-height="652" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-0f8fb0c5-84f6-45c7-af59-9d1f67740856.jpg?v=1628789765837" /><em>Nấu chè hạt sen long nhãn cùng lá dứa</em></p>
<p dir="ltr">Chỉ cần sôi lên là được để cùi nhãn k bị mềm nát, tắt bếp chờ chè nguội và bảo quản trong ngăn mát tủ lạnh.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức chè hạt sen long nhãn</h2></div>
<p dir="ltr">Chè hạt sen long nhãn nước trong,&nbsp; nhãn có vị ngọt thanh mát, hạt sen bùi béo và lẫn mùi thơm của lá dứa.&nbsp;Chè hạt sen long nhãn ăn lạnh sẽ ngon hơn.&nbsp; Cách nấu này thật đơn giản phải không ạ.</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công và ngon miệng!</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-hat-sen-long-nhan" title="Cách nấu chè hạt sen long nhãn ngọt bùi, bổ dưỡng cho cả gia đình">Cách nấu chè hạt sen long nhãn ngọt bùi, bổ dưỡng cho cả gia đình</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-hat-sen-long-nhan</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-hat-sen-long-nhan</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 01:52:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bật mí cách nấu chè hạt sen đậu xanh thơm ngon, thanh mát giải nhiệt n]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Hạt sen rất tốt cho sức khỏe, làm đẹp da chống lão hoá, giảm đau đầu...Trong dân gian thường có nhiều cách chế biến hạt sen với các loại thực phần khác tạo nên những món ăn những vị thuốc tốt cho sức khỏe. Hôm nay <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ chia sẻ cho các bạn cách nấu chè hạt sen đậu xanh ngon dễ làm.&nbsp;</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu chè hạt sen đậu xanh</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Hạt sen: 200 g</li>
<li>Đậu xanh: 70 g</li>
<li>Nhãn nhục( Long nhãn): 100g</li>
<li>Đường phèn: 75-100 g&nbsp;</li>
<li>Vani: 1 ống</li>
<li>Nước lọc, muối.</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu chè hạt sen đậu xanh</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu chè hạt sen đậu xanh</strong></p>
<p dir="ltr">Hạt sen rửa sạch, bỏ phần tâm sen cho chè đỡ bị đắng.</p>
<p dir="ltr">Đậu xanh rửa sạch với nước để ráo không cần ngâm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nhãn nhục rửa sạch cùng với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Hầm hạt sen đậu xanh.</strong></p>
<p dir="ltr">Cho hạt sen và đậu xanh vào nồi cùng 1,5 lít nước đun sôi lên, thỉnh thoảng khuấy đều tránh để đậu xanh dính nồi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm hạt sen và đậu xanh chín, sau đó đủ thêm 15 phút" data-thumb="original" original-height="506" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-c2b2bb2b-b307-4c6f-9759-23c9b1b6e5c4.jpg?v=1628744763349" /><em>Hầm hạt sen và đậu xanh chín, sau đó đủ thêm 15 phút</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi hạt sen và đậu xanh đã chín, các bạn tắt bếp và ủ trong nồi khoảng 15 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu chè hạt sen đậu xanh.&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Nồi chè hạt sen đậu xanh sau khi đã ủ đủ thời gian, các bạn bật bếp lên đun cho nồi chè hạt sen đậu xanh sôi trở lại, sau đó cho 100g đường vào khuấy đều cho tan.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chè hạt sen đậu xanh chín các bạn cho nhãn nhục vào nồi chè" data-thumb="original" original-height="506" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-837a65e1-4a6c-49f6-997f-5eba2f220338.jpg?v=1628744874483" /><em>Chè hạt sen đậu xanh chín các bạn cho nhãn nhục vào nồi chè</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho ⅓ thìa cà phê muối;&nbsp;khuấy đều đun nồi chè thêm 5 phút.</p>
<p dir="ltr">Cho phần nhãn nhục đã rửa sạch vào nồi đun cho mồi chè hạt sen đậu xanh sôi trở lại cho 1 ống vani vào và&nbsp;tắt bếp.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức chè hạt sen đậu xanh</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn múc chè hạt sen đậu xanh ra bát và có thể thưởng thức luôn.</p>
<p dir="ltr">Khi ăn chè hạt sen có vị ngọt thanh của đường phèn, vị béo và bùi của hạt sen rất là ngon luôn các bạn ạ.</p>
<p dir="ltr">Nếu các bạn thích ăn lạnh có thể cho chè vào ngăn mát tủ lạnh để khoảng 2-3 tiếng đồng hồ nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chè hạt sen đậu xanh nhãn nhục thanh mát cho ngày hè" data-thumb="original" original-height="506" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-75717a78-0d33-496c-8eed-33adc95375b2.jpg?v=1628744958205" /><em>Chè hạt sen đậu xanh nhãn nhục thanh mát cho ngày hè</em></p>
<p dir="ltr">Còn chần chừ gì mà không vào bếp và thực hiện luôn món chè hạt sen đậu xanh thơm ngon béo ngậy tốt cho sức khỏe.</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công nhé.&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-hat-sen-dau-xanh" title="Bật mí cách nấu chè hạt sen đậu xanh thơm ngon, thanh mát giải nhiệt n">Bật mí cách nấu chè hạt sen đậu xanh thơm ngon, thanh mát giải nhiệt n</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-hat-sen-dau-xanh</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-hat-sen-dau-xanh</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 01:46:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>