<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 23 Aug 2021 03:36:54 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 03:36:54 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn 3 cách nấu cháo gà thơm ngon, bổ dưỡng]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Cháo gà là một trong những món cháo rất quen thuộc với các gia đình Việt. Đây là món cháo thích hợp với mọi thành viên trong gia đình, đặc biệt là với các bạn nhỏ, người lớn tuổi, phụ nữ có thai hay người mới ốm dậy. Hãy cùng vào bếp với <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> để mang đến cho cả gia đình 3 cách nấu cháo gà thơm ngon, đậm đà dưới đây nhé!</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="noi-com" style="text-align: justify;">Cách nấu cháo gà bằng nồi cơm điện tiện dụng</h2></div>
<p dir="ltr">Có rất nhiều cách nấu cháo gà ngon, với nhiều nguyên liệu đi kèm. Trong đó, cháo gà nấm hương được rất nhiều người ưa thích. Bạn có thể thực hiện cách nấu cháo gà bằng nồi cơm điện chỉ với một vài bước đơn giản dưới đây:</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo gà nấm hương:</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gà ta: 500gr</li>
<li>Gạo tẻ: 1 bát</li>
<li>Nấm hương: 150gr</li>
<li>Cà rốt tươi: 1 củ</li>
<li>Hành lá: 50gr</li>
<li>Hành tím băm nhuyễn: 1 thìa</li>
<li>Gừng tươi: ½ củ</li>
<li>Ngò rí: 50gr</li>
<li>Đường: ½ thìa</li>
<li>Muối trắng: 1 thìa</li>
<li>Hạt nêm: 1 thìa</li>
<li>Dầu thực vật: 2 thìa</li>
<li>Hạt tiêu xay: ½ thìa</li>
<li>3 lá xà lách</li></ul>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="503" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ga-nam-huong.jpg?v=1628668373246" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Nguyên liệu nấu cháo gà nấm hương</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo gà nấm hương:</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1:</strong> <strong>Ngâm gạo&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Vo gạo sạch và để ngâm trong nước khoảng 30 phút.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2:</strong> <strong>Luộc gà</strong></p>
<p dir="ltr">Làm sạch gà, luộc với khoảng 1 lít nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho thêm vào nồi 2 củ hành tím đập dập, 2 thìa cà phê bột nêm, 1 ít nước mắm và 1 chút tiêu để nước dùng được đậm đà hơn.</p>
<p dir="ltr">Trong khi luộc, nếu thấy có bọt thì bạn hớt đi để nước nấu cháo không bị cặn và thêm thơm ngon.</p>
<p dir="ltr">Sau khi gà chín, vớt ra đĩa, để nguội bớt rồi xé nhỏ thịt gà.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Sơ chế rau củ</strong></p>
<p dir="ltr">Trong thời gian chờ gà chín, sơ chế các loại rau củ:</p>
<p dir="ltr">Ngâm nấm hương khô trong nước cho nấm mềm và nở ra. Sau đó cắt bỏ chân và xắt thành những miếng mỏng.</p>
<p dir="ltr">Cà rốt rửa sạch, thái hạt lựu.</p>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="500" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-ga-nam-huong.jpg?v=1628668908932" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Sơ chế nấm hương, cà rốt</em></p>
<p dir="ltr">Rửa sạch gừng, bỏ vỏ và thái sợi.</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch, cắt thành 2 phần: phần đầu hành để riêng, còn lại phấn lá thì cắt nhỏ.</p>
<p dir="ltr">Rửa sạch rau xà lách, ngâm trong nước muối loãng khoảng 5 phút rồi cắt thành sợi nhỏ.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4:</strong> <strong>Nấu cháo&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Cho nước luộc gà vào nồi cơm điện, cho gạo và một chút dầu ăn và bật nút nấu để đun sôi.</p>
<p dir="ltr">Nấu khoảng 20 phút cho đến khi cháo nở ra thì cho thêm cà rốt vào đun thêm khoảng 15 phút cho tới khi cháo nhuyễn.</p>
<p dir="ltr">Cho thêm nấm hương vào và đun thêm 2 phút nữa.</p>
<p dir="ltr">Cho thêm phần đầu hành và rau xà lách vào cháo, nêm gia vị cho vừa ăn rồi tắt bếp.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 5: Thưởng thức</strong></p>
<p dir="ltr">Múc cháo nóng ra tô. Cho thêm gà luộc đã xé nhỏ, hành lá cắt nhỏ và rắc thêm một ít tiêu lên trên là bạn đã có ngay một tô cháo gà thơm phức.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="nguyen-con" style="text-align: justify;">Cách nấu cháo gà nguyên con</h2></div>
<p dir="ltr">Cách nấu cháo gà cả con (kiểu truyền thống) cũng rất dễ làm.</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu:</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo nếp: ½ bát con</li>
<li>Gạo tẻ: 1 bát con</li>
<li>1 con gà nhỏ (khoảng 1kg)</li>
<li>1 miếng gừng nhỏ</li>
<li>Hành lá: 2 - 3 cây</li>
<li>Cà rốt: 1 củ</li>
<li>Quẩy (tuỳ ý): 10 cái</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: muối, nước mắm, hạt tiêu</li></ul>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="499" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-ga-nguyen-con.jpg?v=1628668517735" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Cách nấu cháo gà đơn giản</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách nấu cháo gà nguyên con kiểu truyền thống:</strong></h3>
<p>Trộn gạo nếp và gạo tẻ với nhau, để ngâm trong nước khoảng 1 tiếng.</p>
<p dir="ltr">Rửa sạch gừng, gọt vỏ và đập dập.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch, cắt khúc.</p>
<p dir="ltr">Cà rốt rửa sạch, thái nhỏ.</p>
<p dir="ltr">Gà làm sạch, để ráo nước. Luộc gà cho đến khi nước sôi thì để lửa nhỏ liu riu trong khoảng 30 phút nữa cho gà vừa chín tới. Để biết gà chín hay chưa, bạn lấy đũa nhấn vào đùi gà. Nếu thấy mềm và không thấy nước đỏ chảy ra thì đó là gà đã chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Vớt gà ra, để nguội và xé thịt (bỏ xương).&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho gạo vào nồi nước luộc gà. Tỷ lệ gạo - nước để nấu cháo phù hợp là khoảng 1:4 để cháo có độ sánh mịn. Đun sôi rồi đun ẩm ỉ cho đến khi cháo nhuyễn nhừ.</p>
<div class="tipsrecipe">
<p dir="ltr"><em>Bạn lưu ý thỉnh thoảng khuấy đều để cháo không bị cháy, dính nồi.</em></p></div>
<p dir="ltr">Khi cháo đã nhừ, bạn cho thịt gà vào và đun sôi trở lại. Có thể cho thêm nước tùy theo bạn muốn ăn cháo loãng hay cháo đặc. Nêm gia vị tuỳ theo khẩu vị cho vừa ăn.</p>
<p dir="ltr">Múc cháo nóng ra tô, cho hành và tía tô vào. Thêm chút tiêu, ăn nóng với quẩy.</p>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="500" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-ga-bang-noi-com-dien.jpg?v=1628669051114" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Cách nấu món cháo gà ngon</em></p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="cho-be" style="text-align: justify;">Cách nấu cháo gà ngon cho bé ăn ngon miệng</h2></div>
<p dir="ltr">Cách nấu cháo thịt gà với bí đỏ được rất nhiều bà mẹ lựa chọn bởi bí đỏ giàu vitamin, nhất là vitamin A, bổ sung thêm dưỡng chất giúp bé sáng mắt. Vị bí đỏ cũng giúp bé ăn ngon miệng hơn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Với món cháo gà bí đỏ cho bé, mẹ có thể chế biến theo các bước:&nbsp;</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu:</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo tẻ: 200gr</li>
<li>Gạo nếp: 200gr</li>
<li>Thịt gà: phần thịt trắng hoặc phần ức</li>
<li>Bí đỏ: 100gr</li>
<li>Dầu oliu: 1 muỗng cà phê</li>
<li>1 ít gừng</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: muối, nước mắm, hạt nêm</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách nấu cháo gà cho bé</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Rửa sạch thịt gà rồi luộc chín. Xé phần thịt gà thành miếng nhỏ rồi xay nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Trộn gạo nếp và gạo tẻ với nhau, vo sạch, để cho ráo nước. Bạn có thể rang gạo sơ qua để hạt gạo săn lại.</p>
<p dir="ltr">Bí đỏ: bỏ vỏ, bỏ ruột, rửa sạch, thái miếng rồi luộc chín. Khi bí đã chín, cho ra chén và tán nhuyễn.</p>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="500" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ga-bi-do-dinh-duong.jpg?v=1628668672911" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Tán nhuyễn bí đỏ</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cháo</strong></p>
<p dir="ltr">Cho gạo tẻ cùng gạo nếp vào nồi nước luộc gà và ninh cho nhừ.</p>
<p dir="ltr">Khi cháo đã nhừ, cho phần thịt gà đã xay và bí đỏ đã được làm nhuyễn vào nồi, khuấy đều rồi đun thêm khoảng 3 phút nữa cho sôi trở lại thì tắt bếp.</p>
<p dir="ltr">Thêm vào nồi cháo 1 thìa dầu oliu và trộn đều để cháo thêm hấp dẫn. Vậy là bạn đã có món cháo gà bí đỏ bổ dưỡng dành cho bé yêu rồi!</p>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="502" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-ga-ngon.jpg?v=1628668776307" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Cách nấu cháo gà ngon tuyệt</em></p>
<p dir="ltr">Hy vọng rằng 3 cách nấu cháo gà đơn giản trên sẽ giúp bạn bổ sung thêm các món ăn bổ dưỡng cho cả gia đình.</p>
<p dir="ltr"><em>Bạn lưu ý nhé: nên chọn gà ta để nấu cháo vì thịt gà ta dai và ngọt thịt hơn. Chúc bạn và gia đình sẽ có những tô cháo gà thơm phức, đậm đà nhé!</em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ga" title="Hướng dẫn 3 cách nấu cháo gà thơm ngon, bổ dưỡng">Hướng dẫn 3 cách nấu cháo gà thơm ngon, bổ dưỡng</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ga</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ga</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 03:32:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mách bạn cách nấu cháo cá lóc rau đắng chuẩn bị miền Tây]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Cháo cá lóc là món ăn thơm ngon và bổ dưỡng tốt cho sức khoẻ nhưng lại rất đơn giản dễ làm.&nbsp;Với&nbsp;cách nấu cháo cá lóc rau đắng thơm&nbsp;ngon&nbsp;được chia sẻ bởi từ <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> không khó để bạn thực hiện được món ăn bổ dưỡng và ngon miệng cho tất cả các thành viên trong gia đình. Hãy cùng vào bếp thôi!</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu cháo cá lóc rau đắng</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá lóc : 400g</li>
<li>Gạo: 100g</li>
<li>Nấm rơm: 150g</li>
<li>Giá đỗ, rau đắng miền Tây</li>
<li>Hành tím: 60g</li>
<li>Cà rốt: 50g</li>
<li>Rau mùi (ngò rí), hành lá.</li>
<li>Hạt nêm: 3 muỗng cà phê</li>
<li>Bột ngọt: 1 muỗng cà phê, tiêu.</li></ul>
<p><img alt="Nguyên liệu nấu cáo cá lóc rau đắng" data-thumb="original" original-height="302" original-width="630" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-1.jpg?v=1629107221541" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Nguyên liệu nấu cáo cá lóc rau đắng</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước thực hiện món cháo cá lóc rau đắng</h2></div>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế gạo để&nbsp;nấu cháo</strong></p>
<p>Vo sạch gạo, vớt lên để ráo nước, sau đó các bạn rang chạo trên chảo đến khi gạo khô và có màu hơi vàng là đạt. Việc này giúp cho cháo sẽ thơm hơn.</p>
<p><img alt="Rang sơ gạo nấu cháo cá lóc rau đắng" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-2-ea1e0c03-746d-4256-bae5-8b9dffbfd57e.jpg?v=1629107545157" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Rang sơ gạo nấu cháo cá lóc rau đắng</em></p>
<p><strong>Bước 2: Sơ chế phi lê cá lóc, và các gia vị&nbsp;</strong></p>
<p>Cá lóc các bạn mổ lấy sạch phần nội tạng và mang cá ra, sau đó cạo phần vỏ cá. Rửa sạch lại với nước rồi để ráo.</p>
<p>Các bạn cắt dọc cá theo đường xương sống lưng của cá tách phần thịt lưng của cá lóc, sau đó cắt lát phi lê mỏng.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế và phi lê cá lóc, sơ chế các loại rau củ" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-7.jpg?v=1629199173614" /><em>Sơ chế và phi lê cá lóc, sơ chế các loại rau củ</em></p>
<p>Phần đầu và xương còn lại các bạn cắt khúc sau đó cho vào tô, thêm vào chút hạt nêm và bột ngọt, ướp trong 15 phút.</p>
<p>Nấm rơm cắt làm 3 hoặc 4. Hành lá và rau mùi cắt nhuyễn. Cà rốt bào ra rồi cắt nguyễn.Giá đỗ, và rau đắng miền Tây ngắt lấy phần non, rửa sạch và để ráo nước.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Phi thơm hành tím, xào chín nấm " data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-8.png?v=1629199174327" /><em>Phi thơm hành tím, xào chín nấm&nbsp;</em></p>
<p>Hành tím cắt mỏng và phi thơm để sẵn vào chén.&nbsp;Sau đó tiếp tục dùng chảo đã phi hành xào chín nấm khoảng 3 phút.</p>
<p><strong>Bước 3: Nấu cháo cá phi lê</strong></p>
<p>Cho 2 lít nước vào nồi sau đó cho thêm gạo đã rang vào nấu, tới khi gạo chín nhừ. Các bạn nhớ khuấy cháo để cho cháo không bị cháy đáy nồi.</p>
<p>Tiếp đó cho nấm đã xào vào nồi cháo chín, tiếp đó cho cà rốt, xương cá đã ướp sẵn gia vị vào và đảo đều, đun lửa nhỏ vừa để cháo sôi lăn tăn để cháo và cá lóc chín mềm&nbsp;đều gia vị.</p>
<p><img data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-5.jpg?v=1629200260609" /></p>
<p>Các bạn nêm nếm lại thêm muối và bột ngọt&nbsp;cho hợp khẩu vị của gia đình. Trong lúc đun lửa nhỏ liu riu các bạn nhớ khuấy nồi cháo đều tay để cháo không bị cháy ở dưới đáy nồi nha.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thành phẩm cháo cá lóc rau đắng</h2></div>
<p>Khi nồi cháo đã sánh mịn, sệt lại cá lóc đã chín mềm ngọt nước, các bạn thêm phần hành lá và rau mùi đã cắt nhuyễn vào, thêm phần hành tím đã phi vàng.</p>
<p><em>Đừng quên rắc thêm ít tiêu xay cho vị cháo dậy mùi thơm.</em></p>
<p><img alt="Cháo cả lóc rau đắng miền Tây" data-thumb="original" original-height="335" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-3.jpg?v=1629199171868" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Cháo cả lóc rau đắng miền Tây</em></p>
<p>Nhúng một miếng cá lóc phi lê, thêm một miếng rau đắng, giá đỗ, đợi 2, 3 phút vớt cá lóc lên chấm miếng nước mắm ớt.</p>
<p>Thịt cá lóc tươi ngọt, thơm ngon;&nbsp;vị ngọt từ nấm, rau củ, quyện cùng vị ngọt của cá, nồi cháo sánh mịn, ngọt thanh khó quên của miền Tây.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Cháo cả lóc rau đắng miền Tây" data-thumb="original" original-height="335" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-4.jpg?v=1629199172515" /><em>Cháo cả lóc rau đắng miền Tây</em></p>
<p>Chúc các bạn thành công với món cháo cá lóc rau đắng miền Tây này nha!</p>
<p>*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=jbCwQnYYHtM" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo cá lóc">Món Ăn Ngon</a>.</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ca-loc" title="Mách bạn cách nấu cháo cá lóc rau đắng chuẩn bị miền Tây">Mách bạn cách nấu cháo cá lóc rau đắng chuẩn bị miền Tây</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ca-loc</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ca-loc</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 03:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>