<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Sep 2021 08:29:40 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 08:29:40 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu cháo lòng thơm ngon, sánh mịn, đơn giản tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Cháo lòng là một món ăn dân dã, thơm ngon bổ dưỡng. Hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn các bạn cách làm món ăn bổ dưỡng này tại gia đình đảm bảo cả gia đình sẽ thích mê.&nbsp;</strong></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu món cháo lòng</h2>
</div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo tẻ 1 bát, gạo nếp 1/2&nbsp;bát (tỉ lệ 2 gạo tẻ - 1 gạo nếp)</li>
<li>Xương&nbsp;heo</li>
<li>Hành, rau mùi, gừng</li>
<li>Lòng non heo</li>
<li>Dạ dày heo (bao tử heo)</li>
<li>Tim heo</li>
<li>Gan heo</li></ul>
<p><img data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-long-1.jpg?v=1630002695127" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Nguyên liệu nấu cháo lòng sánh mịn</em></p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cach-nau" style="text-align: justify;">Cách nấu cháo lòng</h2>
</div>
<p><strong>Bước 1: Nấu cháo, sơ chế nguyên liệu&nbsp;</strong></p>
<p>Vo sạch gạo nếp và gạo tẻ, cho vào nồi trộn thêm 1 muỗng canh dầu ăn, trộn đều cho gạo ngấm dầu, để cháo chín nở rất đẹp.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Nấu cháo cùng xương, trong 30 phút cho sánh mịn" data-thumb="original" original-height="600" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-long-3.jpg?v=1630002696148" /><em>Nấu cháo cùng xương, trong 30 phút cho sánh mịn</em></p>
<p>Ngâm gạo với dầu khoảng 10 phút. Sau đó cho thêm nước, thêm phần xương&nbsp;vào ninh nhừ cháo trong khoảng 30 phút.</p>
<p>Sơ chế dạ dày (bao tử) heo : Cho vào dạ dày 2 muỗng canh muối, 1 phần gừng dã nhuyễn, 4 muỗng canh giấm ăn (hoặc rượu)</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế dạ dày, lòng heo thật kĩ" data-thumb="original" original-height="600" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-long-2.jpg?v=1630002695757" /><em>Sơ chế dạ dày, lòng heo thật kĩ</em></p>
<p>Chà bóp sạch dạ dày, lột phần bên trong dùng dao cạo sạch phần nhớt bên trong dạ dày, rửa lại với nước sạch. Sau đó&nbsp;rửa lại tương tự&nbsp;dạ dày thêm 1 lần nữa cùng với lòng non.</p>
<p><strong>Bước 2: Luộc lòng heo, dạ dày, tim gan</strong></p>
<p>Cho nồi nước lên bếp, thêm vào 1/2 muỗng cà phê muối, bột ngọt. Nước sôi, chúng ta cho lòng heo và dạ dày vào luộc.&nbsp;</p>
<p>Để cho lòng và dạ dày giòn và trắng, Sau khi đun sôi lòng và dạ dày&nbsp;5 phút tính từ lúc sôi trở lại, các bạn vớt ra cho vào thau nước lạnh ngâm khoảng 5 phút rồi vớt lên để ráo</p>
<p>Tiếp tục cho nồi nước lên bếp thêm 1/2 muỗng cà phê muối và bột ngọt, cho tim và gan vào luộc chín.&nbsp;Vớt tim và gan ngâm vào thau nước lạnh 5 phút, rồi vớt&nbsp;lên để ráo.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Luộc dạ dày, tim, gan và long heo" data-thumb="original" original-height="600" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-long-4.jpg?v=1630002696981" /><em>Luộc dạ dày, tim, gan và long heo</em></p>
<p>Phần nước luộc tim và gan các bạn cho vào nồi cháo ninh cùng, cho ngọt nước. Các bạn nêm nếm lại gia vị cho cháo vừa ăn với khẩu vị gia đình.</p>
<p>Khi phần lòng heo dạ dày, tim, gan dã nguội các bạn cắt miếng vừa ăn.</p>
<p><strong>Bước 3: Thành phẩm món cháo lòng&nbsp;</strong></p>
<p>Lúc này cháo đã chín, nồi cháo có màu ngà vàng, sánh mịn, cho vào tô, thêm chút gừng cắt sợi, một chút rau mùi băm nhuyễn, một chút lòng, tim, gan, dạ dày, hành khô và không quên một chút tiêu.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Cách nấu cháo lòng thơm ngon sánh mịn tại nhà " data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-long-5.jpg?v=1630002697584" /><em>Cách nấu cháo lòng thơm ngon sánh mịn tại&nbsp;nhà&nbsp;</em></p>
<p>Vậy là các bạn đã có ngay một bát cháo lòng ngon như ngoài hàng ngay tại nhà, còn chần chừ gì nữa cùng thực hiện và chiêu đã cả gia đình thôi. Chúc các bạn thành công!</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=Zb9_YtNAcRk" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo lòng">Bếp Của Vợ</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-long" title="Cách nấu cháo lòng thơm ngon, sánh mịn, đơn giản tại nhà">Cách nấu cháo lòng thơm ngon, sánh mịn, đơn giản tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-long</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-long</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 08:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu cháo gà ác đậu xanh thơm ngon bổ dưỡng cho bé và cả gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Cháo gà ác là một món ăn đơn giản, dễ làm tại nhà, nhưng lại cực kì bổ dưỡng. Rất phù hợp cho gia đình có em bé, người lớn tuổi, và tất cả thành viên trong gia đình. Hãy&nbsp;cùng vào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà để chiêu đãi cả gia đình món cháo gà ác đậu xanh thơm ngon bổ dưỡng này nhé!</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu cháo gà ác đậu xanh</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu xanh, gạo tẻ, gạo nếp (tỉ lệ 1 đậu xanh : 2 gạo tẻ : 1 gạo nếp)</li>
<li>Gừng, hành lá, hành tím</li>
<li>Gà ác</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-nau" style="text-align: justify;">Cách nấu cháo gà ác đậu xanh</h2></div>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu&nbsp;</strong></p>
<p>Gạo nếp, gạo tẻ vo sạch, cho vào nầu trộn với 2 thìa dầu ăn. Để ngấm dầu.</p>
<p>Đậu xanh cho thêm nước vào ngâm ( dùng nước nóng ấm, sẽ nhanh hơn).</p>
<p>Gừng cắt sợi, đầu hành lá cắt khúc, hành lá cắt nhỏ, hành tím cắt lát.</p>
<p><img alt="Sơ chế nguyên liệu  cháo gà ác đậu xanh" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ga-ac-5.jpg?v=1629999730087" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Sơ chế nguyên liệu&nbsp;&nbsp;cháo gà ác đậu xanh</em></p>
<p>Gà ác rửa sạch lại với dấm và muối, cắt khúc vừa ăn. Sau đó cho vào tô ướp thêm 1/4 muỗng canh muối, 1/3 muỗng canh hạt nêm, 1/2&nbsp;muỗng cà phê đường, thêm 1 chút gừng sắt sợi. Đảo đều cho gà ác thấm gia vị</p>
<p>Đậu xanh đã mềm ngấm nước, đãi sạch bẩn và vỏ, trộn cùng với gạo cho thêm nước vào ninh cháo chín nhừ khoảng 30 phút.</p>
<p><strong>Bước 2: Xào gà ác</strong>&nbsp;</p>
<p>Cho dầu vào chảo, phi thơm phần hành tím, sau đó cho gà ác vào xào&nbsp;chín sơ. Giúp gà không bị tanh, món cháo thơm và ngon hơn.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Xào sơ gà ác ngấm gia vị thơm ngon" data-thumb="original" original-height="350" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ga-ac-4.jpg?v=1629999402672" /><em>Xào sơ gà ác ngấm gia vị thơm ngon</em></p>
<p><strong>Bước 3: Nấu cháo với gà ác&nbsp;</strong></p>
<p>Nồi cháo đậu xanh đã chín nhừ, các bạn cho thêm gà ác đã xào vào nồi, nêm thêm muối và bột ngọt cho vừa ăn với khẩu vị gia đình, đun nhỏ lửa sôi nhẹ thêm khoảng 15 phút cho nồi cháo thấm gia vị&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Nấu cháo đậu xanh, gà ác thêm 15 phút cho thấm gia vị" data-thumb="original" original-height="600" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ga-ac-3.jpg?v=1629999402006" /><em>Nấu cháo đậu xanh, gà ác thêm 15 phút cho thấm gia vị</em></p>
<div class="tipsrecipe">
<p><em>Các bạn lưu ý đảo đều tay để nồi cháo không bị cháy bên dưới nồi.</em></p></div>
<p>Cháo đã chín nhừ, các bạn cho thêm 1 chút&nbsp;gừng sắt sợi, đầu hành cắt khúc, hành lá cắt nhỏ, đảo đều, và múc ra tô thưởng thức thôi.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Cách nấu cháo gà ác đậu xanh thơm ngon bổ dưỡng" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ga-ac-2.jpg?v=1629999401421" /><em>Cách nấu cháo gà ác đậu xanh thơm ngon bổ dưỡng</em></p>
<p>Thêm một chút tiêu và hành phi nữa thì là chuẩn vị thơm ngon cho món cháo gà ác đậu xanh. Món cháo gà ác đậu xanh đặc biệt phù hợp với trẻ con, người lớn tuổi, và tất cả các thành viên trong gia đình&nbsp;Chúc các bạn thành công nha&nbsp;</p>
<p>*Hình ảnh và nội dung bài viết tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=mI_jAI9tdh4" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách nấu cháo gà ác">Bếp Của Vợ</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ga-ac" title="Cách nấu cháo gà ác đậu xanh thơm ngon bổ dưỡng cho bé và cả gia đình">Cách nấu cháo gà ác đậu xanh thơm ngon bổ dưỡng cho bé và cả gia đình</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ga-ac</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ga-ac</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 05:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>