<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 04 Oct 2021 03:05:40 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 03:05:40 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách nấu cháo óc heo cho bé ăn dặm, thơm ngon bổ dưỡng]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Cháo óc heo cho bé là món cháo có nhiều dinh dưỡng như protein, DHA, omega-3 cung cấp dinh dưỡng tuyệt với cho bé ăn dặm. Nếu bạn đang lăn tăn chưa nấu cháo óc heo như nào. Vậy thì, hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn chi tiết các mẹ cách nấu cháo óc heo cho bé ăn dặm.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="bi-do" style="text-align: justify;">Nấu cháo óc heo bí đỏ</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo heo bí đỏ</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Óc heo: 100g</li>
<li>Bí đỏ: 60g</li>
<li>Gạo: 50g nếp, 100g tẻ</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo heo bí đỏ</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Nấu cháo bí đỏ</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn trộn đều gạo nếp và gạo tẻ, vo gạo sạch với nước loại bỏ bụi bẩn, cho vào nồi 600ml nước đun sôi, các bạn hạ nhỏ lửa đun thêm 10 phút nữa cho cháo chín.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho cà rốt đã thái hạt lựu vào ninh cùng cháo cho cà rốt và cháo nhừ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu cháo chín các bạn tán nhuyễn qua rây" data-thumb="original" original-height="583" original-width="698" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-3a1cb2d4-e5dc-43e8-8fa6-fa133e8a87ad.jpg?v=1632642579521" /><em>Nấu cháo chín các bạn tán nhuyễn qua rây</em></p>
<p dir="ltr">&nbsp;Sau đó các bạn đổ cháo vào rây tán nhuyễn, cho cháo đã tán nhuyễn vào nồi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Hấp óc heo</strong></p>
<p dir="ltr">Óc heo các bạn rửa sạch cùng với nước muối pha loãng, khều hết các mạch máu&nbsp;còn đọng lại, dùng thìa tán nhuyễn, cho vào óc heo 1 chút xíu hạt tiêu.&nbsp;&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế óc heo với nước muối trước khi đem hấp chín" data-thumb="original" original-height="583" original-width="698" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-d8addff8-f66f-422e-a5ee-972d9eabc191.jpg?v=1632642684920" /><em>Sơ chế óc heo với nước muối trước khi đem hấp chín</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó đem hấp cách thuỷ cho chín ( đối với trẻ trẻ dưới 1 tuổi các bạn có thể dùng rây tán nhuyễn qua rây thêm lần nữa.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Trẻ trên 1 tuổi thì không cần tán qua rây, các bạn dùng thìa tán qua là được).</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Cháo óc heo bí đỏ</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn bắc nồi cháo bí đỏ lên bếp, đun sôi trở lại, các bạn cho óc heo vào khuấy đều 2 phút, sau đó cho thêm 1 chút dầu ăn ( các bạn có thể sử dụng dầu ô liu).</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em><img alt="Nấu cháo bí đỏ óc heo" data-thumb="original" original-height="583" original-width="698" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-c693eb56-aff8-4286-967a-21fa2c7272f7.jpg?v=1632643392327" />Nấu cháo bí đỏ óc heo</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn tắt bếp và múc cháo ra bát, để cháo nguội bớt các bạn cho bé ăn luôn nhé</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="ca-rot" style="text-align: justify;">Nấu cháo óc heo cà rốt</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo óc heo cà rốt</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cháo trắng: 160g</li>
<li>Óc heo: 100g</li>
<li>Cà rốt: 50g</li>
<li>Gừng: 1 củ bé</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu cháo óc heo cà rốt" data-thumb="original" original-height="583" original-width="698" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-1-f5da9871-fafc-4311-8e66-a8b2b3c803e3.jpg?v=1632643637490" /><em>Nguyên liệu nấu cháo óc heo cà rốt</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo óc heo cà rốt</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Nấu cháo trắng cà rốt</strong></p>
<p dir="ltr">Cà rốt các bạn gọt vỏ, rửa sạch, bào cà rốt thành sợi mỏng. Cho nước và cà rốt vào nồi đun sôi, đun 10 phút cho cà rốt chín mềm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun cháo trắng cùng với cà rốt" data-thumb="original" original-height="583" original-width="698" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-aad0daf7-8d80-4d3c-b398-345aac35f41a.jpg?v=1632643953092" /><em>Đun cháo trắng cùng với cà rốt</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho cháo trắng vào khuấy đều cho cháo tan ra, đun sôi thêm 2 phút là các bạn tắt bếp và đậy vung để cháo còn nóng.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Hấp óc heo</strong></p>
<p dir="ltr">Óc heo các bạn rửa sạch với nước muối loãng, khều hết các mạch máu còn đọng lại, cho vào bát thái thêm vài lát gừng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho 1 chút tiêu xay để óc heo được thơm;&nbsp;cho thêm 1 chút nước mắm đảo đều lên. Sau đó đem hấp cách thuỷ cho óc heo chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trước khi hấp óc heo ướp óc heo cùng gừng và 1 chút tiêu xay" data-thumb="original" original-height="583" original-width="698" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-88063424-fb3c-451c-a46d-03f1572662ac.jpg?v=1632644025634" /><em>Trước khi hấp óc heo ướp óc heo cùng gừng và 1 chút tiêu xay</em></p>
<p dir="ltr">Óc heo hấp chín, các bạn bỏ gừng ra ngoài, lấy 1 lượng khoảng 10g cho vào bát nhỏ, dùng thìa tán nhuyễn óc heo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Hoàn thành cháo óc heo cà rốt</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn múc cháo vào bát, cho óc heo lên trên bề mặt cháo, cho thêm chút dầu ăn hoặc dầu ô liu. Đảo đều lên cho bé thưởng thức khi cháo còn nóng để không bị tanh nhé.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Lưu ý khi nấu cháo với óc heo</h2></div>
<p dir="ltr">Khi hấp óc heo các bạn nên cho 1 chút xíu tiêu xay để tạo độ thơm cho óc heo, vì để bình thường óc heo thường có mùi tanh.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Với 1 bát cháo cho bê thì các bạn chỉ nên dùng 10g óc heo, nếu dùng nhiều quá bé sẽ bị đầy bụng.</p>
<p dir="ltr">Ocd heo rất là bổ dưỡng, vì vậy 1 tuần các bạn chỉ nên cho bé ăn 1-2 lần thôi nhé, đừng lạm dụng quá.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=yQaVprGSX4g" rel="nofollow" target="_blank">Thanh Tâm Food&nbsp;</a>&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/chao-oc-heo-cho-be" title="2 cách nấu cháo óc heo cho bé ăn dặm, thơm ngon bổ dưỡng">2 cách nấu cháo óc heo cho bé ăn dặm, thơm ngon bổ dưỡng</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/chao-oc-heo-cho-be</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/chao-oc-heo-cho-be</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 03:03:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu cháo phô mai cho bé ăn dặm mẹ nên ghi nhớ]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Phô mai là một thực phẩm có nhiều dưỡng chất vì vậy cháo phô mai không còn là món xa lạ đối với các bé ăn dặm. Tuy nhiên khi cho bé ăn dặm thì các mẹ nên chú ý đến từng giai đoạn phát triển của bé để sử dụng lượng phô mai cho hợp lý. </strong></p>
<p>Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn các mẹ chi tiết công thức 2 món cháo phô mai thơm ngon bổ dưỡng cho bé ăn dặm trong bài viết này.</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="pho-mai" style="text-align: justify;">Cháo thịt heo bí đỏ phô mai</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo thịt heo bí đỏ phô mai</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cháo trắng: 160g</li>
<li>Thịt heo: 30g</li>
<li>Bí đỏ: 100g</li>
<li>Phô mai: 2 viên phô mai con bò cười</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu cháo thịt heo bí đỏ phô mai" data-thumb="original" original-height="629" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-35fa9ed3-553d-44cf-b7f7-f30af0287eaa.jpg?v=1632635072993" /><em>Nguyên liệu nấu cháo thịt heo bí đỏ phô mai</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu thịt heo bí đỏ phô mai</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo bí đỏ phô mai</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt rửa sạch, thái miếng mỏng.</p>
<p dir="ltr">Bí đỏ gọt vỏ, bỏ phần ruột, rửa sạch thái miếng</p>
<p dir="ltr">Cho bí đỏ và thịt heo vào nồi, cho thêm 20ml nước bắc lên bếp nấu chín, sau đó dùng máy xay xay nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu thịt heo và bí đỏ chín" data-thumb="original" original-height="629" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-abe8b958-ced7-438a-b8de-0222c7ab4d52.jpg?v=1632635136049" /><em>Nấu&nbsp;thịt heo và bí đỏ chín</em></p>
<p dir="ltr">Phô mai bóc vỏ cho vào bát, ngâm bát trong nước nóng cho mềm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cháo thịt heo bí đỏ phô mai</strong></p>
<p dir="ltr">Phô mai mềm các bạn cho vào nồi bí đỏ tán nhuyễn, cho phô mai hoà quyện với bí đỏ và thịt heo.</p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn cho cháo trắng vào khuấy đều lên;&nbsp;bắc nồi lên bếp đun sôi trở lại, vừa đun vừa khuấy để cháo không bị cháy đáy nồi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cháo thịt heo bí đỏ phô mai" data-thumb="original" original-height="629" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-2e12c8e2-cd5d-4a24-baca-d2eb58b1067b.jpg?v=1632635308803" /><em>Cháo thịt heo bí đỏ phô mai</em></p>
<p dir="ltr">Cháo sôi được 2 phút các bạn tắt bếp múc ra bát để nguội cho bé thương thức luôn nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="yen-mach" style="text-align: justify;">Cháo yến mạch phô mai</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo yến mạch phô mai</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Yến mạch:&nbsp; 100g</li>
<li>Phô mai:&nbsp; 1 viên</li>
<li>Trứng gà: 1 quả</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo yến mạch phô mai</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo yến mạch phô mai</strong></p>
<p dir="ltr">Yến mạch các bạn đem ngâm với nước 15 phút cho mềm, ngâm được 5 phút các bạn thay nước mới để ngâm tiếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm yến mạch cùng với nước 15 phút cho mềm" data-thumb="original" original-height="629" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-02f91c66-260c-44c5-8702-2e52820a12d0.jpg?v=1632635861442" /><em>Ngâm yến mạch cùng với nước 15 phút cho mềm</em></p>
<p dir="ltr">Trứng tách lấy lòng đỏ</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cháo yến mạch phô mai</strong></p>
<p dir="ltr">Yến mạch ngâm mềm các bạn gạn bỏ nước ngâm, đem rửa sạch lại với nước.&nbsp;Sau đó cho vào nồi, cho nước với tỉ lệ 1:3 các bạn nhé (1 phần yến mạch và 3 phần nước).</p>
<p dir="ltr">Các bạn bật bếp đun sôi nồi cháo, khi vừa đun các bạn vừa khuấy đều để cháo yến mạch không bị cháy nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun cháo yến mạch cho chín" data-thumb="original" original-height="629" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-aa9db341-a4d8-43a2-a92f-2a2543fa2034.jpg?v=1632635937516" /><em>Đun cháo yến mạch cho chín</em></p>
<p dir="ltr">Cháo yến mạch rất nhanh chín, các bạn đun khoảng 7 phút là được, cháo chín các bạn cho lòng đỏ trứng gà vào cháo yến mạch, khuấy đều lên trứng chín các bạn tắt bếp.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho lòng đỏ trứng gà vào nấu cùng cháo yến mạch" data-thumb="original" original-height="629" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-87c5d197-88ab-40a9-af70-146427e58d88.jpg?v=1632636042129" /><em>Cho lòng đỏ trứng gà vào nấu cùng cháo yến mạch</em></p>
<p dir="ltr">Cho phô mai vào khuấy đều cho tan trong cháo là được các bạn nhé, cháo yến mạch phô mai trứng gà rất bổ dưỡng.</p>
<p dir="ltr">Các mẹ nào có bé chậm tăng cân có thể nấu thường xuyên cho bé ăn sẽ cải thiện cho bé rất nhiều đấy, chúc các mẹ thành công nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=f7N2dVHhhBs" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo phô mai cho bé">Mom Ơi</a> và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=iJay5c4pT8E" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo phô mai cho bé">Hoa Ré</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-pho-mai-cho-be" title="Cách nấu cháo phô mai cho bé ăn dặm mẹ nên ghi nhớ">Cách nấu cháo phô mai cho bé ăn dặm mẹ nên ghi nhớ</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-pho-mai-cho-be</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-pho-mai-cho-be</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 02:59:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu lẩu cá thác lác khổ qua cá thác lác dai ngon ít đắng]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Vào bếp cùng Tinh Hoa Quê Nhà thực hiện món lẩu các thác lắc khổ qua thơm ngon, thịt cá dai ngọt, nước dùng trong, ngọt thanh. Chỉ cần vài bước là hoàn thành món lẩu cá thác lác chiêu đãi cả gia đình!</strong></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu lẩu cá thác lác khổ qua</h2>
</div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Chả cá thác lác: 500</li>
<li>Xương heo: 300g</li>
<li>Nấm rơm: 300g</li>
<li>Hành tím: 70g</li>
<li>Khổ qua (mướp đắng): 3 quả 200g</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: Cải cúc, bông bí, mồng tơi, hành lá, ngò rí.&nbsp;</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu lẩu á thác lác khổ qua" data-thumb="original" original-height="549" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-84b8f38d-3b5a-4e3b-a797-9cb54b079748.jpg?v=1632407106131" /><em>Nguyên liệu nấu lẩu á thác lác khổ qua</em></p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu lẩu cá thác lác khổ qua</h2>
</div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu cá thác lác khổ qua</strong></p>
<p dir="ltr">Xương các bạn chần với nước nóng để loại bỏ phần máu còn đọng lại, sau đó đem rửa sạch lại với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nấm các bạn cắt chân, bổ đôi ngâm với nước muối pha loãng 5 phút. sau đó rửa lại với nước sạch.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;">&nbsp;<img alt="Ngâm nấm với nước muối pha loãng 5 phút" data-thumb="original" original-height="549" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/44-0a752561-75b5-41bb-ba72-1e0445058ea5.jpg?v=1632407491369" /><em>Ngâm nấm với nước muối pha loãng 5 phút</em></p>
<p dir="ltr">Hành tím khô bóc vỏ, thái mỏng. 1 phần đem chao với dầu ăn, 1 phần băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch, thái nhỏ.</p>
<p dir="ltr">Khổ qua bỏ phần ruột bên trong, rửa sạch, thái mỏng</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Trộn gia vị làm chả cá thác lác.</strong></p>
<p dir="ltr">Cho hành tím thái nhuyễn vào chả cá thác lác, cho tiếp hành lá, ½ thìa cà phê bột canh, hạt nêm, ⅓ muối, 1 chút bột ngọt và hạt tiêu, 1 thìa canh đường và nước mắm.</p>
<p dir="ltr">Cho thêm 1 nửa hành phi, sau đó trộn đều cho gia vị và cá hoà quyện vào nhau.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cán chả cá thác lác trong túi bóng tạo độ dai cho chả cá" data-thumb="original" original-height="549" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/55-9fa30a81-dde9-4b4f-ae43-bc6c4c813285.jpg?v=1632407596548" /><em>Cán chả cá thác lác trong túi bóng&nbsp;tạo độ dai cho chả cá</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho chả cá vào bịch túi bóng có bôi qua lớp dầu, sau đó dùng tay cán qua cán lại cho chả cá được dai nhé.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn cho chả cá ra bát, dùng tay bắt chả thành viên tròn lại.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Hầm nước lẩu cá thác lác</strong></p>
<p dir="ltr">Cho xương vào nồi, cho vào 2 lít nước sau đó bật bếp đun sôi lăn tăn, có bọt các bạn vớt bọt cho nước lẩu trong.</p>
<p dir="ltr">Khi nồi nước lẩu sôi mạnh, các bạn hạ nhỏ lửa, đun nhỏ lửa ninh khoảng 30 phút.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm xương lấy nước dùng cho nồi lẩu cá thác lác khổ qua" data-thumb="original" original-height="549" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/88-1-d50b5203-3bbe-4b5e-a794-f75fb8157fc3.jpg?v=1632407870917" /><em>Hầm xương lấy nước dùng cho nồi lẩu cá thác lác khổ qua</em></p>
<p dir="ltr">Khi nước dùng đã ngọt các bạn cho nấm vào đun cùng, nêm gia vị theo khẩu vị của từng gia đình các bạn nhé.</p>
<p dir="ltr">Cho chả cá vào đun cho đến khi chả cá chín nổi lên là được, các bạn cho khổ qua, cho thêm chút hành phi, hành lá và ngò gai.&nbsp;</p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức lẩu cá thác lác khổ qua</h2>
</div>
<p dir="ltr">Các bạn để nồi lẩu sôi liu riu, nhúng các loại rau vào nồi ăn kèm với bún và 1 miếng chả cá và khổ qua nữa thì quả là tuyệt vời.</p>
<p dir="ltr">Cách nấu lẩu cá thác lác rất đơn giản và dễ làm, các bạn hãy thực hiện cho cả gia đình và ngồi quây quần bên nồi lẩu nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=-Y_H2YIy2zY" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu lẩu cá thác lác khổ qua">Bếp Của Vợ</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca-thac-lac-kho-qua" title="Cách nấu lẩu cá thác lác khổ qua cá thác lác dai ngon ít đắng">Cách nấu lẩu cá thác lác khổ qua cá thác lác dai ngon ít đắng</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca-thac-lac-kho-qua</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca-thac-lac-kho-qua</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 03:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chi tiết cách nấu lẩu cá lăng măng chua ngon hết sẩy]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Lẩu cá lăng măng chua là một món ăn thơm ngon, chưa bao giờ làm thất vọng với các tín đồ của Lẩu. Nếu bạn thích ăn lẩu chua chua cay cay thì Lẩu cá lăng chính là món dành cho bạn, cách thực hiện cũng rất đơn giản. Cùng Tinh Hoa Quê Nhà vào bếp và nấu món lẩu cá lăng chiêu đãi cả gia đình dịp cuối tuần thôi nào!</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu lẩu cá lăng</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá lăng: 800g</li>
<li>Măng chua:&nbsp; 300g</li>
<li>Cà chua: 5 quả</li>
<li>Dứa: ¼ quả</li>
<li>Xả: 2 củ</li>
<li>Gừng: 1 củ 15g</li>
<li>5 tép tỏi, 2 quả ớt đỏ</li>
<li><strong>Rau thơm:</strong> Ngò gai, ngò ôm</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: Hoa chuối bào, rau muống bào, giá đỗ</li>
<li><strong>Gia vị nêm lẩu</strong>: Muối, hạt nêm, bột ngọt, đường</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu lẩu cá lăng" data-thumb="original" original-height="487" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/222-ff999f84-a532-4cd3-94f8-610ab3707447.jpg?v=1632403424781" /><em>Nguyên liệu nấu lẩu cá lăng</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu lẩu cá lăng</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu cá lăng</strong></p>
<p dir="ltr">Cá lăng các bạn rửa sạch, mổ moi ruột, cắt khúc. Cho muối vào giấm vào rửa tiếp, sau đó các bạn rửa dưới vòi nước sạch để trôi hết phần máu còn tụ lại trên cá nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Măng chua rửa sạch với nước cho bớt chua.</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch thái múi cau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Dứa thái lát mỏng</p>
<p dir="ltr">Xả rửa sạch, đập dập cắt khúc.</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ, đập dập băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Gừng gọt vỏ, rửa sạch, thái sợi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Rau thơm rửa sạch, để ráo nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Xào cá lăng&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Để miếng cá khi ăn lẩu đậm đà hơn, các bạn sẽ ướp cá nhé. Cho cá đã ráo nước vào bát, cho ⅓ thìa cà phê muối, ½ thìa cà phê hạt nêm, 1 chút bột ngọt sau đó trộn đều lên ướp 30 phút cho cá thấm gia vị.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Âp chảo cá lăng cho cá săn lại" data-thumb="original" original-height="487" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/333-32b23900-13df-4e22-9435-78bf460451f5.jpg?v=1632403507668" /><em>Âp chảo cá lăng cho cá săn lại</em></p>
<p dir="ltr">Cho dầu vào nồi, đun nóng cho sả tỏi gừng vào phi thơm, sau đó cho cá vào, thỉnh thoảng trở cá lăng cho săn đều, khi cá săn các bạn vớt cá ra đĩa.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước lẩu cá lăng</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho cà chua và dứa vào đảo đều cùng dầu ăn và xả, nêm 1 thìa canh bột nêm và 1 thìa canh đường, đảo cho ngấm vào cà chua, đảo đến khi cà chua chín mềm ra màu đẹp.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo măng cùng cà chua cho ngấm gia vị" data-thumb="original" original-height="487" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/444-47b8ccb6-ec32-46ff-8b58-d7a9f93547fe.jpg?v=1632403627965" /><em>Đảo măng cùng cà chua cho ngấm gia vị</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho măng&nbsp;chua vào đảo đều, nêm 1 thìa canh hạt nêm đảo đều cho măng ngấm gia vị, sau đó các bạn cho nước vào đun sôi, nêm thêm 2 thìa cà phê bột nêm, ½ thìa cà phê muối, 1 thìa canh nước mắm khuấy đều cho nồi nước lẩu cá lăng thêm đậm đà.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức lẩu cá lăng</h2></div>
<p dir="ltr">Khi nồi sôi các bạn cho cá vào nồi đun chín,&nbsp;cá đã chín các bạn cho lẩu vào nồi, đặt lên bếp lẩu, các bạn cho rau ăn kèm vào và thưởng thức cùng với cá, nước lẩu chua chua ngọt ngọt, thơm của dứa, thịt cá đậm đà, cá lăng được chiên qua nên không hề bị nát.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức lẩu cá lăng thơm ngon" data-thumb="original" original-height="487" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/111-f1ed8cd9-c7c3-4246-b9bd-f41c5658c0bc.jpg?v=1632403826407" /><em>Thưởng thức lẩu cá lăng thơm ngon</em></p>
<p dir="ltr">Thịt cá chấm với nước tương kèm thêm vài lát ớt thì quả là càng thêm đậm đà, các bạn hãy thực hiện ngay món lẩu dễ làm mà lại ngon này cùng cả nhà thưởng thức nhé.</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Gz-IdrEL-3Q" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu lẩu cá lăng">Bếp Của Vợ</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca-lang" title="Chi tiết cách nấu lẩu cá lăng măng chua ngon hết sẩy">Chi tiết cách nấu lẩu cá lăng măng chua ngon hết sẩy</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca-lang</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca-lang</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 03:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu lẩu cá kèo lá giang ngot tuyệt vời chiêu đãi cả nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Lẩu cá kèo là một món ăn đặc trưng của người dân Nam Bộ. Nếu đã một lần nếm thử chắc chắn sẽ gây thương nhớ với vị ngọt của nước dùng, của cá, vị chua thanh lẫn hơi đăng đắng của các loại rau ăn kèm đặc trưng. Hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn các bạn&nbsp;chi tiết cách nấu lẩu cá kèo lá giang.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu lẩu cá kèo lá giang</h2>
</div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá kèo: 400g</li>
<li>Dứa: 200g</li>
<li>Cà chua: 200g</li>
<li>Hành, tỏi, ớt</li>
<li>Bún: 500g</li>
<li>Gia vị nêm sẵn lẩu thái: 1 gói.</li>
<li>Lá giang: 150g</li>
<li><strong>Rau thơm</strong>: Húng quế, mùi, ngò gai, ngò ôm.</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: Rau rút, lục bình tây, bạc hà, bông súng, rau muống, bông sua đũa.</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu lẩu cá kèo" data-thumb="original" original-height="413" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-73663c69-16d9-46f2-b409-aa6b77361211.jpg?v=1632402727301" /><em>Nguyên liệu nấu lẩu cá kèo</em></p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu lẩu cá kèo lá giang</h2>
</div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu cá kèo lá giang</strong></p>
<p dir="ltr">Cá kèo các bạn rửa sạch, moi hết phần ruột trong bụng. Tiếp theo dùng chanh và muối rửa tiếp cá kèo để loại bỏ bớt nhớt trên da cá kèo, sau đó rửa sạch lại với nước.</p>
<p dir="ltr">Dứa gọt vỏ,&nbsp;thái miếng mỏng.</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch, thái múi cau</p>
<p dir="ltr">Hành, tỏi bóc vỏ băm nhuyễn. Ớt thái lát</p>
<p dir="ltr">Lá giang rửa sạch, vò nát.</p>
<p dir="ltr">Rau thơm các bạn rửa sạch, để ráo nước, sau đó thái nhỏ</p>
<p dir="ltr">Rau ăn kèm rửa sạch, cắt khúc vừa ăn, bạc hà thái mỏng, bông sua đũa để nguyên.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế sạch các loại rau ăn kèm với lẩu cá kèo" data-thumb="original" original-height="413" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-2fb638e1-becc-4184-bbfd-14a323efaa41.jpg?v=1632402790744" /><em>Sơ&nbsp;chế sạch các loại rau ăn kèm với lẩu cá kèo</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nước lẩu cá kèo</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào nồi đun nóng, cho hành tỏi băm vào phi thơm vàng, khi hành tỏi băm vàng các bạn múc 1 chút hành tỏi cho ra bát.&nbsp;Sau đó cho dứa và cà chua vào đảo đều lên cho cà chua và dứa chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo cà chua và dứa chín trước khi nấu nước lẩu cá kèo" data-thumb="original" original-height="413" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-b848dcd9-82c3-477e-998f-ecf072c80fc1.jpg?v=1632402879856" /><em>Đảo cà chua và dứa chín trước khi nấu nước lẩu cá kèo</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn cho 1,5 lít nước vào, cho gói gia vị nêm sẵn lẩu thái vào đun sôi, nồi nước sôi các bạn cho lá giang vào đảo đều và đun cho nồi sôi trở lại.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho lá giang vào đun tạo độ chua cho nồi nước lẩu cá kèo" data-thumb="original" original-height="413" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/44-f18f77d7-997e-420f-ac85-84615901bb4b.jpg?v=1632402983610" /><em>Cho lá giang vào đun tạo độ chua cho nồi nước lẩu cá kèo</em></p>
<p dir="ltr">Khi nồi nước lẩu đã sôi các bạn nêm lại gia vị cho vừa ăn nhé, nồi nước lẩu cá kèo có vị chua nhẹ là được, nếu có vị hơi chua quá các bạn có thể cho thêm chút đường nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức lẩu cá kèo lá giang</h2>
</div>
<p dir="ltr">Cho nước lẩu ra nồi lẩu và cắm điện, bật mức lửa nhỏ cho nồi sôi lăn tăn.&nbsp;Khi ăn lẩu các bạn lần lượt cho các loại rau ăn kèm và cá vào nồi, cho thêm chút rau thơm, vài lát ớt và 1 chút hành tỏi phi vào cho thơm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức lẩu cá kèo thơm ngon, chua cay, hấp dẫn" data-thumb="original" original-height="413" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/55-8df5031b-6df4-489d-9a4e-19e8e0510900.jpg?v=1632403063767" /><em>Thưởng thức lẩu cá kèo thơm ngon, chua cay, hấp dẫn</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn chỉ cần tăng nhiệt độ lên cho nồi sôi, cá chín và các loại rau ăn kèm chín là thưởng thức luôn được nhé, cá khi chín ra nước sẽ rất ngọt.</p>
<p dir="ltr">Ăn cá chấm với chút nước mắm ớt thì tuyệt vời luôn các bạn ạ, cùng vào bếp và chế biến món lẩu cá kèo chua chua ngọt ngọt thơm ngon này cho cả gia đình thôi nào.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công nhé!</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=4PCZReENvYA" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu lẩu cá kèo">Món Ăn Ngon</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca-keo" title="Cách nấu lẩu cá kèo lá giang ngot tuyệt vời chiêu đãi cả nhà">Cách nấu lẩu cá kèo lá giang ngot tuyệt vời chiêu đãi cả nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca-keo</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca-keo</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 03:06:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 Cách nấu lẩu cá bớp thơm ngon chua chua cay cay, không tanh]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Các bớp nấu lẩu là món ăn được rất nhiều người ưa chuộng, vị cá ngọt thơm cùng nước lẩu đậm đà sẽ làm hài lòng cả gia đình. Hôm nay Tinh Quê Nhà sẽ hướng dẫn các bạn 2 cách nấu cá bớp thơm ngon mà không bị tanh.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="mang-chua" style="text-align: justify;">Lẩu cá bớp măng chua</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu lẩu cá bớp măng chua</strong> ( Cho 4 người ăn)</h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá bớp: 1kg</li>
<li>Măng chua: 400g</li>
<li>Cà chua:100g</li>
<li>Nấm: 200g</li>
<li>Xả: 3 cây</li>
<li>Hành, tỏi 50g</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Đường phèn, bột canh, hạt nêm, hạt tiêu</li>
<li><strong>Rau ăn lẩu</strong>: Rau muống bào, cải cúc, bông súng…..</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Các loại rau ăn cùng với lẩu cá bớp măng chua" data-thumb="original" original-height="467" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-f576d47a-da9a-40d5-82f7-0a60fb86a9d0.jpg?v=1632330054891" /><em>Các loại rau ăn cùng với lẩu cá bớp măng chua</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu lẩu cá bớp măng chua</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu cá bớp măng chua</strong></p>
<p dir="ltr">Cá bớp cạo sạch phần vẩy, dùng giấm và rượu trắng bóp bên ngoài để khử mùi tanh, sau đó rửa lại với nước và cắt khúc vừa ăn.</p>
<p dir="ltr">Măng chua rửa sạch nhiều lần với nước cho sạch và bớt chua.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nấm cắt chân, ngâm nước muối 3 phút, sau đó rửa lại với nước sạch để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch, thái múi cau</p>
<p dir="ltr">Xả rửa sạch, đập dập cắt khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tỏi bóc vỏ, băm nhuyễn để riêng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nước lẩu cá lớp măng chua</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào chảo 2 thìa canh dầu ăn đun nóng, cho hành tỏi băm vào phi thơm, sau đó cho cà chua và và xả cắt khúc vào đảo đều.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho măng chua vào đảo cùng, nêm gia vị 1 thìa hạt nêm, 1,5 thìa bột canh, 1 thìa canh đường phèn, 1 chút hạt tiêu sau đó đảo đều lên đun khoảng 3 phút cho măng chua ngấm gia vị.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo măng chua cùng với cà chua và các gia vị khác" data-thumb="original" original-height="467" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-f8920be7-8a54-4e57-b37c-4178960da83c.jpg?v=1632330186547" /><em>Đảo măng chua cùng với cà chua và các gia vị khác</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho thêm gói gia vị nấu lẩu vào đảo đều cùng với măng, cho thêm 1,5 lít nước vào đun sôi.</p>
<p dir="ltr">Khi nồi lẩu đã sôi các bạn cho nấm vào đun cùng cho sôi trở lại là được, như vậy là nồi nước lẩu cá bớp măng chua đã hoàn thành.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun nước lẩu cùng với gói gia vị nấu lẩu" data-thumb="original" original-height="467" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/44-98e3004b-0417-4c02-b90d-69c5c5f91ee2.jpg?v=1632330496817" /><em>Đun nước lẩu cùng với gói gia vị nấu lẩu</em></p>
<p dir="ltr">Khi ăn các bạn chỉ cần cho cá bớp vào, và nhúng các loại rau đã chuẩn bị, ăn lẩu cá bớp măng chua cùng với bún rất là ngon luôn các bạn ạ, vị chua chua của măng và ngọt thanh của đường phèn, cá thì không hề bị tanh.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho cá vào nồi lẩu và thưởng thức lẩu cá bớp măng chua" data-thumb="original" original-height="467" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-c75e7f52-1c8c-4e22-8722-49626dc38501.jpg?v=1632330576615" /><em>Cho cá vào nồi lẩu và thưởng thức lẩu cá bớp măng chua</em></p>
<p dir="ltr">Với cách nấu lẩu cá bớp đơn giản mà không hề mất nhiều thời gian, các bạn hãy nấu cho gia đình thưởng thức nhé.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="chua-cay" style="text-align: justify;">Lẩu cá bớp chua cay</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu nấu lẩu cá bớp chua cay</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá bớp: 1 kg</li>
<li>Nấm rơm: 250g</li>
<li>Xả: 6 cây</li>
<li>Cà chua: 4 quả</li>
<li>Nước cốt me</li>
<li>Hành, tỏi khô</li>
<li>Gừng: 1 củ</li>
<li>Tương ớt, tương cà.</li>
<li>Dứa: 150g</li>
<li>1 gói gia vị nấu lẩu thái</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Muối, hạt nêm, bột ngọt, đường phèn.</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu lẩu cá bớp chua cay</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu cá bớp chua cay</strong></p>
<p dir="ltr">Cá bớp rửa sạch với hỗn hợp muối và giấm, bóp cho cá bớt nhớt và sạch, sau đó thái khúc vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế cá cùng muối và giấm cho bớt tanh" data-thumb="original" original-height="467" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/111-4ff4f0fa-93f9-41cb-bbc3-9ea8730b55f2.jpg?v=1632331885136" /><em>Sơ chế cá cùng muối và giấm cho bớt tanh</em></p>
<p dir="ltr">Nấm rơm cắt chân, bổ đôi rửa sạch, ngâm với nước muối 5 phút sau đó rửa sạch lại với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Xả rửa sạch, 1 phần thái lát sau đó băm nhuyễn. 1 phần đập dập cắt khúc</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch, cắt múi cau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gừng rửa sạch, thái lát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành, tỏi bóc vỏ. Đập dập băm nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp cá</strong></p>
<p dir="ltr">Để cá ướp không còn mùi tanh và ngấm gia vị các bạn sẽ phi thơm hỗn hợp xả hành tỏi. Bắc chảo lên bếp, cho vào chảo 2 thìa canh dầu ăn đun nóng, cho 1 nửa hành tỏi vào phi thơm, tiếp theo cho hết phần xả băm vào đảo đều cho thơm cùng hành tỏi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp cá cùng với gia vị cho ngấm" data-thumb="original" original-height="467" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/555-29ace01e-d7e7-4be1-8c17-46bd91cff943.jpg?v=1632331977801" /><em>Ướp cá cùng với gia vị cho ngấm</em></p>
<p dir="ltr">Cho cá vào bát to, nêm vào 1 thìa canh muối hạt, ½ thìa canh hạt nên, ½ thìa canh bột ngọt và 20g đường phèn, đổ hỗn hợp xả hành tỏi phi vào trộn đều, ướp 30 phút cho cá ngấm gia vị.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước lẩu</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào chảo 3 thìa canh dầu ăn, cho xả cắt khúc vào đảo đều cho xả thơm, sau đó cho nấm vào, nêm 1 thìa canh hạt nêm đảo cùng.&nbsp;Sau đó cho cà chua vào đảo khoảng 3 phút là được các bạn nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo cà chua cùng nấm và xả" data-thumb="original" original-height="467" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/222-4b51ab4f-8f44-4a66-95b6-25010e375eea.jpg?v=1632332118250" /><em>Đảo cà chua cùng nấm và xả</em></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 2 thìa canh dầu ăn, cho gói gia vị lẩu thái vào đảo đều cùng dầu ăn, cho gừng thái lát vào đảo cùng cho thơm.</p>
<p dir="ltr">Cho tiếp tương ớt và tương cà vào đảo đều, sau đó cho vào nồi 1,8 lít nước đun sôi 15 phút, đun được 15 phút nồi nước lẩu đã thơm các bạn vớt hết phần xác của gói ra vị ra nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tiếp đó cho dứa vào đun sôi cho ra nước thơm, các bạn nêm 1 thìa canh đường phèn, 2 thìa canh sa tế ớt, nước cốt me sau đó đun sôi trở lại là được nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước lẩu cá bớp chua cay" data-thumb="original" original-height="467" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/444-29773c51-87f2-4279-a261-68b866f2fc83.jpg?v=1632332204520" /><em>Nấu nước lẩu cá bớp chua cay</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Thưởng thức lẩu cá bớp chua cay</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho nước lẩu vào nồi lẩu, cho phần cà chua và nấm vào đun cho nồi sôi trở lại, như vậy nồi lẩu cá bớp chua cay đã hoàn thành.</p>
<p dir="ltr">Khi ăn các bạn cho cá vào nhúng nước lẩu cho chín, cho thêm rau ăn kèm, và đặc biệt ăn lẩu cùng với bún nhé.</p>
<p dir="ltr"><img alt="Cho cá vào nồi lẩu, và thưởng thức lẩu cá bớp chua cay cùng bún và các loại rau" data-thumb="original" original-height="467" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/777-1.jpg?v=1632332660521" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Cho cá vào nồi lẩu, và thưởng thức lẩu cá bớp chua cay cùng bún và các loại rau</em></p>
<p dir="ltr">Nồi lẩu có vị ngọt thanh, màu nước lẩu rất bắt mắt, vị cay cay của sa tế và chua chua của me, tạo nên 1 nồi lẩu thơm ngon đậm đà.</p>
<p><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=6BuHW9NDD1o" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu lẩu cá bớp">Thanh Tâm Food</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=bd1GCWghe_0" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu lẩu cá bớp">Ăn gì đây?</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca-bop" title="2 Cách nấu lẩu cá bớp thơm ngon chua chua cay cay, không tanh">2 Cách nấu lẩu cá bớp thơm ngon chua chua cay cay, không tanh</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca-bop</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca-bop</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 03:01:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>