<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 25 Jun 2021 04:15:05 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 04:15:05 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách làm thịt kho măng thơm ngon lạ miệng]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Thịt có rất nhiều cách kho, mỗi cách kho đều chứa những hương vị đặc trưng riêng biệt. Thịt kho măng là món ăn đặc biệt vì trong món ăn này vừa bổ sung đạm lại còn thêm cả chất xơ từ măng rất rốt cho sức khoẻ. Tinh Hoa Quê Nhà giới thiệu bạn cách làm thịt kho măng đơn giản nhất, dễ làm nhất tại nhà nhé</strong>.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu làm thịt kho măng</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>500g thịt ba chỉ</li>
<li>600g măng</li>
<li>Gia vị: muối, hạt nêm, nước mắm, đường, bột ngọt, tiêu, nước màu.</li>
<li>Hành tím</li>
<li>Hành lá</li>
<li>Tỏi</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-mon-thit-kho-dua" target="_blank" title="Hướng dẫn cách làm món thịt kho dừa thơm ngon, đậm đà đưa cơm">Hướng dẫn cách làm món thịt kho dừa thơm ngon, đậm đà đưa cơm</a></em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Các bước thực hiện món thịt kho măng</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Trần thịt và măng: đổ 2 lít nước vào nồi, cho 1 thìa cà phê muối khuấy tan, cho măng vào chần 1-2 phút, vớt măng ra rổ để ráo cho thịt vào trần 1-2 phút rồi vớt ra để ráo. Thái măng thành từng khúc vừa ăn dày khoảng 1cm, thịt cũng tương tự thái thành miếng vừa ăn dày 1 cm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trần măng với nước muối loãng" data-thumb="original" original-height="402" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-kho-mang-2.jpg?v=1624555943357" /><em>Trần măng với nước muối loãng</em></p>
<p dir="ltr">Hành tím, tỏi bóc bỏ vỏ, đập dập băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành lá: đập dập băm nhỏ phần đầu, lá hành băm nhỏ</p>
<p dir="ltr">Ớt: bỏ phần cuống, để nguyên quả đập dập.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế hành, tỏi, ớt" data-thumb="original" original-height="402" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-kho-mang-1.jpg?v=1624555942684" /><em>Sơ chế hành, tỏi, ớt</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt thái xong cho vào bát, cho 1 thìa cà phê hành tím băm, 1 muỗng cà phê đầu hành băm, 1 thìa cà phê tỏi băm, 1,5 thìa cà phê hạt nêm, ½ thìa cà phê muối, 2 thìa cà phê đường, ⅓ thìa cà phê bột ngọt, 2 thìa cà phê nước mắm, ⅓ thìa cà phê tiêu, 1 thìa cà phê nước màu.&nbsp;Sau đó các bạn trộn đều lên khoảng 20 phút cho gia vị ngấm vào thịt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo đều cho thịt ngấm gia vị " data-thumb="original" original-height="402" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-kho-mang-4.jpg?v=1624555951910" /><em>Đảo đều cho thịt ngấm gia vị&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Xào măng</strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xào măng cho ngấm gia vị" data-thumb="original" original-height="402" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-kho-mang-5.jpg?v=1624555953027" /><em>Xào măng cho ngấm gia vị</em></p>
<p dir="ltr">Cho chảo lên bếp, cho 2 thìa cà phê dầu ăn, tiếp theo cho 1 thìa cà phê tỏi, 1 thìa cà phê hành tím đảo đều phi lên cho hành tỏi có màu vàng và thơm các bạn cho măng vào xào, sau đó cho thêm gia vị 1 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa cà phê đường, ⅓ thìa cà phê hạt tiêu rồi đảo đều cho măng ngấm gia vị.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Kho thịt</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp, cho 2 thìa cà phê dầu ăn, cho hết phần hành tím và tỏi còn lại vào phi thơm lên, cho phần thịt đã ướp vào xào cho săn lại, sau đó cho 200ml nước dừa, cho thêm 2 thìa cà phê nước mắm rồi đảo đều, hạ nhỏ lửa đun trong vòng 10 phút.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Kho thịt với lửa nhỏ trong 10 phút" data-thumb="original" original-height="402" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-kho-mang-6.jpg?v=1624555953805" /><em>Kho thịt với lửa nhỏ trong 10 phút</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó cho thêm 1 thìa cà phê tương ớt sau đó đảo đều, tiếp theo cho măng vào đảo đều lên rồi cho ớt đã đập dập vào và đun nhỏ lửa trong vòng 10 phút.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 5: Thành phẩm và thưởng thức</strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt kho măng thơm ngon" data-thumb="original" original-height="402" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-kho-mang-7.jpg?v=1624555954660" /><em>Thịt kho măng thơm ngon</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi thịt và măng đã ngấm gia vị, các bạn tắt bếp, rắc lên bề mặt thịt 1 chút hành lá và 1 chút hạt tiêu. Với thời gian rất ngắn là đã có ngay món thịt kho măng lạ miệng rồi đấy các bạn ạ. Thịt và măng ngấm đều gia vị, thịt kho lên màu rất đẹp. Chúc các bạn thành công.</p>
<p>* Nội dung và hình ảnh bài viết có tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=5Yw9FBpETUM" rel="nofollow" target="_blank">Cô Ba Bình Dương</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-kho-mang" title="Hướng dẫn cách làm thịt kho măng thơm ngon lạ miệng">Hướng dẫn cách làm thịt kho măng thơm ngon lạ miệng</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-kho-mang</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-kho-mang</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 03:31:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách làm món thịt kho dừa thơm ngon, đậm đà đưa cơm]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Thịt kho dừa&nbsp;là món ăn ngon, có vị đặc trưng, mùi dừa béo ngậy hoà quyện vào miếng thịt ba chỉ.&nbsp;Tinh Hoa Quê Nhà sẽ gửi đến các bạn công thức làm món thịt kho dừa ngon thích hợp cho những ngày mát.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu làm thịt kho dừa</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt ba chỉ: 400g</li>
<li>Cùi dừa: 1 quả</li>
<li>Nước đưa: 1 quả</li>
<li>Ớt: 1 quả</li>
<li>Hành khô: 2 củ</li>
<li>Gia vị: 3 thìa cà phê đường, 1 thìa cà phê hạt nêm, 3 thìa cà phê nước mắm, 1 thìa cà phê tương ớt.</li></ul>
<p><em>Xem thêm: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-kho-mang" target="_blank" title="Hướng dẫn cách làm thịt kho măng thơm ngon lạ miệng">Hướng dẫn cách làm thịt kho măng thơm ngon lạ miệng</a></em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu món thịt kho dừa" data-thumb="original" original-height="376" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-kho-dua-1.jpg?v=1624549846450" /><em>Nguyên liệu món thịt kho dừa</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách làm món thịt kho dừa</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1. Sơ chế nguyên liệu thịt kho dừa</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt ba chỉ rửa sạch để ráo nước dùng dao thái miếng vừa ăn cho vào bát to</p>
<p dir="ltr">Cùi dừa nạo bỏ phần vỏ bên ngoài, rửa sạch, thái sợi theo chiều dài khoảng 2-3 phân vừa ăn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế nguyên liệu thịt kho dừa" data-thumb="original" original-height="493" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-kho-dua-6.jpg?v=1624551221193" /><em>Sơ chế nguyên liệu thịt kho dừa</em></p>
<p dir="ltr">Hành khô bỏ vỏ, thái nhỏ băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Ớt cắt lấy nửa quả cắt bỏ phần hạt, thái sợi băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: ướp thịt kho dừa</strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt và dừa cùng gia vị " data-thumb="original" original-height="419" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-kho-dua-2.jpg?v=1624549847073" /><em>Ướp thịt và dừa cùng gia vị&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Cho cùi dừa đã thái vào bát to đựng thịt, cho 1 phần hành băm nhuyễn vào, cho thêm 1 thìa cà phê đường, 1 thìa cà phê hạt nêm, 3 thìa cà phê nước mắm, 1 thìa cà phê tương ớt. Sau đó các bạn trộn đều lên để khoảng 30 phút cho gia vị ngấm vào thịt và dừa.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: nấu thịt kho dừa</strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu thịt kho với nước dừa" data-thumb="original" original-height="419" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-kho-dua-3.jpg?v=1624549847731" /><em>Nấu thịt kho với nước dừa</em></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp cho 2 thìa cà phê dầu ăn, cho thêm 2 thìa cà phê đường vàng để thắng nước màu, khi nước màu sôi lên và có màu vàng cánh gián thì các bạn cho tiếp phần hành còn lại vào nồi đảo đều lên cho thơm sau đó đổ phần thịt đã ướp vào nồi đảo đều cho đến khi thịt săn lại, các bạn đổ nước dừa vào và đun sôi, sau khi sôi các bạn hạ nhỏ lửa đun trong khoảng 20 phút, sau đó các bạn rắc thêm 1 chút hạt tiêu và tắt bếp.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thanh-pham" style="text-align: justify;">Thành phẩm thịt kho dừa</h2></div>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Món thịt kho dừa thơm ngon " data-thumb="original" original-height="495" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-kho-dua-5.jpg?v=1624549848565" /><em>Món thịt kho dừa thơm ngon&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Sau 1 khoảng thời gian ngắn là bạn đã có ngay 1 nồi thịt kho dừa ngon, khi thắng nước màu bạn nhớ dùng đường cát càng màu lên sẽ đẹp hơn. Nếu các bạn ko thích để thịt kho nhiều nước các bạn có thể đun cạn hơn nhé. Chúc các bạn thành công</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết có tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=kETdL-f5bBs" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách làm món thịt kho dừa">Bếp Của Vợ</a><br />
&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-mon-thit-kho-dua" title="Hướng dẫn cách làm món thịt kho dừa thơm ngon, đậm đà đưa cơm">Hướng dẫn cách làm món thịt kho dừa thơm ngon, đậm đà đưa cơm</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-mon-thit-kho-dua</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-mon-thit-kho-dua</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 03:31:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bật mí 2 cách làm thịt ba chỉ chiên giòn rụm hấp dẫn]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Thịt ba chỉ là phần thịt ngon nhất, thường được chế biến thành&nbsp;món thịt ba chỉ xào lăn, thịt ba chỉ luộc. Hôm nay <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> xin được giới thiệu đến các bạn 2 cách chiên thịt ba chỉ thơm ngon. Miếng thịt&nbsp;giữ lại được vị ngọt của thịt, da giòn ngon, không bị dai.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="chien-mam" style="text-align: justify;">Thịt ba chỉ chiên mắm</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm thịt ba chỉ chiên mắm&nbsp;</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt ba chỉ ( thịt ba rọi): 1kg</li>
<li>Nước: 150ml</li>
<li>Muối: 1 thìa cà phê</li>
<li>Dấm: 1 thìa cà phê</li>
<li>Tỏi: 15g</li>
<li>Hành khô: 15g</li>
<li>Hành tươi: 1 cây</li>
<li>Ớt: 1 quả</li>
<li>Chanh: 1 quả</li></ul>
<p dir="ltr"><strong>Gia vị ướp thịt ba chỉ chiên mắm</strong></p>
<ul class="staplesrecipe">
<li>⅓ thìa cà phê bột nêm</li>
<li>½ thìa cà phê bột tỏi</li>
<li>Đường: 15g</li>
<li>Nước mắm: 30ml</li>
<li>Bột ngọt: ¼ thìa cà phê</li>
<li>Tương ớt: ⅔ thìa cà phê</li>
<li>Nước: 15ml</li>
<li>Tinh bột bắp</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-chien-xu" target="_blank" title="Bật mí cách làm thịt chiên xù giòn ngon, hấp dẫn">Bật mí cách làm thịt chiên xù giòn ngon, hấp dẫn</a></em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách làm thịt ba chỉ chiên mắm</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu thịt ba chỉ</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 150ml nước, 1 thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê dấm vào nồi bật bếp đun sôi lăn tăn cho nguyên cả miếng thịt ba chỉ vào luộc trong vòng 15 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc sơ thịt ba chỉ, dùng xiên nhọn thăm đều lên phần da " data-thumb="original" original-height="388" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-chi-chien-1.jpg?v=1624557620662" /><em>Luộc sơ thịt ba chỉ, dùng xiên nhọn thăm đều lên phần da&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi luộc phần da đã chín dừ, các bạn dùng dao có hình răng cưa khía bề mặt bì theo chiều dọc, khía xong rắc ⅓ thìa cà phê muối lên bề mặt da, tiếp theo cho thêm ½ thìa cà phê nước cốt chanh xoa đều lên bề mặt da. Sau đó để khoảng 5-10 phút cho bề mặt da khô rồi thái miếng thịt ra làm 4 miếng nhỏ dầy khoảng 1 đốt ngón tay.</p>
<p dir="ltr"><strong>&nbsp;Bước 2: Sơ chế gia vị</strong></p>
<p dir="ltr">Tỏi, hành bóc bỏ vỏ, hành tươi rửa sạch để khô, ớt bỏ cuống bỏ hạt sau đó say nhuyễn hoặc băm nhỏ để riêng.</p>
<p dir="ltr">&nbsp;<strong>Bước 3: Trộn gia vị ướp thịt</strong></p>
<p dir="ltr">&nbsp;Cho vào bát ⅓&nbsp; thìa cà phê bột nêm, ½ thìa cà phê bột tỏi trộn đều và rắc lên bề mặt miếng thịt không rắc lên phần da, sau đó rắc thêm 1 chút xíu hạt tiêu cho thơm sau đó để gia vị ngấm trong 10 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt cho ngấm gia vị " data-thumb="original" original-height="388" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-chi-chien-2.jpg?v=1624557621312" /><em>Ướp thịt cho ngấm gia vị&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi thịt đã ngấm gia vị, các bạn rắc lên bề mặt thịt 1 lớp mỏng tinh bột bắp và xoa đều cho nó bám lên bề mặt thịt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: chiên giòn thịt ba chỉ</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp, cho dầu ăn vào đun nóng dầu lăn tăn. Sau khi dầu sôi lăn tăn các bạn tắt bếp cho 1 thìa cà phê bột bắp vào chảo dầu khuấy đều cho tan ra, sau đó bật bếp để nhỏ lửa, tiếp theo cho thịt ba chỉ vào chiên, các bạn chiên phần da trước.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chiên thật giòn thịt ba chỉ " data-thumb="original" original-height="388" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-chi-chien-3.jpg?v=1624557621937" /><em>Chiên thật giòn thịt ba chỉ&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn quan sát xem phần da đã giòn hay chưa thì mình sẽ điều chỉnh nhiệt độ lửa lên cao để cho da phồng đều và vàng. Khi bề mặt da đã chiên giòn và vàng thì các bạn chiên bề mặt thịt xung quanh, khi chiên thịt ba chỉ các bạn lật qua lật lại cho vàng đều miếng thịt. Chiên khi thịt ba chỉ chín vàng đều, giòn các&nbsp; bạn vớt ra để ráo dầu.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 5: thịt ba chỉ chiên giòn sốt mắm</strong></p>
<p dir="ltr">Pha hỗn hợp nước mắm sốt thịt ba chỉ: Lấy 15g đường cho vào bát, cho thêm 30ml nước mắm, ¼ bột ngọt, ⅓ thìa cà phê tương ớt, 1 chút tiêu, 15ml nước khuấy đều.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho vào chảo 1 thìa cà phê dầu ăn, cho hành tím và hành tươi đã xay vào đảo đều cho thơm, tiếp theo cho tỏi và cho ớt vào đảo đến khi vàng thơm sau đó đổ phần hỗn hợp nước mắm đã pha vào rồi khuấy đều đun sôi cho hỗn hợp cạn bớt đến khi sền sệt thì ta cho phần thịt ba chỉ chiên giòn vào.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Rim thịt với hỗn hợp nước sốt " data-thumb="original" original-height="388" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-chi-chien-4.jpg?v=1624557622564" /><em>Rim&nbsp;thịt với hỗn hợp nước sốt&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Bật nhỏ lửa, lật qua lật lại cho phần gia vị hành tỏi ớt bám vào bề mặt miếng thịt ba chỉ và miếng thịt ba chỉ ngả màu vàng cánh rán là được.&nbsp;</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Thành phẩm thịt ba chỉ chiên mắm</strong></h3>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt ba chỉ chiên mắm " data-thumb="original" original-height="388" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-chi-chien-5.jpg?v=1624557623190" /><em>Thịt ba chỉ chiên mắm&nbsp;</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="chien-muoi" style="text-align: justify;">Thịt ba chỉ chiên muối</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu thịt ba chỉ chiên muối</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt ba chỉ: 1kg</li>
<li>Chanh: 1 quả</li>
<li>Muối: 1 thìa cà phê</li>
<li>Dấm: 15ml</li>
<li>Baking soda: 1 thìa cà phê</li>
<li>Gia vị ướp thịt ba chỉ chiên muối</li>
<li>Muối: 2 thìa cà phê</li>
<li>Bột ngọt: ½ thìa cà phê</li>
<li>Hạt tiêu</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách làm thịt ba chỉ chiên muối</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1:&nbsp; Sơ chế nguyên liệu thịt ba chỉ chiên muối</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt ba chỉ rửa sạch, cạo bớt phần lông trên da, cho nước vào nồi, cho thêm 1 thìa cà phê muối, 2 thìa cà phê dấm, 2 thìa cà phê bột baking soda rồi khuấy tan, đun sôi lăn tăn sau đó cho thịt vào luộc chín phần da khoảng 15 phút, tuỳ thuộc vào phần da dày hay mỏng nên các bạn sẽ luộc lâu hơn hoặc nhanh hơn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc sơ thịt và dùng đầu nhọn dao khía đều lên bề mặt da" data-thumb="original" original-height="395" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-chi-chien-6.jpg?v=1624557623824" /><em>Luộc sơ thịt và dùng đầu nhọn dao khía đều lên bề mặt da</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi luộc chín phần da các bạn dùng đầu nhọn dao khía đều lên bề mặt phần da. Tiếp theo các bạn cắt miếng thịt ba chỉ thành các khúc vừa ăn,&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2:&nbsp; Gia vị ướp thịt ba chỉ</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào bát 2 thìa cà phê muối, ½ thìa cà phê bột ngọt, 1 chút hạt tiêu sau đó trộn đều rồi rắc đều lên bề mặt thịt ba chỉ để ngấm khoảng 1 tiếng đồng hồ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt ba chỉ cho ngấm gia vị" data-thumb="original" original-height="395" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-chi-chien-7.jpg?v=1624557624420" /><em>Ướp thịt ba chỉ cho ngấm gia vị</em></p>
<p dir="ltr">Sau 1 tiếng đồng hồ dựng miếng thịt ba chỉ quay phần da lên trên, sau đó cắt đôi quả chanh dùng 1 nửa quả chanh vắt lên bề mặt da để ngấm tiếp 1 tiếng đồng hồ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Chiên thịt ba chỉ</strong></p>
<p dir="ltr">Trước khi chiên các bạn gắp miếng thịt ba chỉ để lên giấy thấm dầu cho giấy thấm bớt nước lại, vì để thịt ba chỉ ướt quá khi chiên sẽ bị bắn. Bắc chảo lên bếp đun nóng dầu, cho 1 thìa cà phê bột bắp vào khuấy tan ra, trước khi cho thịt vào chao các bạn dùng dao gạt gia vị trên bề mặt da của miếng thịt ba chỉ rồi mới cho miếng thịt ba chỉ vào chao.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chiên giòn thịt " data-thumb="original" original-height="395" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-chi-chien-8.jpg?v=1624557624848" /><em>Chiên giòn thịt&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Khi cho miếng thịt ba chỉ vào rồi các bạn hạ nhỏ lửa, lật qua lật lại cho miếng thịt vàng đều sau đó dựng phần da lên để chiên cho phần da giòn. Sau khi bề mặt của miếng thịt đã vàng đều, phần da đã phồng đều các bạn gắp ra để lên giấy thấm dầu.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Để thịt ba chỉ chiên giòn ráo mỡ dầu" data-thumb="original" original-height="395" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-chi-chien-9.jpg?v=1624557625461" />&nbsp;<em>Để thịt ba chỉ chiên giòn ráo mỡ dầu</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Thành phẩm ba chỉ chiên muối</strong></h3>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt chiên muối giòn" data-thumb="original" original-height="395" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-chi-chien-10.jpg?v=1624557626172" /><em>Thịt chiên muối giòn</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi miếng thịt nguội các bạn dùng dao thái miếng vừa ăn. Khi thái bên ngoài phần da và bề mặt miếng thịt giòn tan luôn, thịt bên trong thì mềm và không bị khô.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="meo" style="text-align: justify;">Mách bạn cách chiên ba chỉ không bị bắn</h2></div>
<p dir="ltr">Khi ướp phần da không để bị ướt</p>
<p dir="ltr">Khi chiên nên dùng bột bắp hoà tan vào dầu, vì bột bắp hút ẩm rất tốt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khi đàn chiên mà thấy bị bắn các bạn có thể cho thêm bột bắp vào.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khi thăm phần da không nên thăm sâu quá đến phần mỡ, chỉ thăm trên bề mặt lớp da.</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết có tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aMDoujikbfE" rel="nofollow" target="_blank" title="cách làm thịt ba chỉ chiên giòn">Vành Khuyên Lê</a>&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-ba-chi-chien-gion" title="Bật mí 2 cách làm thịt ba chỉ chiên giòn rụm hấp dẫn">Bật mí 2 cách làm thịt ba chỉ chiên giòn rụm hấp dẫn</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-ba-chi-chien-gion</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-ba-chi-chien-gion</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 02:35:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bật mí cách làm thịt chiên xù giòn ngon, hấp dẫn]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Thịt là nguyên liệu thường xuyên xuất hiện trong&nbsp;trong mâm cơm gia đình Việt bởi vì thịt có thể chế biến thành nhiều món ăn khác nhau. Hôm nay <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> bạn làm món thịt chiên xù giòn ngon hấp dẫn nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu làm thịt chiên xù</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt lợn miếng: 200g</li>
<li>Trứng gà: 2 quả</li>
<li>Bột chiên giòn: 20g</li>
<li>Bột chiên xù: 20g</li>
<li>Bột năng: ½ thìa cà phê</li>
<li>Bột nghệ: ½ thìa cà phê</li>
<li>Muối ⅓ thìa cà phê</li>
<li>Nước tương(xì dầu): 5 thìa cà phê</li>
<li>Dấm: 2 thìa cà phê</li>
<li>Hạt tiêu</li>
<li>Nước lọc 20ml</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-ba-chi-chien-gion" target="_blank">Bật mí 2 cách làm thịt ba chỉ chiên giòn rụm hấp dẫn</a></em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu làm món thịt chiên xù giòn " data-thumb="original" original-height="422" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-chien-xu-6.jpg?v=1624548287284" /><em>Nguyên liệu làm món thịt chiên xù giòn&nbsp;</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách làm thịt chiên xù</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1. Sơ chế nguyên liệu thịt chiên xù</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt lợn chọn miếng thịt nạc, cắt lát mỏng khoảng 1-2 phân, sau đó đem bọc vào màng bọc và đập dập miếng thịt cho thịt mềm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho 1 chút muối vào bột chiên giòn và đảo đều cho muối đều với bột</p>
<p dir="ltr">Đập 2 quả trứng vào bát và đánh đều lòng đỏ và lòng trắng quyện vào nhau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bột chiên xù xay nhỏ lại</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Chiên thịt</strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lăn thịt qua bột chiên giòn, trứng, bột chiên xù" data-thumb="original" original-height="422" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-chien-xu-2.jpg?v=1624547989560" /><em>Lăn thịt qua bột chiên giòn, trứng, bột chiên xù</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho thịt đã đập dập vào phần bột chiên giòn, lăn cho bột mì phủ hết bề mặt miếng thịt, sau đó nhúng miếng thịt vào bát trứng gà, tiếp tục lăn lại thêm 1 lớp bột chiên giòn nữa sau đó nhúng lại trứng gà sau đó cho miếng thịt vào đĩa bột chiên xù, lăn qua lăn lại cho bột chiên xù bám hết vào bề mặt miếng thịt rồi để vào đĩa.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chiên giòn thịt xù" data-thumb="original" original-height="420" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-chien-xu-3.jpg?v=1624547990139" /><em>Chiên giòn thịt xù</em></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp cho 1 lượng dầu ăn đủ chiên, đun nóng dầu ăn sau đó cho thịt vào chiên, cho thịt vào các bạn hạ nhỏ lửa để thịt bên trong chín và bề ngoài có màu vàng đẹp mắt như thế là được, các bạn tắt bếp và gắp miếng thịt ra để lên giấy thấm dầu nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Xốt thịt chiên xù</strong></p>
<p dir="ltr">Pha hỗn hợp xốt thịt chiên xù: Cho vào chảo 3 thìa cà phê nước lọc, 2 thìa cà phê dấm, 5 thìa cà phê nước tương, cho 1 chút tiêu, cho thêm bột nghệ sau đó khuấy tan rồi cho lên bếp đun sôi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Pha chế nước xốt thịt chiên xù" data-thumb="original" original-height="408" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-chien-xu-4.jpg?v=1624547990538" /><em>Pha chế nước xốt thịt chiên xù</em></p>
<p dir="ltr">Cho 2 thìa cà phê vào bột năng khuấy đều cho tan rồi từ từ đổ vào chảo hỗn hợp đang sôi, vừa đổ các bạn vừa khuấy đều cho bột năng nở ra, sau đó đun nhỏ lửa cho hỗn hợp sền sệt lại thì các bạn tắt bếp nhé.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thanh-pham" style="text-align: justify;">Thành phẩm</h2></div>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em><img data-thumb="original" original-height="422" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-chien-xu-7.jpg?v=1624548538565" />Món thịt chiên xù giòn ngon&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi chiên thịt chiên xù xong các bạn để lên thớt dùng dao thái miếng vừa ăn. Xếp ra đĩa, các bạn dùng thìa múc nước xốt dưới lên thịt, vậy là các bạn đã có 1 đĩa thịt chiên xù thơm ngon, bên trong thịt mềm, bên ngoài giòn tan, hoà quyện cùng nước xốt đậm đà.</p>
<p dir="ltr">Với công thức trên Tinh Hoa Quê Nhà mong rằng các bạn sẽ thành công nhé.</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=UzNLluauK68" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách làm thịt chiên xù">Món Ăn Ngon</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-chien-xu" title="Bật mí cách làm thịt chiên xù giòn ngon, hấp dẫn">Bật mí cách làm thịt chiên xù giòn ngon, hấp dẫn</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-chien-xu</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-chien-xu</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 02:35:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>