<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 07:44:18 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 07:44:18 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[2 Cách nấu cháo cua đồng bổ dưỡng cho bé và gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Cua đồng là nguồn thực phẩm giàu chất dinh dưỡng bậc nhất, để người dân quê chế biến vô vàn các món ăn hấp dẫn. Cua đồng được chế biến thành rất nhiều món ăn khác nhau, thế nhưng chưa có món nào dễ ăn, dân giã và dễ làm như cháo cua đồng.&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Nấu cháo cua đồng&nbsp;không khó, chỉ cần chút tinh tế, bạn sẽ có ngay món ăn đậm chất dinh dưỡng, hương vị khó quên. Cùng vào bếp với Tinh Hoa Quê&nbsp;Nhà vào bếp làm ngay thôi nào!</p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="hot-vit" style="text-align: justify;">Nấu cháo cua đồng hột vịt</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo cua đồng hột vịt</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cua xay: 1,2kg</li>
<li>Gạo nếp: 50g</li>
<li>Gạo tẻ: 150g</li>
<li>Trứng vịt lộn (hột vịt): 6 quả, trứng thường 2 quả</li>
<li>Hành tím: 3 củ</li>
<li>Tỏi khô: 2 tép tỏi</li>
<li>Nấm rơm: 300g</li>
<li>Mồng tơi, mướp</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo cua đồng hột vịt</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo cua đồng hột vịt</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào cua xay 1 chút muối, cho thêm 2,5 lít nước. Trộn đều cho cua xay tan ra, dùng rây lọc lấy phần nước, bỏ phần xác cua, sau đó để lắng 30 phút.&nbsp;&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hoà cua xay cùng với nước tan ra sau đó lọc lấy nước cua đồng" data-thumb="original" original-height="574" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-9ae49aa5-f8c4-4d0b-882a-f4bfaf8fe8ab.jpg?v=1632668812922" /><em>Hoà cua xay cùng với nước tan ra sau đó lọc lấy nước cua đồng</em></p>
<p dir="ltr">Nấm rơm cắt bỏ chân và bổ đôi, sau đó ngâm vào nước muối khoảng 5 phút. Vớt ra để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gạo các bạn trộn 2 loại gạo cùng nhau, vo sạch với nước, chắt phần nước đi để gạo trong bát, cho 10ml dầu ăn trộn với gạo cho ngấm trong 10 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Trứng vịt lộn rửa sạch vỏ ngoài, đem luộc chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ, đập dập băm nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cháo cua đồng</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn bắc nồi nước cua lên bếp, đun lửa nhỏ để từ từ riêu cua nổi lên, các bạn vớt riêu cua ra bát.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước cho thịt cua nổi lên vớt ra" data-thumb="original" original-height="574" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-ddb3bcaf-71a0-4936-8552-961633af9d38.jpg?v=1632668914903" /><em>Nấu nước cho thịt cua nổi lên vớt ra</em></p>
<p dir="ltr">Cho gạo vào nồi nước cua để nấu cháo, các bạn bắt đầu ninh cháo với mức lửa trung bình để cháo chín nhừ là được.</p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp, cho dầu ăn vào đun nóng, cho tỏi vào phi thơm sau đó cho nấm vào đảo đều, nêm thêm 1 thìa cà phê hạt nêm;&nbsp;đảo đều cho nấm ngấm gia vị, thấy nấm khi nào trong lại là được các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo nấm cùng với gia vị cho ngấm" data-thumb="original" original-height="574" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/44-255064f6-4cf5-4ede-a84f-a663573fe619.jpg?v=1632669007005" /><em>Đảo nấm cùng với gia vị cho ngấm</em></p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào chảo, cho hành tím vào phi thơm, cho thịt&nbsp;cua đồng&nbsp;vào đảo đều cho thơm.&nbsp;Sau đó đập vào cùng 2 quả trứng, đảo đều cho trứng chín, nêm thêm 1 thìa cà phê hạt nêm, 1 chút nước mắm cho riêu cua ngọt gia vị là được.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo thịt cua cho thơm" data-thumb="original" original-height="574" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/55-433a8046-9a3d-4f23-8104-980ef8e37310.jpg?v=1632669067098" /><em>Đảo thịt cua cho thơm</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn lần lượt cho nấm và thịt cua đồng vào nồi cháo, khuấy đều lên và nếm thử xem nồi cháo đã đậm đà chưa;&nbsp;còn không các bạn có thể nêm theo khẩu vị gia đình mình nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu cháo cua đồng thơm ngon bổ dưỡng" data-thumb="original" original-height="574" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/66-5ab9be17-0b63-49f8-b8a5-4937fad8060d.jpg?v=1632669153932" /><em>Nấu cháo cua đồng thơm ngon bổ dưỡng</em></p>
<p dir="ltr">Như vậy và nồi cháo cua đồng hột vịt đã xong rồi các bạn nhé.&nbsp;Múc cháo ra bát, đập vào bát 2 quả trứng vịt lộn đã luộc chín, khuấy đều lên và thưởng thức thôi các bạn nhé.</p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="7-thang" style="text-align: justify;">Nấu cháo cua đồng cho trẻ 7 tháng tuổi</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo cua đồng cho bé</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo nếp: 50g</li>
<li>Gạo tẻ: 150g</li>
<li>Cua đồng: 200g</li>
<li>Rau mồng tơi và mướp</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo cua đồng cho bé</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo cua đồng.</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn trộn gạo nếp và gạo tẻ cùng nhau, vo qua nước cho sạch, cho gạo vào máy xay, xay nhuyễn gạo cùng với 20ml nước. Sau đó cho gạo xay vào nồi</p>
<p dir="ltr">Cua đồng các bạn mua về, cho vào chậu rửa lại nhiều lần với nước sạch, để loại bỏ đất cát bám trên cua.</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho muối vào cua đồng, sóc nhiều lần cho cua chết, các bạn tách mai cua và thân cua ra để riêng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Các bạn tách mai cua" data-thumb="original" original-height="551" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-c746fd7a-a4a4-45bf-b095-f7a8a91d0d20.jpg?v=1632666628256" /><em>Các bạn tách mai cua</em></p>
<p dir="ltr">Dùng tăm khều lấy gạch cua ở mai cua đồng, phần thân cua các bạn đem xay nhuyễn với 1 chút nước.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xay nhuyễn cua đồng" data-thumb="original" original-height="551" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-ac5c1d8c-51b4-433e-b093-6313692d3ba8.jpg?v=1632666727460" /><em>Xay nhuyễn cua đồng</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn dùng khăn xô sữa của trẻ em, lọc lấy nước cua đồng cho vào nồi gạo xay, loại bỏ phần xác cua.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Mướp gọt vỏ, mồng tơi rửa sạch. Thái mồng tơi và mướp nhỏ ra, sau đó băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Đảo rau củ</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu vào chảo đun nóng, cho hành vào phi cho thơm vàng. Sau đó cho gạch cua vào đảo đều.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tiếp đến cho rau mồng tơi và mướp vào đảo cùng cho chín, các bạn nêm gia vị vừa với trẻ là được các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo gạch cua cùng với mồng tơi và mướng cho chín" data-thumb="original" original-height="551" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-1-ecff8651-6e24-4fc9-a5f8-c7c62f72db8c.jpg?v=1632666940937" /><em>Đảo gạch cua cùng với mồng tơi và mướng cho chín</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu cháo cua đồng cho trẻ 7 tháng tuổi</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn khuấy đều gạo xay và nước cua đồng hoà tan với nhau, bắc lên bếp đun sôi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Khuấy đều bột gạo và nước cua đồng sau đó đun sôi" data-thumb="original" original-height="551" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-1.jpg?v=1632667172340" /><em>Khuấy đều bột gạo và nước cua đồng sau đó&nbsp;đun sôi</em></p>
<p dir="ltr">&nbsp;Sau đó hạ nhỏ lửa đun cho chín, khi đun nhớ đảo liên tục để cháo không bị cháy đáy nồi. Khi nồi cháo đã chín và sánh mịn, các bạn cho rau củ đã xào vào đảo khuấy đều lên đun thêm 2 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em><img alt="Cho rau vào nồi cháo cua đồng đun thêm 2 phút" data-thumb="original" original-height="551" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-7efe8167-b482-43ce-ab45-ebf187f1052e.jpg?v=1632667378968" />Cho rau vào nồi cháo cua đồng&nbsp;đun thêm 2 phút</em></p>
<p dir="ltr">Cho cháo và gia vị hoà tan đều nhau các bạn tắt bếp, múc cháo ra và cho bé thưởng thức luôn khi cháo còn ấm.</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=cmKwjoCYMzU" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo cua đồng">Mẹ Gấu Nuôi Con</a> và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=sA9aP2H8pnE" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo cua đồng">Bếp Của Vợ</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-cua-dong" title="2 Cách nấu cháo cua đồng bổ dưỡng cho bé và gia đình">2 Cách nấu cháo cua đồng bổ dưỡng cho bé và gia đình</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-cua-dong</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-cua-dong</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 04:38:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3 cách nấu cháo lươn cho trẻ kết hợp rau, củ, quả]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Lươn là loại thực phẩm được các chuyên gia dinh dưỡng đánh giá cao. Trong thịt lươn có nhiều thành phần quan trọng như chất đạm, chất béo tự nhiên, ít calo. Nhiều loại vitamin và khoáng chất khác như: vitamin A, B1, B6… hay sắt, natri…So với những loại hải sản tôm, cua thì thịt lươn là thực phẩm chứa hàm lượng dinh dưỡng cao hơn rất nhiều. Đặc biệt cực tốt cho trẻ nhỏ..</strong></p>
<p>Vì thế cháo lươn là món ăn vô cùng bổ dưỡng và tốt cho sự phát triển của các bé từ 1 tuổi trở lên. Vậy tại sao, bạn không vào bếp và chế biến món cháo này cho những “thiên thần” nhỏ nhà mình?</p>
<p>Tinh Hoa Quê Nhà&nbsp;dưới đây sẽ hướng dẫn các bạn 3 cách nấu cháo lươn không tanh kết hợp với các loại rau củ thơm ngon lạ miệng cho trẻ.</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="ca-rot" style="text-align: justify;">Cháo lươn cà rốt</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo lươn cà rốt</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cháo trắng nấu sẵn ( chia đủ 3 bữa cho bé)</li>
<li>Lươn: 400g</li>
<li>Cà rốt: 60g</li>
<li>Hành tây: 40g</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo lươn cho bé ăn dặm</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo lươn cho bé ăn dặm</strong></p>
<p dir="ltr">Lươn rất nhớt, các bạn phải sơ chế sạch lươn thì nấu cháo lươn mới không bị tanh.&nbsp;Các bạn đun 1 chút nước nóng khoảng 60 độ c, cho nước nóng vào chậu.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho lươn vào chậu, sau đó dùng chà chà sạch nhớt của lươn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc thịt lươn cho chín" data-thumb="original" original-height="602" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-969f4d9e-2918-4fdf-80f7-47ee7cae2bcd.jpg?v=1633187168831" /><em>Luộc thịt lươn cho chín</em></p>
<p dir="ltr">Cho lươn vào nồi, cho thêm nước ngập lươn, cho vào cùng 2 chút nghệ và hành tăm, sau đó bắc lên bếp đun sôi cho lươn chín.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn dùng rây lọc lấy nước luộc lươn, lươn các bạn đem lọc bỏ xương lấy thịt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cà rốt gọt vỏ, rửa sạch, thái lát mỏng.</p>
<p dir="ltr">Hành tây thái lát mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Đảo thịt lươn cùng cà rốt và hành tím</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp cho vào 1 chút dầu ăn, cho cà rốt và hành tây vào đảo đều dậy mùi thơm, cho thịt lươn vào đảo cùng cà rốt và hành khoảng 3 phút là được các bạn nhé.</p>
<p dir="ltr">Để nguội bớt các bạn đem hỗn hợp vừa đảo xay nhuyễn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo cà rốt, hành tây và thịt lươn cùng gia vị trước khi xay nhuyễn" data-thumb="original" original-height="602" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-6a0a7251-7610-4d03-bea3-fd6c69162834.jpg?v=1633187250878" /><em>Đảo cà rốt, hành tây và thịt lươn cùng gia vị trước khi xay nhuyễn</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu cháo lươn cho bé</strong></p>
<p dir="ltr">Cho hỗn hợp&nbsp;thịt lươn đã xay nhuyễn vào nồi cháo, khuấy đều, đun nồi cháo sôi trở lại. Các bạn nhớ bật lửa nhỏ, để tránh cháo không bị cháy ở đáy nồi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Đun được tầm 2 phút các bạn múc cháo ra bát, để nguội bớt là có thể cho bé ăn luôn.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="bi-do" style="text-align: justify;">Cháo lươn bí đỏ</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo lươn bí đỏ</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cháo trắng nấu sẵn</li>
<li>Lươn đồng: 40g</li>
<li>Bí đỏ: 50g</li>
<li>Hành tím: 2 củ</li>
<li>2 lát gừng</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu cháo lươn bí đỏ" data-thumb="original" original-height="633" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/55-c10e9f19-a17b-4a78-820c-cc088815aae9.jpg?v=1633187420564" /><em>Nguyên liệu nấu cháo lươn bí đỏ</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo lươn bí đỏ</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo lươn bí đỏ</strong></p>
<p dir="ltr">Lươn rửa sạch, thái khúc. Sau đó đem luộc chín cùng với 2 lát gừng. Tiếp theo lọc lấy phần thịt lươn, đem băm nhuyễn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Băm nhuyễn thịt lươn" data-thumb="original" original-height="730" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/66-1-4c89724c-5772-4839-a248-c632537b8ea0.jpg?v=1633187623181" /><em>Băm nhuyễn thịt lươn</em></p>
<p dir="ltr">Bí đỏ gọt vỏ, bỏ phần ruột, thái miếng đem luộc chín sau đó tán nhuyễn bí đó</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, thái nhỏ băm nhuyễn.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cháo lươn bí đỏ</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp, cho dầu ăn vào đun nóng, cho hành vào phi thơm. Sau đó cho lươn vào đảo đều, cho 1 chút nước luộc bí đỏ vào đun sôi.&nbsp;Cho tiếp cháo trắng vào đảo đều cho cháo và lươn hoà quyện vào với nhau.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu cháo lươn bí đỏ bổ dưỡng cho bé" data-thumb="original" original-height="633" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-07a1e9ae-9782-4bbe-a58b-19ea12e79870.jpg?v=1633187704880" /><em>Nấu cháo lươn bí đỏ bổ dưỡng cho bé</em></p>
<p dir="ltr">&nbsp;Đun nhỏ lửa cho cháo lươn sôi, các bạn tiếp tục cho bí đỏ vào khuấy đều lên.</p>
<p dir="ltr">Đun thêm khoảng 2 phút nữa các bạn tắt bếp, múc cháo ra bát và cho bé ăn khi cháo lươn bí đỏ còn ấm các bạn nhé!</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="dau-xanh" style="text-align: justify;">Cháo lươn đậu xanh</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo lươn đậu xanh</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo: 60g</li>
<li>Đậu xanh bóc vỏ: 20g</li>
<li>Lươn: 1 con</li>
<li>Hành tăm: 2 củ</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo lươn đậu xanh</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo lươn đậu xanh</strong></p>
<p dir="ltr">Gạo rửa sơ qua với nước cho sạch bụi bẩn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Đậu xanh ngâm cùng với nước cho mềm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Lươn rửa sạch, sau đó cho vào nước nóng rửa lại để loại bỏ nhớt của lươn. Sau đó hấp chín, gỡ lấy phần thịt lươn, bỏ xương.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hấp lươn cho chín" data-thumb="original" original-height="613" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/555-6387dda6-9b06-4a62-9f48-cf58eef2f261.jpg?v=1633187883640" /><em>Hấp lươn cho chín</em></p>
<p dir="ltr">Hành tăm đập dập băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cháo lươn đậu xanh</strong></p>
<p dir="ltr">Cho đậu xanh và gạo vào nồi, cho thêm nước vào nồi. Cho nồi vào nồi điện, cho thêm khay lươn ở phía trên. Sau đó đậy nắp,&nbsp;cắm điện, chuyển chế độ nấu cháo, hẹn 2,5 giờ cho cháo chín nhừ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu cháo lươn đậu xanh bằng nồi điện" data-thumb="original" original-height="613" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/333-dd241c2e-1401-4dc7-8175-8ae500d78ec4.jpg?v=1633187950973" /><em>Nấu cháo lươn đậu xanh bằng nồi điện</em></p>
<p dir="ltr">Đun được 2 tiếng các bạn bỏ lươn ra, gỡ lấy phần thịt và bỏ phần xương, đem thịt lươn đảo cùng với hành tăm và dầu ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho lươn vào nồi cháo, đun thêm 15 phút nữa, khi nào nồi cháo chuyển sang chế độ ủ ấm là các bạn rút điện nhé. Sau đó múc cháo ra bát đợi nguội bớt và cho trẻ ăn dặm thôi.&nbsp;</p>
<p><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube Mẹ Gấu Nuôi Con và Moon Moon</em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-luon-cho-tre" title="3 cách nấu cháo lươn cho trẻ kết hợp rau, củ, quả">3 cách nấu cháo lươn cho trẻ kết hợp rau, củ, quả</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-luon-cho-tre</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-luon-cho-tre</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 04:32:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn bạn 2 cách nấu cháo nghêu ngon chuẩn đúng điệu tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Nghêu là loại hải sản giàu dinh dưỡng, ngon bổ dưỡng, nhiều người ưa thích. Với 100g thịt nghêu đã bao gồm 10,8g protein, 1.6g chất béo, các vitamin (B1, B6, B12 &amp; vitamin C) và nhiều vi tố nguyên liệu (kẽm, sắt, mangan, kali, đồng, iot,...). Vì vậy, nghêu được chế biến thành những món ngon như cháo nghêu, nghêu xào sả ớt, canh nghêu với mồng tơi, nghêu hấp,...</strong></p>
<p>Cháo nghêu là món ăn đặc trưng cho vùng sông nước đồng bằng sông Cửu Long. Với nguyên liệu sẵn có, đơn giản, dễ nấu, dễ ăn, thơm ngon và bổ dưỡng. Nó có vị thanh ngọt, có tác dụng thanh nhiệt, giải nhiệt và tốt cho gan thận rất tốt cho người lớn và trẻ nhỏ. Vào ngày mưa hay se se lạnh mà được thưởng thức tô cháo nghêu nóng thì thật là tuyệt. Bài viết dưới đây&nbsp;Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn bạn 2&nbsp;cách nấu cháo nghêu ngon chuẩn đúng điệu tại nhà cho cả gia đình nhé.</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="chao-ngheu" style="text-align: justify;">Cháo nghêu truyền thống</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo nghêu truyền thống</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo nếp: 100g</li>
<li>Gạo tẻ: 50g</li>
<li>Ngao: 1,5kg</li>
<li>Hành tím: 4 củ</li>
<li>Gừng: 1 củ</li>
<li>200g hành hoa, rau răm, rau mùi</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Muối, hạt nêm, tiêu xay</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo nghêu truyền thống</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo nghêu</strong></p>
<p dir="ltr">Gạo trộn đều nếp và tẻ ùng nhau sau đó vo&nbsp;sạch&nbsp;với&nbsp;nước để ráo</p>
<p dir="ltr">Nghêu mua về đem rửa sạch với nước, ngâm với nước vo gạo 2 tiếng đồng hồ, cho thêm vài lát ớt để ngao nhả sạch bùn đất. Sau 2 tiếng rửa lại nghêu với nước sạch.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Rửa sạch ngao, ngâm với nước vo gạo để ngao nhả bùn đất" data-thumb="original" original-height="589" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-1-7dd9768d-2c0b-48cc-8d0a-5a1540b8c218.jpg?v=1633183624772" /><em>Rửa sạch nghểu, ngâm với nước vo gạo&nbsp;để nghêu&nbsp;nhả bùn đất</em></p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, thái lát mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gừng cạo sạch vỏ, thái sợi nhỏ</p>
<p dir="ltr">Hành hoa, rau răm, rau mùi đem rửa sạch, để riêng đầu hành. Sau đó thái nhỏ các loại rau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Luộc nghêu</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 1 lít nước, cho thêm 1 thìa cà phê muối đun sôi nồi nước, tiếp theo cho nghêu vào nồi luộc cho nghêu chín.&nbsp;Sau đó vớt nghêu ra, tách lấy phần thịt nghêu, dùng tay bóp phần đất bẩn bên trong nghêu.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bóp phần bùn đất bản bên trong thịt nghêu" data-thumb="original" original-height="589" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/8-1-b3918cf2-a3cb-4883-804a-7c721185558a.jpg?v=1633183796370" /><em>Bóp phần bùn đất bản bên trong thịt nghêu</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó rửa sạch nghêu cùng với nước nhiều lần cho nghêu sạch. Sau đó các bạn lấy hành và gừng phi thơm cùng với dầu ăn, hành tím vàng.</p>
<p dir="ltr">Các bạn vớt lên 1 nửa, 1 nửa để lại cho nghêu và gốc hành vào đảo đều khoảng 2 phút, nêm vào nghêu 1 thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê hạt nêm, ½ thìa cà phê tiêu sau đó tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo thịt nghêu cùng với gia vị" data-thumb="original" original-height="589" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-52f88d46-efea-4e87-a0d6-de060a33992a.jpg?v=1633184103973" /><em>Đảo thịt nghêu cùng với gia vị</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu cháo nghêu</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn trộn đều gạo tẻ và gạo nếp cùng nhau, sau đó vo gạo sạch, cho vào nồi. Chắt lấy phần trên nước ngao cho vào gạo, bỏ phần cặn dưới đáy nồi.</p>
<p dir="ltr">Bật bếp đun sôi nồi cháo, sau khi nồi sôi các bạn hạ nhỏ lửa đun nồi cháo chín nhừ và sánh lại.&nbsp;</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Thưởng thức cháo nghêu nấu truyền thống</strong></h3>
<p dir="ltr">Khi cháo đã chín nhừ và sánh lại, các bạn cho nghêu đã đảo gia vị vào nồi cháo, khuấy đều cho cháo ngọt gia vị.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn thử cháo nghêu đã ngọt chưa nhé, có thể nêm theo khẩu vị gia đình mình nhé. Đun thêm 3-5 phút nữa các bạn tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức cháo nghêu truyền thống thơm ngon dinh dưỡng" data-thumb="original" original-height="589" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-1dbc7637-c0fe-474c-a536-74887321d77a.jpg?v=1633183983514" /><em>Thưởng thức cháo nghêu truyền thống thơm ngon dinh dưỡng</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn múc cháo ra bát, rắc thêm chút rau thơm, chút hành gừng phi, 1 chút tiêu cay. Khi ăn trộn đều&nbsp;lên là thưởng thức các bạn nhé, ăn khi cháo còn nóng rất là thơm.</p>
<p dir="ltr">Chúc bạn thành công nhé.</p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cho-be" style="text-align: justify;">Cháo nghêu cho bé</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo nghêu cho bé</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cháo trắng: 1 bát con</li>
<li>Ngao: 300g</li>
<li>Cải ngọt:&nbsp; 50g</li>
<li>Hành tím: 2 củ</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu cháo ngao cho bé" data-thumb="original" original-height="589" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-2124260c-d2ef-4964-9662-d2a2c079b41d.jpg?v=1633184555667" /><em>Nguyên liệu nấu cháo ngao cho bé</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo nghêu cho bé</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo nghêu cho bé</strong></p>
<p dir="ltr">Ngao rửa sạch đem luộc với nước, sau đó tách lấy phần thịt nghêu, rửa sạch nhiều lần loại bỏ bùn đất. Đem nghêu thái nhỏ, băm nhuyễn.</p>
<p dir="ltr">Cải ngọt rửa sạch với nước, để ráo, sau đó thái nhỏ. Đem cải ngọt luộc chín với 1 chút nước nghêu, sau đó cho cả nước và rau vào máy xay xay nhuyễn cải ngọt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img data-thumb="original" original-height="589" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-6139e6ef-6d82-48de-9817-c5dfc42b8763.jpg?v=1633184619168" /><em>Luộc chín rau cải ngọt trước khi xay nhuyễn</em></p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, đập dập băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cháo nghêu cho bé</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào nồi đun nóng, cho hành tím vào phi thơm, cho nghêu vào đảo cùng hành phi. Cho cháo vào đảo đều cùng với ngao 5 phút&nbsp;cho ngao và cháo quyện với nhau.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu cháo ngao cho bé" data-thumb="original" original-height="589" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/44-78b9b09b-e094-4cdf-b4d6-543fba197a22.jpg?v=1633184765385" /><em>Nấu cháo ngao cho bé</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho&nbsp;cải ngọt xay nhuyễn vào đảo đều, đun cho nồi cháo nghêu sôi thêm 2&nbsp;phút các bạn cho thêm 1 chút nước mắm,&nbsp;đảo đều cho nồi cháo thơm.</p>
<p dir="ltr">Các bạn tắt bếp và múc cháo ra bát, để nguội cho bé thưởng thức luôn khi cháo còn ấm.&nbsp;</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách lựa chọn ngao ngon để nấu cháo</strong></h3>
<p dir="ltr">Chọn những con nghêu to đều nhau, cứng, miệng ngậm chặt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Chọn những con không bị chết, để biết ngao bị chết hay không các bạn cầm 2 con nghêu đập vỏ ngoài vào nhau là sẽ nhận biết được nhé. Những con nào bị chết sẽ bị vỡ ra.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=1jZt5Ubpg4A" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo nghêu">Ẩm Thực Tại Gia</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=SAWFaVRQ0mM" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo nghêu">Món Ăn Việt</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ngheu" title="Hướng dẫn bạn 2 cách nấu cháo nghêu ngon chuẩn đúng điệu tại nhà">Hướng dẫn bạn 2 cách nấu cháo nghêu ngon chuẩn đúng điệu tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ngheu</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ngheu</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 04:20:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>