<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 10 Jun 2021 05:51:06 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 05:51:06 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Bật mí cách chiên gà KFC giòn tan chuẩn vị, làm ngay tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><em><strong>Gà rán KFC là món ăn được rất nhiều người yêu thích, đặc biệt là giới trẻ. Tuy nhiên, đối với nhiều gia đình, một phần gà rán KFC mua ở cửa hàng hay siêu thị không phải là rẻ. Vì vậy, Tinh Hoa Quê Nhà sẽ bật mí cho bạn cách chiên gà KFC giòn tan chuẩn vị làm ngay tại nhà, giúp bạn tiết kiệm chi phí và không cần phải đi đâu xa.</strong></em></p>
<p><img alt="Gà rán KFC là món ăn được rất nhiều người yêu thích" data-thumb="original" original-height="495" original-width="660" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-chien-ga-kfc-6.jpg?v=1623232190400" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Gà rán KFC là món ăn được rất nhiều người yêu thích.&nbsp;(Ảnh: zingnews.vn)</em></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p>Món gà rán KFC nổi tiếng có xuất xứ từ nước Mỹ, vô cùng hấp dẫn mọi thực khách trên toàn thế giới. Với những miếng gà vàng ươm, giòn rụm chấm với tương ớt hoặc tương cà, uống cùng với một ly Coca hoặc Pepsi, gà rán KFC đã chinh phục nhiều tín đồ ẩm thực sành ăn khó tính nhất.</p>
<p>Trong bài viết này, Tinh Hoa Quê Nhà sẽ giúp bạn làm được món gà rán KFC thơm ngon không khác gì ở cửa hàng, giúp bạn vừa đảm bảo vệ sinh, vừa tiết kiệm chi phí và không cần phải đi đâu trong mùa dịch này. Cùng bắt tay vào làm ngay thôi nào!</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu cần chuẩn bị</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đùi gà hoặc cánh gà: 5-10 cái (tùy theo sức ăn của bạn và gia đình)</li>
<li>Bột chiên giòn: 250-300 gam</li>
<li>Bột bắp: 30-50 gam</li>
<li>Gia vị: Muối, hạt nêm, bột tiêu, bột ớt, bột nghệ, tương cà, tương ớt, dầu ăn</li>
<li>Rau sống, dưa leo và các loại rau thơm ăn kèm (nếu bạn thích)</li></ul>
<p><img alt="Bật mí cách chiên gà KFC giòn tan chuẩn vị" data-thumb="original" original-height="454" original-width="680" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-chien-ga-kfc.jpg?v=1623231097366" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Chuẩn bị đùi gà hoặc cánh gà cho món gà rán KFC. (Ảnh: Internet)</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Cách chiên gà KFC</h2></div>
<h3><strong>Bước 1: Sơ chế</strong></h3>
<p>Đùi gà hoặc cánh gà bạn đem rửa sạch, bóp với một chút giấm và muối để khử mùi, để ráo nước.&nbsp;</p>
<p>Nếu đùi gà hoặc cánh gà quá to thì bạn khứa vài đường để cho gia vị được ngấm nhanh hơn và khi chiên thịt sẽ chín đều hơn.</p>
<h3><strong>Bước 2: Ướp gia vị</strong></h3>
<p>Bạn cho đùi gà/cánh gà vào một tô lớn rồi ướp với muối, bột nêm, bột nghệ, bột tiêu, bột ớt trong vòng 1-2 tiếng hoặc cho vào ngăn tủ mát để qua đêm cho thịt gà ngấm đều gia vị.</p>
<p><img alt="Ướp cho gà ngấm đều gia vị" data-thumb="original" original-height="634" original-width="781" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-chien-ga-kfc-2.jpg?v=1623231439100" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Ướp cho miếng gà ngấm đều gia vị. (Ảnh:&nbsp;zingnews.vn)</em></p>
<h3><strong>Bước 3: Trộn bột</strong></h3>
<p>Đổ bột chiên giòn và bột bắp vào chung một tô lớn, trộn đều rồi chia làm 2 phần.</p>
<ul>
<li>Phần 1 để nguyên làm bột khô</li>
<li>Phần 2 cho thêm nước và khuấy đều cho tới khi hỗn hợp bột sánh lại. Phần này dùng để nhúng gà.</li></ul>
<p><img alt="Bột được chia làm 2 phần, một khô một ướt" data-thumb="original" original-height="495" original-width="660" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-chien-ga-kfc-1.jpg?v=1623231343290" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Bột được chia làm 2 phần, một khô một ướt. (Ảnh: dienmayxanh.com)</em></p>
<h3><strong>Bước 4: Chiên gà</strong></h3>
<ul>
<li>Bật bếp, bắc một chiếc chảo sạch lên, đổ dầu vào và đun cho nóng. Nên đổ dầu sao cho ngập phần thịt gà.</li>
<li>Nhúng từng miếng gà lần lượt vào tô bột ướt rồi tới tô bột khô để bột bám đều vào gà.</li></ul>
<p><img alt="Những miếng gà đã được lăn đều bột" data-thumb="original" original-height="453" original-width="594" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-chien-ga-kfc-4.jpg?v=1623231576985" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Những miếng gà đã được lăn đều bột. (Ảnh: Internet)</em></p>
<ul>
<li>Khi dầu nóng già thì thả đùi gà/cánh gà đã tẩm bột vào rồi chiên cho tới khi miếng gà vàng giòn các mặt, chín đều thì vớt ra đặt vào đĩa đã trải sẵn giấy thấm dầu.</li></ul>
<p><em><strong>Chú ý: </strong>Khi mới thả miếng gà vào thì đợi cho tới khi lớp vỏ cứng lại, đừng lật vội vì dễ làm vỡ lớp vỏ. Để lửa vừa phải để miếng gà được chín đều và không bị cháy.</em></p>
<h3><strong>Bước 5: Thưởng thức</strong></h3>
<p>Đợi một chút để những miếng gà ráo dầu, nguội bớt rồi ăn cùng tương ớt hoặc tương cà. Để cho món ăn thêm phần hấp dẫn và đỡ bị ngán, bạn có thể ăn kèm với rau sống, dưa leo và các loại rau thơm khác.</p>
<p><img data-thumb="original" original-height="717" original-width="790" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-chien-ga-kfc-5.jpg?v=1623231923691" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Món gà chiên KFC vàng ươm, giòn rụm thơm ngon khó cưỡng. (Ảnh: Internet)</em></p>
<p>Những miếng gà chiên vàng ươm, giòn rụm bên ngoài, thịt chín mềm thơm đậm đà bên trong sẽ giúp gia đình bạn có một bữa ăn ngon miệng và được thay đổi khẩu vị mỗi ngày, còn chần chừ gì mà không bắt tay vào làm ngay thôi bạn nhỉ? Tinh Hoa Quê Nhà chúc các bạn thành công và có những bữa ăn đầm ấm bên gia đình nhé!</p>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-chien-ga-kfc</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-chien-ga-kfc</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 04:40:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn 3 cách hầm gà cách thuỷ thơm ngon bổ dưỡng]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Gà hầm là một món ăn, nó không chỉ là món ăn thông thường mà gà hầm còn được coi như là vị thuốc dùng để bồi bổ cho cơ thể với những người vừa mới ốm dậy, mất sức, phụ nữ sau sinh. Gà hầm hạt sen hoặc gà hầm ngải cứu không hề phức tạp nhưng cũng không hề đơn giản, chỉ cần bỏ ra chút thời gian bạn có thể nấu cho mình món ăn bồi bổ cho cơ thể rồi.</strong></p>
<p>Nhưng hầm gà như thế nào để vẫn giữ nguyên&nbsp;&nbsp;được chất dinh dưỡng của gà thì hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà&nbsp;sẽ hướng dẫn các bạn hầm gà cách thuỷ, để giữ trọn vẹn được những dinh dưỡng nhất của gà nhé</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="ngai-cuu" style="text-align: justify;">Gà hầm lá ngải cứu</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu gà hầm ngải cứu</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Ngải cứu: 2 bó</li>
<li>Táo tàu: 50 gam</li>
<li>Hạt kì tử: 50 gam</li>
<li>Gà ta: 1 con 1,2kg (Gà ác hoặc gà đen)</li>
<li>Rượu: 20ml</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Đường, hạt nêm, bột canh, hạt tiêu, muối</li></ul>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Nguyên liệu làm gà hầm ngải cứu" data-thumb="original" original-height="529" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-1.jpg?v=1622714019228" /></strong><em>Nguyên liệu làm gà hầm ngải cứu</em></p>
<h3><strong>Các bước thực hiện gà hầm ngải cứu</strong></h3>
<p><strong>Bước1: Sơ chế gà hầm ngải cứu</strong></p>
<p>Ngải cứu bạn ngắt lấy phần lá và phần ngọn non rửa sạch và để ráo.</p>
<p>Táo tàu và hạt kì tử: rửa qua nước sạch và để ráo.</p>
<p>Gà ta: để nguyên con dùng muối chà xát vào thân con gà để khử mùi hôi tanh của gà, xong rửa lại với nước sạch để ráo</p>
<p><strong>Bước 2: Cách hầm gà ngải cứu</strong></p>
<p>Để hầm gà được nhanh mà không bị mất đi chất dinh dưỡng thì chúng ta sẽ sử dụng nồi áp suất, ta tiến hành cho gà vào nồi, lá ngải chia thành 3 phần, một phần cho xuống đáy nồi, một phần cho vào trong thân con gà, một phần để rắc lên thân con gà. sau đó cho táo tàu và kì tử vào nồi hầm gà, sau đó cho rượu vào, 2 thìa cà phê hạt nêm, đường, 1 thìa cà phê muối, nửa thìa cà phê hạt tiêu.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Nhồi ngải cứu, trộn gia vị cho gà hầm " data-thumb="original" original-height="389" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-3.jpg?v=1622714020066" /></strong><em>Nhồi ngải cứu, trộn gia vị cho gà hầm&nbsp;</em></p>
<p>Tiếp theo cho 3 lít nước vào nồi hầm gà cách thuỷ, sau đó bắc nồi lên lếp hầm gà cách thuỷ khoảng 15-20 phút và được.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Vớt gà hầm ra đĩa" data-thumb="original" original-height="530" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-4.jpg?v=1622714020657" /></strong><em>Vớt gà hầm ra đĩa</em></p>
<p style="text-align: center;"><strong><img data-thumb="original" original-height="526" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-5.jpg?v=1622714021248" /></strong><em>Món gà hầm ngải cứu</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="thuoc-bac" style="text-align: justify;">Gà hầm thuốc bắc</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu gà hầm thuốc bắc</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Lá ngải cửu: 2 bó</li>
<li>Gà: 1 con 1,2-1,5kg</li>
<li>Thuốc bắc: 2 gói</li>
<li>Hạt sen: 50g</li>
<li>Đậu xanh: 50g</li>
<li>Gạo nếp: 50g</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Bột canh, hạt nêm, hạt tiêu</li></ul>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Nguyên liệu làm món gà hầm thuốc bắc" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-7.jpg?v=1622714022026" /></strong><em>Nguyên liệu làm món gà hầm thuốc bắc</em></p>
<h3><strong>Các bước thực hiện món gà hầm thuốc bắc</strong></h3>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu gà hầm thuốc bắc</strong></p>
<p>Lá ngải cứu: Ngắt lấy lá và ngọn non, bỏ cuống rửa sạch để ráo.</p>
<p>Thuốc bắc: rửa qua nước sạch để ráo</p>
<p>Hạt sen: rửa sạch ngâm nước</p>
<p>Đậu xanh: rửa sạch ngâm nước</p>
<p>Gạo nếp: rửa sạch để ráo</p>
<p>Gà: Làm sạch để nguyên con dùng muối chà xát vào thân con gà để khử mùi hôi tanh của gà, xong rửa lại với nước sạch để ráo (Ngoài ra bạn có thể dùng chanh hoặc rượu)</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Sơ chế nguyên liệu làm gà hầm thuốc bắc" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-9.jpg?v=1622714023018" /></strong><em>Sơ chế nguyên liệu làm gà hầm thuốc bắc</em></p>
<p><strong>Bước 2: Hầm gà thuốc bắc</strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Trộn đều hỗn hợp muối sát lên đều thân gà" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-8.jpg?v=1622714022405" /></strong><em>Trộn đều hỗn hợp muối sát lên đều thân gà</em></p>
<p>Pha hỗn hợp gồm: 2 thìa cà phê bột canh, 2&nbsp;&nbsp;thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa cà phê hạt tiêu vào trong bát trộn đều lên. Lấy một phần hỗn hợp đã trộn xoa vào xung quanh bụng con gà, cho 1 phần thuốc bắc và ngải cứu vào trong bụng gà, tiếp theo dùng hỗn hợp đã trộn xoa đều lên thân con gà.</p>
<p>Cho hạt sen, đỗ xanh, gạo nếp chung vào rổ, cho vào 1 thìa bột canh trộn đều.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Chuẩn bị nồi hầm gà" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-10.jpg?v=1622714023574" /></strong><em>Chuẩn bị nồi hầm gà</em></p>
<p>Cho nước xuống đáy nồi hấp, dải 1 lớp lá ngải xuống trước, sau đó cho hỗn hợp đỗ xanh hạt sen xuống dàn đều ra bề mặt nồi.Tiếp theo đặt gà vào nồi, rắc thêm phần thuốc bắc còn lại lên thân con gà, sau đó đậy vung lại và bắt đầu hầm gà cách thuỷ khoảng 60 đến 90 phút.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Cho gà vào nồi hầm" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-11.jpg?v=1622714024195" /></strong><br />
<em>Cho gà vào nồi hầm</em></p>
<p>Sau khi hầm xong gà rất giừ, phần xôi mềm và có vị ngọt của nước gà chảy ra. Gà hầm thuốc bắc cách thuỷ rất là bổ dưỡng cho người mới ốm dậy, phụ nữ có thai hoặc sau sinh. Ngoài ra chúng ta cũng có thể làm món này ăn để bồi bổ sức khoẻ, thay cho những món gà truyền thống như gà luộc hoặc gà nướng.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Gà hầm thuốc bắc" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-12.jpg?v=1622714024930" /></strong><em>Gà hầm thuốc bắc</em></p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="hat-sen" style="text-align: justify;">Gà hầm hạt sen</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu gà hầm hạt sen</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gừng: 1 củ</li>
<li>Gà ta: 1 con</li>
<li>Tỏi: 5 tép</li>
<li>Xả: 2 củ</li>
<li>Hành khô: 3 củ</li>
<li>Gia vị: Dầu ăn, muối, bột ngọt.</li>
<li>Hạt sen: 100g</li>
<li>Nấm: 200g</li></ul>
<p><strong><img alt="Nguyên liệu món gà hầm cách thuỷ" data-thumb="original" original-height="432" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-13.jpg?v=1622714025520" /></strong></p>
<h3><strong>Các bước thực hiện gà hầm hạt sen cách thuỷ</strong></h3>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu gà hầm hạt sen:</strong></p>
<p>Gừng: Rửa sạch để ráo đập dập băm nhỏ.</p>
<p>Tỏi, hành khô, xả: bóc bỏ rửa sạch đập dập băm nhuyễn.</p>
<p>Hạt sen: rửa sạch ngâm nước cho nở vớ ra để ráo.</p>
<p>Nắm: rửa sạch, loại bỏ phần chân nấm, ngâm nước cho nở vớt ra để ráo.</p>
<p>Gà: Làm sạch để nguyên con, dùng rượu xoa đều con gà để khử mùi hôi, tanh của gà.</p>
<p><strong>Bước 2: Hầm&nbsp;gà&nbsp;hạt sen</strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Trộn đều gia vị cho gà ngấm đều" data-thumb="original" original-height="460" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-14.jpg?v=1622714025981" /></strong><em>Trộn đều gia vị cho gà ngấm đều</em></p>
<p>Cho gà đã làm sạch vào thau inox to. Cho hành, tỏi, gừng, xả đã băm nhuyễn vào thau chứa con gà, tiếp theo cho 2 thìa cà phê dầu ăn, nửa thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê bột ngọt, cho hạt sen vào. Dùng tay trộn đều các thành phần trên rồi xoa đều lên thân gà và xoa cả trong bụng gà, tiếp theo cho nấm hương vào trộn đều cho ngấm gia vị. sau đó cho 1 nửa hỗn hợp gia vị vào bụng con gà.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Cho gà vào nồi hầm" data-thumb="original" original-height="467" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-17.jpg?v=1622714027521" /></strong><em>Cho gà vào nồi hầm</em></p>
<p>Tiếp theo bắt đầu hấp gà cách thuỷ.&nbsp;&nbsp;Cho gà vào nồi hấp, cho tiếp phần hạt sen và nấm còn lại, rắc thêm nửa thìa cà phê tiêu. Sau đó đổ vào nồi 1,5 lít nước và bắt đầu hầm gà khoảng 25 phút.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Trình bày gà hầm hạt sen lên đĩa" data-thumb="original" original-height="467" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-18.jpg?v=1622714028034" /></strong><em>Trình bày gà hầm hạt sen lên đĩa</em></p>
<p>Khi gà đã hầm xong tắt bếp, rắc thêm ít hành tươi thái nhỏ cho thơm. Múc gà ra đĩa trang trí cho đẹp mắt, vậy là bạn đã hoàn thành món gà hầm hạt sen thơm ngon và bổ dưỡng, với các nguyên vật liệu sẵn có và công thức đơn giản chúc các bạn sẽ thành công với món gà hầm hạt sen cho cả nhà thưởng thức.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Gà hầm hạt sen thơm ngon bổ dưỡng" data-thumb="original" original-height="467" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ga-ham-cach-thuy-19.jpg?v=1622714028535" /></strong><em>Gà hầm hạt sen thơm ngon bổ dưỡng</em></p>
<p><i>&nbsp;</i>Chúc các bạn thành công với món gà hầm, giúp cho bữa ăn nhà bạn phong phú hơn&nbsp;</p>
<p>*Hình ảnh và nội dung bài viết tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=iHZyk421nJ8" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách hầm gà cách thuỷ">Ẩm Thực Miền Quê</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=RPiiWuVHFJY" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách hầm gà cách thuỷ">Mai Rân TV</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=N8BExHcY4h8" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách hầm gà cách thuỷ">Feedy Món Ăn Ngon</a></p>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-ham-ga-cach-thuy</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-ham-ga-cach-thuy</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 02:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách làm bánh nướng tết Trung thu thơm ngon hấp dẫn]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Bánh nướng - loại bánh truyền thống không thể thiếu trong ngày Tết đoàn viên. Cứ mỗi năm chuẩn bị đến ngày
        15/8 âm lịch hàng năm thì khắp phố phường lại tràn ngập bánh nướng được bày bán, năm nay bạn chọn mua bánh nướng
        hay tự tay làm những chiếc bánh nướng ngon với công thức cực kì đơn giản có thể làm ngay tại ngôi nhà thân yêu
        cùng với người thân của mình.</strong></p>
<p>Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn các bạn công thức làm món bánh nướng trung thu ngày hôm nay. Hãy cùng vào bếp thôi!</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu làm bánh nướng trung thu</h2>
</div>
<p><strong>Nguyên liệu nấu nước đường:</strong></p>
<ul class="staplesrecipe">
    <li>Đường vàng 1kg</li>
    <li>Nước 600ml</li>
    <li>Chanh 1 quả</li>
</ul>
<p><strong>Nguyên liệu làm nhân bánh nướng:</strong></p>
<ul class="staplesrecipe">
    <li>Đậu xanh bóc vỏ: 250 gam</li>
    <li>Đường: 120 gam</li>
    <li>Dầu ăn: 50 gam</li>
    <li>Bột mì: 10 gam</li>
    <li>Trứng muối: tuỳ ý</li>
</ul>
<p><strong>Nguyên liệu làm vỏ bánh nướng:</strong></p>
<ul class="staplesrecipe">
    <li>Bột mì: 260 gam</li>
    <li>Nước đường bánh nướng: 160ml</li>
    <li>Baking soda: 2 gam</li>
    <li>Dầu ăn: 30ml</li>
    <li>Bơ đậu phộng: 10 gam</li>
</ul>
<p><strong>Nguyên liệu làm hỗn hợp quét vỏ bánh:</strong></p>
<ul class="staplesrecipe">
    <li>Lòng đỏ trứng: 1 quả</li>
    <li>Dầu mè: 1 thìa cà phê</li>
    <li>Sữa tươi không đường: 1 thìa cà phê</li>
</ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
    <h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Cách làm bánh nướng trung thu</h2>
</div>
<p><strong>Bước 1: Nấu nước đường</strong></p>
<p>Cho vào nồi 1 kg đường vàng, sau đó cho 600ml nước, vắt thêm 1 quả nước cốt chanh, sau đó khuấy đều cho đường tan.
    Đun sôi hỗn hợp nước đường (Khi đun không khuấy nước đường tránh đường bị lại).</p>
<p><strong><img alt="Cho đường vào nồi" data-thumb="original" original-height="392" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-1.jpg?v=1622652639848" /></strong></p>
<p>Sau khi nước đường sôi đun thêm khoảng 40 phút, các bạn nhớ vớt bọt ra để cho nước đường được trong.</p>
<p><strong><img alt="Đun sôi đường" data-thumb="original" original-height="392" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-2.jpg?v=1622652640227" /></strong></p>
<p>Đun đến khi hỗn hợp nước đường hơi sên và có màu cánh rán thì chúng ta thử đường, chuẩn bị một bát nước múc nước
    đường cho vào trong bát nước, khi thấy đường tan ra mà đường vẫn đọng lại trong bát nước&nbsp;&nbsp;là được, còn nếu
    nước đường tan ra mà không đọng lại ở đáy bát thì là chưa đạt cần đun thêm khoảng 5 phút nữa.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Nướng đường chuyển màu vàng đẹp mắt" data-thumb="original"
            original-height="392" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-3.jpg?v=1622652640814" /></strong><em>Nướng
        đường chuyển màu vàng đẹp mắt</em></p>
<p>Khi nước đường đã đạt thì bạn tắt bếp để nguội cho nước đường vào trong chai để càng lâu màu càng đẹp, nước đường làm
    bánh nướng nên đun trước ít nhất là 1 tuần.</p>
<p><strong>Bước 2: Làm nhân bánh nướng</strong></p>
<p>Đậu xanh bóc vỏ ngâm với nước khoảng 4 tiếng, sau đó rửa sạch để ráo nước, cho đậu xanh vào nồi cùng với 500ml nước,
    cho thêm 1 gam muối.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Ngân đậu xanh làm nhân bánh nướng" data-thumb="original"
            original-height="418" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-5.jpg?v=1622652641290" /></strong><em>Ngâm
        đậu xanh làm nhân bánh nướng</em></p>
<p>Sau đó bắc lên bếp đun sôi, khi nồi đậu xanh sôi hạ nhỏ lửa và vớt bỏ bọt, khuấy đều đậu xanh để không bị cháy dưới
    đáy nồi.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Nấu đậu xanh làm nhân bánh nướng" data-thumb="original"
            original-height="418" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-6.jpg?v=1622652641649" /></strong><em>Nấu&nbsp;đậu
        xanh làm nhân bánh nướng</em></p>
<p>Khi nước cạn hạt đậu xanh nở bung ra là được, sau đó tắt bếp và để đậu xanh nguội bớt khoảng 5-10 phút, tiếp theo cho
    đậu xanh vào máy xay sinh tố, cho thêm vào 20ml nước sau đó xay nhuyễn.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Lọc đậu xanh làm nhân bánh nướng" data-thumb="original"
            original-height="418" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-7.jpg?v=1622652642237" /></strong><em>Lọc đậu
        xanh làm nhân bánh nướng</em></p>
<p>Tiếp theo lọc đậu xanh đã xay nhuyễn vào chảo chống dính, cho thêm đường đã chuẩn bị sau đó bắc lên bếp để sên nhân
    bánh nướng.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Thêm đường vào nhân bánh nướng" data-thumb="original"
            original-height="418" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-8.jpg?v=1622652642905" /></strong><em>Thêm
        đường vào nhân bánh nướng</em></p>
<p>Khi sên để lửa to cho nhân bánh sôi, khi sôi hạ nhỏ lửa và khuấy đều và từ từ cho dầu ăn vào sên cùng (chia dầu ăn
    làm 3 phần và cho vào 3 lần, khi vừa cho dầu ăn vừa khuấy đều, làm như vậy nhân bánh sẽ bóng và đẹp hơn). Sau khi
    sên khoảng 15-20 phút thì đậu xanh bắt đầu sệt lại.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Thêm bột mì vào nhân bánh nướng" data-thumb="original"
            original-height="418" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-9.jpg?v=1622652643335" /></strong><em>Thêm
        bột mì vào nhân bánh nướng</em></p>
<p>10 gam bột mì hoà tan cùng 40g nước khuấy cho bột tan ra, sau đó đổ bột mì vào chảo đậu xanh đang sên và khuấy đều,
    sên thêm 40 phút khi thấy nhân sền sệt sau đó cho thêm 1 chút tinh dầu vani vào cho thơm (Cho 1 lượng vừa đủ, cho
    nhiều nhân sẽ bị đắng).</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Thêm vani và tiếp tục sên đậu xanh làm nhân bánh nướng"
            data-thumb="original" original-height="418" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-11.jpg?v=1622652644094" /></strong><em>Thêm
        vani và tiếp tục sên đậu xanh làm nhân bánh nướng</em></p>
<p>Tiếp tục sên cho đến khi nào nhân có thể tạo thành khối mà không bị chảy xuống là được, nhân được tắt bếp để cho
    nguội.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Chia nhân bánh nướng" data-thumb="original" original-height="399"
            original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-12.jpg?v=1622652644456" /></strong><em>Chia
        nhân bánh nướng</em></p>
<p>Sau khi nhân đã nguội bớt, ta tiến hành chia nhân bánh nướng. với 200g đậu xanh mình chia thành 5 cái bánh nướng,
    chia xong vo tròn lại</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Làm nhân đậu xanh bánh nướng" data-thumb="original"
            original-height="399" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-13.jpg?v=1622652644859" /></strong><em>Làm
        nhân đậu xanh&nbsp;bánh nướng</em></p>
<p><strong>Bước 3: Làm vỏ bánh nướng</strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Trộn các hỗn hợp vào bột làm vỏ bánh nướng" data-thumb="original"
            original-height="399" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-14.jpg?v=1622652645282" /></strong><em>Trộn
        các hỗn hợp vào bột làm vỏ bánh nướng</em></p>
<p>Ray 260g bột mì vào bát to, thêm vào 2g bột baking soda(muối nở) sau đó trộn đều, tiếp theo cho thêm 19g đậu phộng
    (bơ giúp vỏ bánh mềm và thơm hơn) cho tiếp thêm 30ml dầu ăn, và 160ml nước đường bánh nướng sau đó trộn đều hỗn hợp
    vỏ bánh nướng</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Nhào bột vỏ bánh nướng cho đều " data-thumb="original"
            original-height="399" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-15.jpg?v=1622652646249" /></strong><em>Nhào
        bột vỏ bánh nướng cho đều&nbsp;</em></p>
<p>Tiếp theo nhào bột nhẹ nhàng cho bột ngấm đều nước đường khi nào bột mềm và dẻo là được (không nên nhào mạnh tay vì
    bột bị chai khi tạo hình sẽ bị mất nét).</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Nhào bột vỏ bánh nướng cho đều " data-thumb="original"
            original-height="399" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-16.jpg?v=1622652646620" /></strong><em>Nhào
        bột vỏ bánh nướng cho đều&nbsp;</em></p>
<p>Tuỳ theo bột khô hay mềm bạn có thể dao động cho thêm lượng nước đường phù hợp vỏ bánh. Nhào bột cho đến khi bột có
    thể tạo thành khối là được, không bị mềm quá và cũng không bị cứng quá, tiếp theo dùng màng bọc để ủ bột mì trong
    khoảng 30 phút.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Ủ vỏ bánh nướng trong 30 phút" data-thumb="original"
            original-height="399" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-17.jpg?v=1622652646979" /></strong><em>Ủ vỏ
        bánh nướng trong 30 phút</em></p>
<p>Sau khi ủ được 30 phút bỏ màng bọc ra, nhào lại bột bánh 1 chút, sau đó chia bột thành 6 phần, mỗi phần khoảng 80g và
    vo tròn lại.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Chia bột vỏ bánh nướng thành các phần đều " data-thumb="original"
            original-height="399" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-19.jpg?v=1622652647854" /></strong><em>Chia
        bột vỏ bánh nướng thành các phần đều&nbsp;</em></p>
<p><strong>Bước 4: Tạo thành bánh nướng</strong></p>
<p>Quét ra bàn 1 lớp bột, lấy 1 phần vỏ&nbsp;&nbsp;bánh nướng ấn dẹt sau đó cho nhân vào giữa gói lại, gói chặt lại
    không cho không khí lọt vào để khi nướng bánh không bị phồng.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Tạo thành bánh nướng " data-thumb="original" original-height="399"
            original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-20.jpg?v=1622652648257" /></strong><em>Tạo
        thành bánh nướng&nbsp;</em></p>
<p>Tiếp theo thoa 1 ít dầu ăn vào khuôn hoặc bột khô, thoa lên bánh 1 ít bột khô, cho bánh vào khuôn ép xuống khoảng 15
    giây, ép từ từ nhẹ nhàng sau đó từ từ rút khuôn ra được chiếc bánh rất đẹp</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Tạo hình bánh nướng bằng khuôn lò xo" data-thumb="original"
            original-height="399" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-21.jpg?v=1622652648624" /></strong><em>Tạo
        hình bánh nướng bằng khuôn lò xo</em></p>
<p><strong>Bước 5: Nướng bánh trung thu&nbsp;</strong></p>
<p>Để bánh có màu đều và đẹp thì trước tiên bạn phải làm nóng lò ở nhiệt độ 190 trong vòng 10 phút, tiếp theo cho bánh
    vào khay có lót giấy nến ở dưới.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Xếp bánh nướng vào khay lót giấy nến" data-thumb="original"
            original-height="399" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-22.jpg?v=1622652649005" /></strong><em>Xếp
        bánh nướng vào khay lót giấy nến</em></p>
<p>Khi lò đã nóng ta cho bánh vào nướng lần 1 với nhiệt độ 190 khoảng 10 phút, sau khi nướng bánh được 10 phút ta bỏ
    bánh ra ngoài&nbsp;&nbsp;xịt lên bề mặt bánh 1 lớp nước mỏng để nguội.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Nướng bánh trong lò nướng" data-thumb="original" original-height="399"
            original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-23.jpg?v=1622652649377" /></strong><em>Nướng
        bánh trong lò nướng</em></p>
<p><strong>Bước 6: Hỗn hợp quét vỏ bánh</strong></p>
<p>Tách riêng lòng đỏ trứng cho vào bát, cho thêm 1 thìa cà phê dầu mè, 2 thìa cà phê sữa tươi không đường rồi khuấy đều
    hỗn hợp.</p>
<p>Sau đó dùng chổi lông mềm quét hỗn hợp lòng đỏ trứng gà lên bề mặt bánh nướng, các bạn chú ý là quét một lớp mỏng
    thôi không quét dầy và đọng lại trên rãnh của hoa văn bánh nướng sẽ làm mất nét của bánh, bánh sẽ không đẹp.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Pha hỗn hợp lòng đỏ trứng gà và sữa tươi không đường để quết bánh nướng"
        data-thumb="original" original-height="399" original-width="800"
        class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-24.jpg?v=1622652649758" /><em>Pha hỗn hợp lòng đỏ
        trứng gà và sữa tươi không đường để quết bánh nướn</em><strong>g</strong></p>
<p>Sau khi quết hỗn hợp lên bánh xong rất là đẹp, chúng ta lại cho bánh vào nướng tiếp, ở lần nướng bánh lần thứ 2 chúng
    ta chỉ nướng ở nhiệt độ 180 độ trong vòng 10 phút và trước khi nướng cũng vẫn làm nóng lò trước khoảng 10 phút nhé.
</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Quét một lớp hỗn hợp lòng đỏ trứng gà lên bánh nướng Trung thu"
            data-thumb="original" original-height="399" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-25.jpg?v=1622652650132" /></strong><em>Quét
        một lớp hỗn hợp lòng đỏ trứng gà lên bánh nướng Trung thu</em></p>
<p>Nướng bánh lần 2 được 10 phút xong lại bỏ bánh ra và xịt lên một lớp nướng mỏng và để nguội, khi nguội hoàn toàn lại
    quết lên bánh lớp hỗn hợp lòng đỏ trứng gà lần 2.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Bánh nướng Trung thu truyền thống" data-thumb="original"
            original-height="399" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-26.jpg?v=1622652650713" /></strong><em>Bánh
        nướng Trung thu truyền thống</em></p>
<p>Tiếp theo cho bánh vào nướng lần 3 với nhiệt độ 170 độ cho tới khi bánh có màu vàng đều và đẹp là được.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Bánh nướng Trung thu truyền thống" data-thumb="original"
            original-height="399" original-width="800"
            class="lazy" data-src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-banh-nuong-28.jpg?v=1622652651959" /></strong><em>Bánh
        nướng Trung thu truyền thống</em></p>
<p>Bánh nướng sau khi nướng xong có màu vàng rất là đẹp, các bạn để bánh nướng nguội qua đêm sẽ mềm hơn. Chúc các bạn
    thành công!</p>
<p>* Nội dung và hình ảnh bài viết tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=wxBkgsHqS8U"
        rel="nofollow" target="_blank" title="cách làm bánh nướng">Góc Bếp Nhỏ</a></p>
<script>
    !function (window) {
        var $q = function (q, res) {
            if (document.querySelectorAll) {
                res = document.querySelectorAll(q);
            } else {
                var d = document
                    , a = d.styleSheets[0] || d.createStyleSheet();
                a.addRule(q, 'f:b');
                for (var l = d.all, b = 0, c = [], f = l.length; b < f; b++)
                    l[b].currentStyle.f && c.push(l[b]);

                a.removeRule(0);
                res = c;
            }
            return res;
        }
            , addEventListener = function (evt, fn) {
                window.addEventListener
                    ? this.addEventListener(evt, fn, false)
                    : (window.attachEvent)
                        ? this.attachEvent('on' + evt, fn)
                        : this['on' + evt] = fn;
            }
            , _has = function (obj, key) {
                return Object.prototype.hasOwnProperty.call(obj, key);
            }
            ;

        function loadImage(el, fn) {
            var img = new Image()
                , src = el.getAttribute('data-src');
            img.onload = function () {
                if (!!el.parent)
                    el.parent.replaceChild(img, el)
                else
                    el.src = src;

                fn ? fn() : null;
            }
            img.src = src;
        }

        function elementInViewport(el) {
            var rect = el.getBoundingClientRect()

            return (
                rect.top >= 0
                && rect.left >= 0
                && rect.top <= (window.innerHeight || document.documentElement.clientHeight)
            )
        }

        var images = new Array()
            , query = $q('img.lazy')
            , processScroll = function () {
                for (var i = 0; i < images.length; i++) {
                    if (elementInViewport(images[i])) {
                        loadImage(images[i], function () {
                            images.splice(i, i);
                        });
                    }
                };
            }
            ;
        // Array.prototype.slice.call is not callable under our lovely IE8 
        for (var i = 0; i < query.length; i++) {
            images.push(query[i]);
        };

        processScroll();
        addEventListener('scroll', processScroll);

    }(this);
</script>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-banh-nuong</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-banh-nuong</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 02:13:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mách bạn cách làm củ cải khô để lâu không lo bị mốc]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Từ xưa đến nay củ cải trắng luôn là món ăn quen thuộc của mọi gia đình, củ cải trắng có rất nhiều trên thị trường giá thành vừa rẻ và có giá trị dinh dưỡng cao. Để có thể lưu trữ củ cải ăn quanh năm, hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn các bạn cách muối củ cải khô đơn giản tại nhà.</strong></p>
<p>Củ cải trắng khô kho thịt cũng là một món được rất nhiều các bà mẹ nội trợ lựa chọn, nhưng để làm được củ cải khô ngon vàng và không bị mốc thì cần có một công thức chuẩn nhất sau đây.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu làm củ cải khô</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>1kg củ cải trắng (chọn những củ tươi vỏ nhẵn, dáng củ thon dần về phía phần đuôi, không bị dập, thối rữa.</li>
<li>Muối ăn</li></ul>
<p style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu làm món củ cải khô" data-thumb="original" original-height="413" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-cu-cai-kho-1.jpg?v=1622556588209" /><em>Nguyên liệu làm món củ cải khô</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Cách làm củ cải khô</h2></div>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế củ cải trắng</strong></p>
<p>Củ cải trắng rửa sạch bạn gọt bỏ vỏ và cắt thành từng khúc khoảng 5cm, tiếp theo cắt củ cải thành những sợi nhỏ vừa ăn, sau đó ngâm củ cải đã cắt thành sợi xuống thau nước muối loãng (cách này giúp củ cải trắng và không bị thâm) khoảng 5-10 phút sau đó vớt lên để ráo nước.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế củ cải trắng " data-thumb="original" original-height="413" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-cu-cai-kho-2.jpg?v=1622556588787" /><em>Sơ chế củ cải trắng&nbsp;</em></p>
<p><strong>Bước 2: Ngâm củ cải</strong></p>
<p>Cho củ cải vào thau nhỏ, sau đó cho vào thau khoảng 4 – 6 muỗng muối ăn. Có thể tăng hoặc giảm lượng muối tuỳ thuộc vào số lượng củ cải trắng cho hợp lý ( 1kg củ cải trắng tương đương với 2-3 muỗng muối ăn).</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Ngâm củ cải trắng với muối" data-thumb="original" original-height="413" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-cu-cai-kho-3.jpg?v=1622556589165" /><em>Ngâm củ cải trắng với muối</em></p>
<p>Sau đó bạn sóc đều để phần muối và củ cải thấm đều vào nhau. Ngâm củ cải cùng với muối trong khoảng 4 tiếng đến khi phần nước của củ cải ra gần hết.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Rửa lại củ cải trắng với nước" data-thumb="original" original-height="519" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-cu-cai-kho-4.jpg?v=1622556589957" /><em>Rửa lại củ cải trắng với nước</em></p>
<p>Tiếp theo bạn mang củ cải đi rửa sạch với nước. Sau đó bạn cho củ cải vào thau và tiếp tục ngâm nước thêm 1 tiếng để củ cải bớt đi độ mặn của muối.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Ngâm thêm củ cải để giảm bớt độ mặn" data-thumb="original" original-height="519" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-cu-cai-kho-5.jpg?v=1622556590550" /><em>Ngâm thêm củ cải để giảm bớt độ mặn</em></p>
<p><strong>Bước 3: Phơi củ cải</strong></p>
<p>Bạn vớt củ cải ra rổ, để ráo nước (hoặc bạn có thể dùng tay để vắt củ cải cho bớt nước, với cách này có thể bớt được thời gian phơi củ cải nhanh hơn). Sau đó, cho củ cải ra khay, dàn đều.&nbsp;&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Phơi củ cải trắng dưới nắng " data-thumb="original" original-height="420" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-cu-cai-kho-6.jpg?v=1622556591225" /><em>Phơi củ cải trắng dưới nắng&nbsp;</em></p>
<p>Phơi củ cải trong khoảng 3 - 5 nắng, đến khi củ cải khô lại là được. Bạn cũng nên chọn thời điểm thích hợp để làm củ cải khô như những ngày trời nắng ráo tránh những hôm mưa, ẩm nhiệt độ thấp để củ cải được khô đều, vàng đẹp và không bị mốc sau khi phơi nhé.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Phơi củ cải trắng 4 hoặc 5 nắng " data-thumb="original" original-height="420" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-cu-cai-kho-7.jpg?v=1622556591870" /><em>Phơi củ cải trắng 4 hoặc 5 nắng&nbsp;</em></p>
<p>Củ cải sau khi được phơi khô có màu vàng, giòn dai, hơi có vị mặn của muối. Với thành phẩm này bạn có thể chế biến thành nhiều món như: củ cài khô xào thịt, củ cải khô bóp giấm ớt,....Để bảo quản, bạn chỉ cần cho củ cải khô vào một chiếc túi nilon sạch và để vào ngăn mát tủ lạnh nhé.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Củ cải khô" data-thumb="original" original-height="420" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-cu-cai-kho-8.jpg?v=1622556592466" /><em>Củ cải khô</em></p>
<p>Món củ cải khô đơn giản, dễ làm, chỉ cần thực hiện một lần mà bạn lại có thể sử dụng ăn dần trong cả năm. Bạn còn chần chờ gì mà không bắt tay vào bếp thực hiện ngay thôi nào!</p>
<p>Chúc các bạn thành công.</p>
<p>* Nội dung và hình ảnh bài có tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=KzhnLE3cx5k" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách làm củ cải khô">Zui Vào Bếp&nbsp;</a></p>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-cu-cai-kho</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-cu-cai-kho</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 02:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách làm bắp bò muối ngon ăn hoài không chán]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Bắp bò (shank) hay còn gọi là thịt chân giò/thịt bắp đây là phần thịt có chứa một chút gân, phần Bắp rùa là phần phù hợp nhất để muối vì gân và thớ thịt ở vị trí này là ngon nhất. Bắp Bò sau khi muối khi ăn thường thái mỏng, thịt và gân hòa quyện, chứa vị ngọt của thịt, dòn dòn của gân, có thể ăn mãi mà không thấy ngán.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Chuẩn bị nguyên liệu</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bắp Bò (nguyên liệu chính, nên chọn những phần bắp nhỏ ở giữa, phần bắp rùa là ngon nhất)</li>
<li>Nước mắm, gừng,&nbsp;tỏi, ớt, quế, hoa hồi, đường (Nguyên liệu phụ dùng để làm nước ngâm)</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Hướng dẫn cách làm món Bắp bò muối</h2></div>
<p>Bắp bò sau khi mua về, lọc bỏ phần mỡ bám bên ngoài để lúc làm bắp bò muối không bị đóng váng và nước ngâm sẽ được trong.</p>
<p><img alt="Chọn phần bắp bò có nhiều gân, gọi là bắp rùa, bắp hoa" data-thumb="original" original-height="393" original-width="701" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/bap-bo-1.jpg?v=1622478709724" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Chọn phần bắp bò có nhiều gân, gọi là bắp rùa, bắp hoa</em></p>
<p>Sau khi rửa sạch và lọc&nbsp;bỏ bớt phần mỡ bám theo, ta tiến hành luộc phần bắp bò.</p>
<p><img alt="Cho gia vị luộc cùng bắp bò - TInh hoa quê nhà" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/bap-bo-5.jpg?v=1622478879485" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Cho gia vị luộc cùng bắp bò</em></p>
<p>Bắp bò được luộc cùng các gia vị, hành tím, hoa hồi, quế, gừng để khử mùi hôi của thịt cũng như làm cho bắp bò có vị thơm.</p>
<div class="tipsrecipe">
<p>Lưu ý cho nước sôi vào ngập bắp bò cùng gia vị, không nên dùng nước lạnh để luộc từ đầu vì thịt dễ bị dai hoặc nhừ quá</p></div>
<p>Các bạn có thể dùng dây chỉ để bó phần bắp bò lại cho tròn, lúc bắp bò chín sẽ đẹp hơn, nếu không quá cầu kỳ bạn có thể để thịt bắp không cần bó.</p>
<p><img alt="Cho gia vị luộc cùng bắp bò - TInh hoa quê nhà" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/bap-bo-6.jpg?v=1622479013886" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Thịt sau khi luộc dùng đũa để đâm xuyên là đã chín</em></p>
<p>Sau khi luộc đến khi nào dùng đũa đâm xuyên được tức là bắp bò đã chín. Lúc này chuẩn bị một bát nước đá, hoặc nếu không có nước đá dùng nước nguội để làm nguội miếng bắp bò vừa luộc</p>
<p><img alt="để chế biến bắp bò muối Sau khi luộc cho vào nước đá cho nguội - TInh hoa quê nhà" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/bap-bo-8.jpg?v=1622479288607" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Ngâm thịt với nước đá cho nguội</em></p>
<p>Công đoạn chuẩn bị thịt coi như xong, lúc này ta sẽ chuyển qua phần làm nước mắm ngâm</p>
<p><img alt="Chế biến nước dùng để muối bắp bò" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/bap-bo-11.jpg?v=1622480380179" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Chế biến nước dùng để muối bắp bò</em></p>
<p>Đun sôi khoảng 200ml nước lọc, 100g đường phèn, 100g đường vàng, với 300ml nước mắm loại ngon tạo thành hỗn hợp nước ngâm bắp bò, định lượng này có thể căn chỉnh tùy vào lượng thịt nhiều hay ít</p>
<p><img alt="Cho thêm chút gia vị để nước ngâm có mùi thơm hơn" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/bap-bo-7.jpg?v=1622480575087" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Cho thêm chút gia vị để nước ngâm có mùi thơm hơn</em></p>
<p>Cho thêm ớt khô, hoa hồi, 1 thanh quế nhỏ vào nước mắm và đun sôi, vớt hết bọt cho nước trong. Tùy khẩu vị có thể cho thêm tiêu hạt để thơm hơn.</p>
<p><img alt="Bắp bò được cắt miếng vừa để ngấm gia vị hơn - Tinh Hoa Quê Nhà" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/bap-bo-12.jpg?v=1622481250660" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Bắp bò được cắt miếng vừa để ngấm gia vị hơn</em></p>
<p>Bắp bò cắt ra miếng nhỏ hơn để ngấm gia vị nhanh hơn, nếu bạn muối bắp bò để lâu và hũ đựng vừa miếng thịt có thể để nguyên miếng.</p>
<p>Chờ cho nước ngâm nguội hẳn ta xếp phần bắp bò đã luộc vào hũ đựng, và đổ nước mắm ngập thịt.</p>
<p><img alt="Bắp bò muối sau 3-5 ngày là có thể mang ra thưởng thức được, " data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/bap-bo-9.jpg?v=1622481415026" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Vậy là ta đã có hũ bắp bò muối, sau 3-5 ngày là có thể mang ra thưởng thức được,&nbsp;</em></p>
<p>Bắp bò sau khi muối có mùi thơm, miếng thịt sau khi thái mỏng ngấm đều gia vị, vị mặn vừa của nước mắm, mùi thơm của hoa hồi và quế, ăn vào có vị chua vị ngọt hòa quyện, dòn dòn của gân bò,&nbsp;lúc này nếu tiếp tục muối, có thể để trong tủ lạnh cả tháng vẫn được, càng để lâu thì thịt càng ngấm mắm nên càng đậm vị mặn hơn.</p>
<p><img alt="Món Bắp bò muối sau khi được thái mỏng, có thể dùng với các món cuốn - Tinh hoa Quê Nhà" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/bap-bo-10.jpg?v=1622481760854" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Bắp bò được thái mỏng, có thể dùng với các món cuốn</em></p>
<p>Vậy là chúng ta đã hoàn thành món bắp bò muối, trong thời kỳ dịch bệnh như thế này, đây có lẽ là một ý hay để các bà nội trợ chuẩn bị đổi món cho cả nhà, lại có thể giữ thực phẩm đến cả tháng.</p>
<p>* Hình ảnh và công thức trong bài viết được tham khảo tại Kênh Youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=6AVvRfNJFR8" spellcheck="false">Hướng Nghiệp Á Âu</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=tHSYq2wdgj4" spellcheck="false">Vành Khuyên Lê</a></p>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-bap-bo-muoi-ngon-an-hoai-khong-chan</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-bap-bo-muoi-ngon-an-hoai-khong-chan</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 09:50:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mách bạn cách làm củ cải muối Hàn Quốc chua ngọt giòn chuẩn vị]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Ẩm thực Hàn Quốc đã trở nên phổ biến và quen thuộc với nhiều người dân Việt Nam, không chỉ nổi tiếng với kim chi, củ cải vàng muối cũng là một món ngon được nhiều người yêu thích. Bởi vị ngọt thanh của củ cải muối vàng, giòn sần sật, ăn kèm với mì, cơm hoặc cuộn kimbap đều rất tuyệt. </strong></p>
<p>Bạn đã biết cách làm củ cải vàng muối chưa? Nếu chưa hãy vào bếp cùng Tinh Hoa Quê Nhà để học cách làm củ cải mốn Hàn Quốc ngay nhé!</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu làm món củ cải vàng muối&nbsp;kiểu Hàn Quốc</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>600gr củ cải trắng.</li>
<li>450ml nước</li>
<li>250ml giấm trắng</li>
<li>200gr đường</li>
<li>15gr muối&nbsp;</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: hạt tiêu, quả dành dành, hoa hồi, 1 thanh quế nhỏ&nbsp;</li></ul>
<p style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu làm món củ cải vàng muối kiểu Hàn Quốc" data-thumb="original" original-height="420" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-cu-cai-muoi-han-quoc-2.jpg?v=1622481041868" /><em>Nguyên liệu làm món củ cải vàng muối kiểu Hàn Quốc</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước thực hiện món củ cải vàng muối kiểu Hàn Quốc</h2></div>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế củ cải</strong></p>
<p>Củ cải trắng dùng dao cạo vỏ, không cần gọt nha vì vỏ củ cải rất mỏng. Rửa sạch lại với nước để ráo.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế củ cải để làm củ cải muối Hàn Quốc" data-thumb="original" original-height="552" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-cu-cai-muoi-han-quoc-3.jpg?v=1622481042440" /><em>Sơ chế củ cải để làm củ cải muối Hàn Quốc</em></p>
<p>Sau đó các bạn có thể cắt khoanh tròn hoặc cắt khúc dài, tuỳ theo sở thích của các bạn&nbsp;</p>
<p><strong>Bước 2: Chuẩn bị nước muối củ cải&nbsp;</strong></p>
<p>Quả dành dành đập nhuyễn cho vào chén, cho 1 chút nước sôi, đợi 5 phút sẽ tạo ra màu vàng đẹp mắt</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Tạo màu vàng bằng quả dành dành" data-thumb="original" original-height="544" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-cu-cai-muoi-han-quoc-5.jpg?v=1622481042794" /><em>Tạo màu vàng bằng quả dành dành</em></p>
<p>Cho vào nồi 450ml nước, thêm vào 200ml giấm trắng, 200gr đường, 15gr hoặc 1 muỗng canh muối tinh, cho thêm&nbsp;tiêu hoa hồi và thanh quế sau đó cho thêm nước dành dành đã chế sẵn trước đó.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Pha nước muối củ cải vàng kiểu Hàn Quốc" data-thumb="original" original-height="433" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-cu-cai-muoi-han-quoc-6.jpg?v=1622481043230" /><em>Pha nước muối củ cải vàng kiểu Hàn Quốc</em></p>
<p>Tiếp theo&nbsp;đó đun sôi nước cùng hỗn hợp gia vị quả khô, tắt bếp và để nước nguội hoàn toàn.</p>
<p><strong>Bước 3: Ngâm củ cải&nbsp;</strong></p>
<p>Các bạn chuẩn bị 1 hũ&nbsp;thuỷ tinh hoặc 1 hũ&nbsp;nhựa to vừa đủ dùng với lượng củ cải. Nhớ vệ sinh hũ sạch sẽ để ráo, sau đó xếp củ cải vào hũ. Tiếp đó cho nước muối củ cải vào ngập củ cải.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Ngâm củ cải muối vàng kiểu Hàn Quốc" data-thumb="original" original-height="433" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-cu-cai-muoi-han-quoc-7.jpg?v=1622481043586" /><em>Ngâm củ cải muối vàng kiểu Hàn Quốc</em></p>
<p>Để cho củ cải ngập dưới nước các bạn có thể cho thêm 1 bịch nước buộc chặt chèn lên trên , sau đó đậy nắp lại.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Củ cải muối vàng kiểu Hàn Quốc" data-thumb="original" original-height="634" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-cu-cai-muoi-han-quoc-1.jpg?v=1622481041456" /><em>Củ cải muối vàng kiểu Hàn Quốc</em></p>
<p>Ngâm 1,5 ngày là các bạn có thể bỏ củ cải ra đĩa để thưởng thức. Củ cải có màu vàng rất đẹp mắt, thơm giòn và rất ngon, dùng ăn kèm như dưa chua, đặc biệt dùng làm cơm cuộn thì ngon tuyệt. Chúc các bạn thành công</p>
<p>*Nội dung và hình ảnh bài viết có tham khảo youtube</p>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-cu-cai-muoi-han-quoc</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-cu-cai-muoi-han-quoc</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 09:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn 2 cách làm bề bề rang muối và bề bề rang me chuẩn vị tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Bề bề&nbsp;là một món ăn ngon, bổ dưỡng mà chế biến&nbsp;lại khá đơn giản. Hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ gửi đến các bạn 2 công thức chế biến bề bề rang muối và bề bề rang me, cùng vào bếp để thực hiện&nbsp;món ăn ngập tràn hương vị biển này nha</strong></p>
<p>Bề bề là một món quà từ biển cả, hay còn được biết đến với tên gọi khác là tôm tít, thịt bề bề thơm ngon, và dễ chế biến, thành phần dinh dưỡng có giá trị cao. Trong 100gr bề bề có chứa khoảng 60% đạm, 300 Kcal, Omega 3 rất tốt cho sức khoẻ, đặc biệt là với trẻ nhỏ.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="rang-muoi" style="text-align: justify;">Cách làm&nbsp;bề bề rang muối</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu làm bề bề rang muối</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bề bề</li>
<li>Gạo nếp, gạo tẻ</li>
<li>Đậu xanh, sả</li>
<li>Muối biển, ớt</li>
<li>Lá chanh</li>
<li><strong>Gia vị</strong> : dầu ăn, bột ngọt, bột canh&nbsp;</li></ul>
<p style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu làm món bề bề rang muối" data-thumb="original" original-height="500" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-muoi.jpg?v=1622473019640" /><em>Nguyên liệu làm món bề bề rang muối</em></p>
<h3><strong>Các bước chế biến bề bề rang muối</strong></h3>
<p><strong>Bước 1: Làm muối bột</strong></p>
<p>Ngâm riêng mỗi loại gạo nếp, gạo tẻ, và đậu xanh với nước trong 30 phút.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu làm muối bột bề bề rang muối" data-thumb="original" original-height="486" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-muoi-1.jpg?v=1622473015885" /> <em>Nguyên liệu làm muối bột bề bề rang muối</em></p>
<p>Sau đó vớt lên để ráo. Tiếp đó rang khô gạo nếp, gạo tẻ, đậu xanh&nbsp;muối và để riêng từng loại.&nbsp;</p>
<p><img alt="Giã nhỏ muối bột bề bề rang muối" data-thumb="original" original-height="402" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-muoi-2.jpg?v=1622473016481" /></p>
<p>Giã nhỏ gạo nếp, gạo tẻ, đậu xanh và muối biển.&nbsp;</p>
<p><img alt="Giã nhỏ muối bột bề bề rang muối" data-thumb="original" original-height="480" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-muoi-3.jpg?v=1622473016877" /></p>
<p>Trộn đều 4 loại với nhau và cho thêm vào 1 chút hạt tiêu.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Trộn đều hỗn hợp muối bột rang " data-thumb="original" original-height="480" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-muoi-4.jpg?v=1622473017465" /><em>Trộn đều hỗn hợp muối bột rang&nbsp;</em></p>
<p><strong>Bước 2: Chiên bề bề, chiên&nbsp;lá chanh, ớt, sả.</strong></p>
<p>Cho 1 chút dầu vào chảo, lần lượt chiên giòn lá chanh, sả, ớt</p>
<p><img alt="Chiên lá chanh, ớt, sả" data-thumb="original" original-height="397" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-muoi-6.jpg?v=1622473018443" /></p>
<p>Cho dầu vào chảo, để dầu nóng già sau đó cho bề bề vào khoảng 2 - 3 phút là bề bề đã chín. Vớt ra để ráo, không nên để quá lâu vì bề bề chín quá kĩ sẽ mất đi hương vị tươi ngon.&nbsp;&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Chiên giòn bề bề " data-thumb="original" original-height="397" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-muoi-5.jpg?v=1622473018065" /><em>Chiên giòn bề bề&nbsp;</em></p>
<p><strong>Bước 3: Trộn bề bề với muối bột</strong></p>
<p>Cho bề vào tô, sau đó cho hết ớt, sả, lá chanh, muối bột. Xóc đều tất cả, để cho bề bề ngấm gia vị. Vậy là chúng ta đã hoàn thành một món ăn thơm ngon, béo, gậy.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Món bề bề rang muối giòn ngon" data-thumb="original" original-height="408" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-muoi-7.jpg?v=1622473019051" /><em>Món bề bề rang muối giòn ngon</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="rang-me" style="text-align: justify;">Cách làm bề bề rang me</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu làm bề bề rang me</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bề bề</li>
<li>Me Chua</li>
<li>Ớt, tỏi</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: dầu ăn, nước mắm, đường, bột ngọt</li></ul>
<p style="text-align: center;"><img alt="Bề bề nguyên liệu chính của món bề bề rang me" data-thumb="original" original-height="514" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-me-1.jpg?v=1622475770880" /><em>Bề bề nguyên liệu chính của món bề bề rang me</em></p>
<h3><strong>Các bước thực hiện món bề bề rang me&nbsp;</strong></h3>
<p><strong>Bước 1:&nbsp;Chiên bề bề&nbsp;</strong></p>
<p style="text-align: center;">Cho dầu vào chảo sau đó cho bề bề vào chiên chín giòn đỏ, vớt ra để ráo dầu<img alt="Chiên giòn bề bề" data-thumb="original" original-height="511" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-me-2.jpg?v=1622475771492" /><em>Chiên giòn bề bề</em></p>
<p><strong>Bước 2: Làm nước sốt me</strong></p>
<p>Nếu các bạn muốn tự lấy nước cốt me từ quả me tươi. Chúng ta làm như sau:</p>
<p>Đun nước sôi cho me vào luộc chín, sau đó vớt me lên đĩa để nguội một chút.</p>
<p>Tách vỏ me lấy phần lõi me cho vào tô, sau đó cho 1 chút nước vào để nghiền nát lõi me. Sau đó lọc lấy nước qua ray, chúng ta thu được nước cốt me</p>
<p>Các bạn có thể dùng loại nước cốt me sẵn có trong các siêu thị.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Nước sốt me " data-thumb="original" original-height="600" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-me-8.jpg?v=1622477947081" /><em>Nước sốt me&nbsp;</em></p>
<p>Các bạn cho 4&nbsp;muỗng canh đường, một muỗng canh hạt nêm, 1/3 muỗng canh bột ngọt, một chút hạt tiêu, một muỗng cannh nước mắm&nbsp;vào nước cốt me. Trộn đều hỗn hợp với sốt me.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Phi thơm vàng tỏi băm" data-thumb="original" original-height="511" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-me-3.jpg?v=1622475771985" /><em>Phi thơm vàng tỏi băm</em></p>
<p>&nbsp;Cho dầu nóng và cho tỏi vào phi thơm vàng, sau đó các bạn cho nước sốt me đã pha vào đun lửa nhỏ để sôi liu riu, đến khi sốt me sánh vàng đậm màu</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Đun liu riu cho đến khi sốt me sánh vàng đậm" data-thumb="original" original-height="511" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-me-4.jpg?v=1622475772568" /><em>Đun liu riu cho đến khi sốt me sánh vàng đậm</em></p>
<p>Cho tôm tít vào sốt me, sau đó đảo đều để bề bề thấm gia vị.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Đảo đều sốt me với bề bề cho thấm gia vị " data-thumb="original" original-height="511" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-me-5.jpg?v=1622475773149" /><em>Đảo&nbsp;đều sốt me với bề bề cho thấm gia vị&nbsp;</em></p>
<p>Đun tới khi sốt me hơi sệt lại, thì bỏ ra đĩa, vậy là chúng ta đã hoàn thành món bề bề rang me.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Món bề bề sốt me đã hoàn thành" data-thumb="original" original-height="511" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-lam-be-be-rang-me-7.jpg?v=1622475774125" /><em>Món bề bề sốt me đã hoàn thành</em></p>
<p>Các bạn có thể ăn riêng hoặc ăn kèm với bánh mì chấm sốt me thì tuyệt. Chúc các bạn thành công&nbsp;</p>
<p>* Nội dung và hình ảnh bài viết có tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=j-WM92kywcA" rel="nofollow" target="_blank" title="cách làm bề bề rang muối">Hải Sản Xanh</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=cXNfiRqq7Z0" rel="nofollow" target="_blank" title="cách làm bề bề rang me">Ăn Gì Đây?</a></p>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-be-be-rang-muoi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-be-be-rang-muoi</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 09:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[hướng dẫn cách kho đồ chay thập cẩm thơm ngon dinh dưỡng]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Món kho chay thập cẩm bằng rau củ quả&nbsp;ăn rất ngon, nhờ các nhóm củ quả dai giòn như các loại nấm,vừa thấm gia vị ăn ngon lại tốt cho sức khỏe. Rau củ quả thập cẩm kho chay ngoài ngon miệng và dinh dưỡng còn&nbsp;giúp hạn chế các bệnh do tuổi tác gây ra và đặc biệt là giảm cân. Hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ gửi đến các bạn công thức và cách làm rau củ quả thập cẩm kho chay.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Các nguyên liệu kho đồ chay thập cẩm</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>1kg củ quả các loại: Mướp đắng ( khổ qua), cà rốt, bí, măng, su su, nấm tây, dứa (thơm).</li>
<li>200gr đậu hũ</li>
<li>15gr nấm đông cô</li>
<li>1 thìa canh dầu mè</li>
<li>5 thìa canh nước tương</li>
<li>2 thìa canh dầu hào chay</li>
<li>2 thìa canh hạt nêm chay</li>
<li>1 thìa café đường</li>
<li>1 ít boa rô, ớt ,tiêu</li></ul>
<p style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu món kho rau củ chay thập cẩm " data-thumb="original" original-height="422" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-chay-thap-cam-1.jpg?v=1622362627157" /><em>Nguyên liệu món kho rau củ chay thập cẩm&nbsp;</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước thực hiện món kho&nbsp;đồ chay thập cẩm</h2></div>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế củ quả các loại&nbsp;</strong></p>
<p>Rửa sạch thái cắt khúc vừa ăn đối với các loại rau củ quả.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Rau củ quả cắt khúc vừa ăn" data-thumb="original" original-height="414" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-chay-thap-cam-2.jpg?v=1622362627731" /><em>Rau củ quả cắt khúc vừa ăn</em></p>
<p>Hành boa rô cắt nhỏ, ớt xanh đập dập để nguyên quả cho vào để lấy hương thơm.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Cắt nhuyễn hành boa rô, đập dập ớt" data-thumb="original" original-height="414" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-chay-thap-cam-3.jpg?v=1622362628135" /><em>Cắt nhuyễn hành boa rô, đập dập ớt</em></p>
<p>Nấm đông cô ngâm khoảng 15 phút với nước ấm, sau đó rửa sạch để ráo. Đậu cu ve ngắt khúc ngắn vừa ăn, dứa thái miếng nhỏ vừa ăn.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>Bước 2: Chiên đậu hũ và chiên sơ củ quả&nbsp;</strong><img alt="Chiên đậu hũ" data-thumb="original" original-height="414" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-chay-thap-cam-4.jpg?v=1622362628751" /><em>Chiên đậu hũ</em></p>
<p>Các bạn chia ra từng loại để chiên sơ, cho củ quả se lại.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Chiên măng và nấm " data-thumb="original" original-height="414" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-chay-thap-cam-7.jpg?v=1622362630038" /><em>Chiên măng và nấm&nbsp;</em></p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Chiên bí và khổ qua ( mướp đắng)" data-thumb="original" original-height="414" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-chay-thap-cam-6.jpg?v=1622362629675" /><em>Chiên bí và khổ qua ( mướp đắng)</em></p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Chiên khoai tây và cà rốt" data-thumb="original" original-height="414" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-chay-thap-cam-5.jpg?v=1622362629315" /><em>Chiên khoai tây và cà rốt</em></p>
<p><strong>Bước 3: Kho đồ chay thập cẩm.</strong></p>
<p>Cho boa rô đã thái nhuyễn vào chảo&nbsp;&nbsp;phi thơm, sau đó thêm vào 5 thìa canh nước tương, 2 thì canh dầu hào, 2 thìa canh đầy hạt nêm chay, 1 thìa canh đường, 1 thìa canh nước màu.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Pha gia vị để kho chay rau củ thập cẩm " data-thumb="original" original-height="414" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-chay-thap-cam-8.jpg?v=1622362630408" /><em>Pha gia vị để kho chay rau củ thập cẩm&nbsp;</em></p>
<p>Đào đều hỗn hợp nước sốt đun cho tan đều, sau đó cho thêm các hỗn hợp củ quả đã chiên vào, đậu cu ve, 15gr nấm đông cô đã ngâm rửa sạch để ráo, một ít dứa thơm, 1 trái ớt đã đập dập, đậu hũ đã chiên. Trộn đều cho thấm gia vị</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Trộn đều rau củ với nước sốt" data-thumb="original" original-height="414" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-chay-thap-cam-11.jpg?v=1622362761652" /><em>Trộn đều rau củ với nước sốt</em></p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Kho rau củ thập cẩm chay" data-thumb="original" original-height="414" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-chay-thap-cam-9.jpg?v=1622362630981" /><em>Kho rau củ thập cẩm chay</em></p>
<p>Cho thêm 1,5 chén nước đun sôi ( hoặc nước dừa), để lửa&nbsp;vừa cho sôi liu riu và&nbsp;đảo đều để thấm đều gia vị. Các bạn có thể nêm nếm lại cho vừa khẩu vị của gia đình.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Đĩa rau củ kho chay thập cẩm đã hoàn thành " data-thumb="original" original-height="414" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-chay-thap-cam-10.jpg?v=1622362631391" /><em>Đĩa rau củ kho chay thập cẩm đã hoàn thành&nbsp;</em></p>
<p>Nước cạn và sánh lại thì tắt bếp và cho ra đĩa vậy là chúng ta đã hoàn thành món kho đồ chay thập cẩm. Đổi vị cho cả gia đình, chúc các bạn làm thành công.</p>
<p>*Nội&nbsp;dung và hình ảnh có sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=bY1IX3YwqlA" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách kho chay thập cẩm">Món Ngon Mẹ Nấu</a></p>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-kho-do-chay-thap-cam</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-kho-do-chay-thap-cam</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 09:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gợi ý các món gà ngon hấp dẫn cho gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p>Thịt gà là một trong những thực phẩm phổ biến trong bữa cơm người Việt. Có rất nhiều cách để chế biến thịt gà như nướng, quay, chiên hoặc luộc. Hãy cùng Tinh Hoa Quê nhà vào bếp với các món gà ngon dưới đây.</p>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cac-mon-ga</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cac-mon-ga</guid>
            <pubDate>Wed, 26 May 2021 09:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách làm ba ba rang muối thơm ngon]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Ba ba không chỉ là một&nbsp;nguyên liệu thực phẩm mà theo y học cổ truyền ba ba còn được sử dụng như một vị thuốc quý. Chính vì vậy ba ba rang muối không chỉ&nbsp;thơm ngon mà còn rất bổ dưỡng. Hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn các bạn cách làm món đặc sản&nbsp;ba ba rang muối ngon chuẩn đúng vị.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="cong-dung" style="text-align: justify;">Các bộ phận của ba ba đều là nguyên liệu có nhiều công dụng như:</h2></div>
<ul>
<li data-amp-original-style="text-align: center;">Mật ba ba pha với rượu trắng chữa chóng mặt, giải độc, hoa mắt.&nbsp;</li>
<li data-amp-original-style="text-align: center;">Tiết ba ba pha với rượu uống tăng cường sinh lý.</li>
<li data-amp-original-style="text-align: center;">Mai ba ba ( miết giáp) tính hàn, bổ âm, thanh nhiệt, giảm đau, nhuận tràng, điều kinh, chữa gầy ốm, đau nhức xương khớp, đau lưng ...&nbsp;</li></ul>
<p data-amp-original-style="text-align: center;">Món ba ba rang muối khi ăn sẽ cảm nhận rõ nét độ ngậy của thịt, độ giòn bên ngoài mà vẫn giữ được độ mềm dai hấp dẫn bên trong. Còn chần chừ gì nữa hãy cùng Tinh Hoa Quê Nhà vào bếp ngay thôi.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu làm món ba ba rang muối</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li><bdi>1 kg</bdi>&nbsp;đến 2 kg ba ba nguyên con.</li>
<li>Hành tím khô, tỏi khô, ớt.</li>
<li>Xả, lát lốt, gừng.&nbsp;</li>
<li>Muối trắng, đường, bột ngọt, dầu ăn, sa tế</li>
<li>Hành phi sẵn.&nbsp;</li>
<li>Một quả trứng.</li>
<li>Bột năng.&nbsp;</li>
<li>8 gr tôm nõn rang thơm xay nhỏ.</li>
<li>20gr gạo&nbsp;nếp rang, 15 gr đậu xanh rang</li></ul>
<p><em>Xem thêm: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-ba-ba-nau-chuoi" target="_blank">Cách làm ba ba nấu chuối</a>&nbsp;</em></p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu làm món ba ba rang muối" data-thumb="original" original-height="822" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-ba-rang-muoi-13.jpg?v=1621789656281" /><em>Nguyên liệu làm món ba ba rang muối</em></p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="che-bien" style="text-align: justify;">Các bước chế biến ba ba rang muối</h2></div>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế ba ba</strong></p>
<p>Cắt tiết ba ba ở ngang cổ, nếu không quen mà không tóm được đầu thì cho ba ba cắn vào cái đũa rồi giữ mình nó và lôi đầu ra để cắt. Động mạch nằm ở cổ bên phải của ba ba, nên các bạn lưu ý.&nbsp;Nếu ngại làm bước này lúc mua bạn cũng có thể nhờ người bán làm giúp bước này nhé.</p>
<p style="text-align: center;"><img data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-ba-rang-muoi-14.jpg?v=1621791134656" /><em>Sơ chế ba ba&nbsp;</em></p>
<p>Vì ba ba có mùi tanh rất đặc trưng nên ta cần khử mùi trước khi chế biến. Đun nước sôi đủ ngập ba ba, có pha 1 ly rượu + 1 muỗng muối, khi nước sôi nhúng ba ba vào lật đều rồi lấy ra bỏ sạch phần vỏ bên ngoài lớp mai.</p>
<p><img alt="Trần ba ba để làm sạch " data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-ba-rang-muoi-15.jpg?v=1621791310341" /></p>
<p>Dùng búi sắt để chà sạch lớp da bên ngoài của ba ba, phần bụng&nbsp;cạo cho bong chóc lớp màng rồi rửa sạch.&nbsp;</p>
<p><strong>Bước 2:&nbsp;Lọc mai và cắt khúc ba ba&nbsp;</strong></p>
<p>Xác định phần mai cứng và riềm, chuẩn bị dao nhọn để lách cắt 1 vòng quanh mai, để tách bóc mai cứng ra, tránh thọc sâu làm rách nội tạng, và vỡ mật, sau khi bóc mai ra, cắt bỏ nội tạng, bỏ mật, tránh làm vỡ. Cắt bỏ chỗ hậu môn của ba ba.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Lọc mai và cắt khúc ba ba " data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-ba-rang-muoi-4.jpg?v=1621788515364" /><em>Lọc mai và cắt khúc ba ba&nbsp;</em></p>
<p>Cắt rời phần đầu ra trước, sau đó tách rời từng phần chân, cắt khúc vừa ăn. Phần mai và phần lưng bụng của baba rất cứng cần dùng một con dao sắc và to để cắt khúc. ( Hoặc có thể để lại không cần cắt khúc )</p>
<p><strong>Bước 3: Trần ba ba</strong></p>
<p>Đun nước sôi cho thêm khoảng 5 cây xả, 1 nhánh gừng đập dập, 2 cũ hành khô bằm nhuyễn, thêm nửa muỗng bột ngọt, nửa muỗng hạt nêm, 2 ly rượu thơm, đun sôi và cho ba ba vào trần khoảng 10&nbsp;phút.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Trần ba ba khử mùi hôi" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-ba-rang-muoi-5.jpg?v=1621788515930" /><em>Trần ba ba khử mùi hôi</em></p>
<p>Sau khi trần, vớt ba ba ra thau rửa lại sạch với nước, và loại bỏ phần mỡ ở miếng thịt ba ba.&nbsp; Lúc này ba ba đã được làm sạch sẽ khử hết mùi hôi.&nbsp;</p>
<p><strong>Bước 4: Ướp gia vị ba ba</strong></p>
<p>Cho ba ba vào thau, cho thêm 3 muỗng&nbsp;cà phê đường, 3 muỗng cà phê bột ngọt, 4 muỗng&nbsp;cà phê hạt nêm, 1 muỗng&nbsp;cà phê hạt tiêu, lòng đỏ trứng gà 1 quả, 2 muỗng&nbsp;cà phê sa tế ( nếu muốn ăn cay các bạn có thể cho thêm nhiều hơn, tuỳ khẩu vị)</p>
<p><img alt="Ướp gia vị cho ba ba" data-thumb="original" original-height="500" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-ba-rang-muoi-6.jpg?v=1621788516537" /></p>
<p>Trộn 1 phần gừng bằm, tỏi bằm, hành tím bằm. vắt lấy nước cốt trộn đều với ba ba .&nbsp;</p>
<p>Trộn đều để khoảng 10 phút để ba ba ngấm đều gia vị. Sau đó trộn thêm 1 chút bột năng&nbsp;vào&nbsp;</p>
<p><strong>Bước 5: Pha chế bột muối&nbsp;</strong></p>
<p>Lấy 8 gr tôm nõn rang thơm xay nhỏ, lấy 20gr gạo&nbsp;nếp rang, 15 gr đậu xanh rang, 1/2 muỗng hạt tiêu, một thìa muối trắng&nbsp;tất cả cho vào cối xay hạt tiêu hoặc máy xay xay nhuyễn&nbsp;thành hỗn hợp bột muối và để ra tô riêng.</p>
<p><strong>Bước 6: Chiên giòn ba ba&nbsp;</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Chiên giòn ba ba " data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-ba-rang-muoi-7.jpg?v=1621788516968" /><em>Chiên giòn ba ba&nbsp;</em></p>
<p>Chuẩn bị một chảo đầu đầy, bật lửa lớn, dầu nóng già cho ba ba vào chiên, đảo đều, cho tới khi ba ba chín vàng đều, vớt ráo dầu.&nbsp;</p>
<p><img data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-ba-rang-muoi-9.jpg?v=1621788517732" /></p>
<p>Chuẩn bị lá lốt, gừng ớt thái chỉ, xả thái chỉ, cho vào chảo dầu phi thơm giòn, vớt ra để ráo dầu.&nbsp;</p>
<p><img data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-ba-rang-muoi-8.jpg?v=1621788517339" /></p>
<p>Cho baba đã chiên vào tô, cho thêm hành phi sẵn,&nbsp;trộn thêm bột muối đã pha sẵn, trộn đều. Sau đó cho thêm lá lốt, gừng, ớt, xả thái chỉ đã phi vào trộn đều.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Trộn đều ba ba rang muối" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-ba-rang-muoi-12.jpg?v=1621788519185" /><em>Trộn đều ba ba rang muối</em></p>
<p>Trình bày ba ba lên đĩa là chúng ta đã hoàn thành món ba ba rang muối</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Món ba ba rang muối thơm giòn" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/ba-ba-rang-muoi-11.jpg?v=1621788518808" /><em>Món ba ba rang muối thơm giòn</em></p>
<p>Chúc các bạn thành công với món ba ba rang muối.&nbsp;</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết có tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=tmYeJI0n258" target="_blank">Ba cẩn Vlog</a></p>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-ba-ba-rang-muoi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-ba-ba-rang-muoi</guid>
            <pubDate>Wed, 26 May 2021 04:36:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>