<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 20 Jul 2021 08:32:42 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 08:32:42 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Bật mí cách nấu cà ri chay thơm ngon, đơn giản tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Cà ri chay là món ăn không thể thiếu trong trong ngày rằm tháng bảy. Vào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà cùng học cách nấu món cà ri chay để thực đơn ăn chay của bạn thêm phong phú nhé.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu cà ri chay</h2>
</div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu phụ: 2 bìa</li>
<li>Khoai lang: 300g</li>
<li>Khoai tây: 100g</li>
<li>Khoai môn: 300g</li>
<li>Cà rốt: 100</li>
<li>Nấm đông cô: 100g</li>
<li>Bột cà ri</li>
<li>Hành, tỏi khô, ớt, sả</li>
<li>Nước cốt dừa 700ml</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Đường, muối, dầu màu điều, hạt nêm chay, tiêu</li></ul>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Các bước nấu cà ri chay</h2>
</div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Khoai lang, khoai tây, khoai môn các bạn gọt bỏ vỏ, cắt miếng vừa ăn, ngâm vào chậu nước muối loãng 10 phút sau đó rửa lại nước sạch để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cà rốt nạo vỏ rửa sạch cắt khoanh tròn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nấm đông cô cắt bỏ phần gốc rửa sạch bổ đôi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành, tỏi bóc vỏ đập dập băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Ớt bỏ cuống, bỏ hạt băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Sả băm nhuyễn phần gốc 2 củ, còn lại đập dập</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp hỗn hợp&nbsp;khoai</strong></p>
<p dir="ltr">Để món cà ri được ngon mà khoai ko bị nát các bạn chiên khoai với dầu ăn sau đó cho vào bát nêm thêm 1 thìa cà phê hạt nêm chay, 1 thìa cà phê tiêu xay sau đó trộn đều lên ướp 15 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp hỗn hợp khoai cho ngấm gia vị" data-thumb="original" original-height="678" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-13afc049-3ad9-4c4e-98bf-66d7cd603830.jpg?v=1626350391105" /><em>Ướp hỗn hợp khoai cho ngấm gia vị</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu cà ri chay</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp cho dầu ăn đun nóng cho phần hành tỏi băm, sả băm, ớt băm vào đảo đều phi cho thơm. Cho tiếp 1 thìa canh dầu màu điều vào đảo đều, cho tiếp 1 thìa canh bột cà ri đảo đều tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho đậu hũ đã chiên vào nồi đảo đều cho phần hành tỏi phi ngấm vào đậu hũ, tiếp theo cho phần khoai đã ướp vào đảo đều lên.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu cà ri chay" data-thumb="original" original-height="582" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-d8df63b9-21b7-4680-b753-279dfb3f8e46.jpg?v=1626350489242" /><em>Nấu cà ri chay</em></p>
<p dir="ltr">Cho 400l nước vào nồi đun trong 5 phút, sau khi đun được 5 phút các bạn cho phần cà rốt và nấm, sả cắt khúc vào, đổ thêm 700ml nước cốt dứa vào ngập rau củ sau đó nêm 2 thìa đường, 1 thìa muối. Đun cho nồi sôi, sau khi sôi hạ nhỏ lửa đun 15 phút cho rau củ chín các bạn tắt bếp.</p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức cà ri chay</h2>
</div>
<p dir="ltr">Chỉ với 25 - 30 phút thôi là các bạn đã có 1 bát cà ri chay cho cả gia đình rồi, tuy là chay nhưng nước sốt cà ri vẫn thơm ngon béo ngậy và phù hợp ăn với bánh mì nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cà ri chay thơm ngon bổ dưỡng" data-thumb="original" original-height="732" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-c64560b4-f5ac-4d30-a72d-0cf068ce7a39.jpg?v=1626350606794" /><em>Cà ri chay thơm ngon bổ dưỡng</em></p>
<p dir="ltr">*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=IsxlIBz_AxY" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cà ri chay">Ăn Gì Đây</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-ri-chay" title="Bật mí cách nấu cà ri chay thơm ngon, đơn giản tại nhà">Bật mí cách nấu cà ri chay thơm ngon, đơn giản tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-ri-chay</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-ri-chay</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 07:39:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mách bạn cách nấu cà ri gà thơm ngon tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Cà ri gà ngon thì thịt gà phải tẩm ướp kỹ, mùi thơm của hành hòa quyện trong nước súp sánh ngọt. Món cà ri gà kết hợp từ gà và các loại rau củ. Hãy cùng vào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà để nấu món cà ri gà ngon cho gia đình nhé!</strong></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu cà ri gà</h2>
</div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt gà: 1kg</li>
<li>Khoai lang: 600g</li>
<li>Hành tây: 1 củ</li>
<li>Hành tím, tỏi</li>
<li>Sả: 2 cây</li>
<li>Lá cà ri tươi</li>
<li>Sữa đặc, nước cốt dừa, bột cốt dừa.&nbsp;</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Muối, hạt nêm, bột ngọt, sa tế, dầu cà ri, bột cà ri.&nbsp;</li></ul>
<p dir="ltr"><em>Các bạn có thể linh động trong việc lựa chọn rau củ nấu cùng.&nbsp;Nếu bạn không thích khoai tây, có thể thay thế bằng hành tây, khoai lang hoặc bí đỏ.</em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu món cà ri gà" data-thumb="original" original-height="468" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-40cf2236-1537-43b0-bbd1-7d9043981d54.jpg?v=1626419402760" /><em>Nguyên liệu nấu món cà ri gà</em></p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Các bước nấu cà ri gà</h2>
</div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cà ri gà</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt gà mua về các bạn cho vào chậu, cho thêm chút muối chà phần bên ngoài cho sạch, sau đó đem rửa lại với nước sạch. Chặt thịt gà thành các miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khoai lang rửa sạch, gọt vỏ cắt khoanh ngâm vào chậu nước muối loãng,&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây rửa sạch thái múi cau.</p>
<p dir="ltr">Hành tím, tỏi bóc vỏ. Đập dập băm nhuyễn vắt lấy nước cho vào bát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Xả rửa sạch lấy phần gốc, đập dập&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Pha 2 thìa sữa đặc với nước cốt dừa, cho thêm 2 thìa bột cốt dừa khuấy đều lên.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt&nbsp;gà</strong></p>
<p dir="ltr">Cho gà vào bát to, nêm ½ thìa cà phê bột ngọt, 1 thìa cà phê muối hạt, 2 thìa cà phê đường, 2 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa cà phê sa tế, 3 thìa cà phê cà ri dầu, nước hành tỏi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trộn đều gia vị với thịt gà ướp trong 30 phút cho thịt gà ngấm gia vị" data-thumb="original" original-height="641" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-5dee6209-9af7-43e7-a98a-b8717f547028.jpg?v=1626419519185" /><em>Trộn đều gia vị với thịt gà ướp trong 30 phút cho thịt gà ngấm gia vị</em></p>
<p dir="ltr">Trộn đều cho thịt gà ngấm gia vị, cho 4 thìa canh sữa tươi không đường vào ướp 30 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Chiên khoai lang</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho 1 lượng dầu vừa đủ ngập khoai vào nồi, đun khi nào dầu sôi các bạn cho khoai vào chiên qua, chiên cho bên ngoài khô 1 chút là các bạn sẽ vớt khoai ra để ráo dầu.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chiên sơ khoai lang để khi nấu cà ri khoai không bị nát" data-thumb="original" original-height="641" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-3f118286-48a2-4c86-a500-76daf2d74c05.jpg?v=1626419672050" /><em>Chiên sơ khoai lang để khi nấu cà ri khoai không bị nát</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu cà ri gà</strong></p>
<p dir="ltr">Cho nồi lên bếp, cho vào nồi 3 muỗng dầu, cho xả đập dập vào đảo cho thơm, sau đó cho nửa hành tỏi băm nhuyễn vào đảo đều phi thơm, cho lá cà ri tươi vào đảo, tiếp theo cho 2 thìa cà phê bột cà ri vào đảo đều cho màu đẹp. Tiếp theo cho thịt gà đã ướp vào đảo đều cho săn lại, sau đó đổ nước ướp vào đun cho sôi liu diu, tiếp tục cho 1 lít nước vào nồi. Đun sôi trong khoảng 20 phút, các bạn gắp bỏ phần xả trong nồi, cho khoai lang vào nấu thêm 20 phút cho khoai chín với mức độ lửa nhỏ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu cà ri gà" data-thumb="original" original-height="637" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-fcd873ec-85e7-4ff5-8c92-119264d9681a.jpg?v=1626419779469" /><em>Nấu cà ri gà</em></p>
<p dir="ltr">Để nồi cà ri gà sánh các bạn cho hỗn hợp sữa đặc với bột cốt dừa vào nồi đảo đều sau đó cho hành tây vào. Sau đó các bạn thử lại nồi cà ri theo khẩu vị gia đình mình rồi tắt bếp. Vậy là đã nấu xong món cà ri gà.&nbsp;</p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức cà ri gà</h2>
</div>
<p dir="ltr">Các bạn múc cà ri gà ra bát, chỉ cần múc ra bát thôi mà bạn có thể cảm nhận được vị thơm ngon béo ngậy của cà ri là các bạn đã thành công rồi nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cà ri gà thơm ngon béo ngậy" data-thumb="original" original-height="598" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-e9171560-64c4-40a6-8eef-f31c6dbb0446.jpg?v=1626419845314" /><em>Cà ri gà thơm ngon béo ngậy</em></p>
<p dir="ltr">Món cà ri gà này ăn nóng và rất phù hợp ăn cùng với bánh mì.&nbsp;</p>
<div class="box-title">
    <label>4</label>
    <h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Lưu ý khi nấu cà ri gà</h2>
</div>
<p dir="ltr">Muốn khoai lang trắng không bị thâm bạn bắt buộc phải ngâm nước muối.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nước để hầm cà ri gà ngon nên dùng nước dừa.</p>
<p dir="ltr">Nếu các bạn ăn cà ri với bánh mì thì hãy cho hỗn hợp sữa đặc với bột cốt dừa để tạo độ sánh, còn không ăn với bánh mì các bạn không cần cho nhé.&nbsp;</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=t2RUIexw7jE" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cà ri gà">Sức Khoẻ Tâm Sinh</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-ri-ga" title="Mách bạn cách nấu cà ri gà thơm ngon tại nhà">Mách bạn cách nấu cà ri gà thơm ngon tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-ri-ga</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-ri-ga</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 07:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu cà ri vịt xiêm mềm béo ngon đậm đà với nước cốt dừa]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Để nấu cà ri vịt chuẩn vị thơm ngon thì hãy để Tinh Hoa Quê Nhà bật mí bí quyết nấu thịt vịt ăn mềm, ngon hơn cả cà ri, nước vịt quyện sánh nếu ăn với bánh mì đảm bảo các bạn không thể cưỡng nổi.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu cà ri vịt</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt vịt: 900g</li>
<li>Khoai lang</li>
<li>Nước cốt dừa: 400ml</li>
<li>Hành, tỏi khô, ớt. Củ sả</li>
<li>Hành tây</li>
<li>Nước dừa tươi.</li>
<li>Bột bắp</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Muối, hạt nêm, bột ngọt, bột cà ri, dầu màu điều</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu cà ri vịt" data-thumb="original" original-height="525" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-f4b2cb8b-6cdc-4bdf-9866-751538221d06.jpg?v=1626421910790" /><em>Nguyên liệu nấu cà ri vịt</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Các bước nấu cà ri vịt</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cà ri vịt</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt vịt rửa sạch với nước sau đó cho vào chậu 1 chút muối hạt, giấm, gừng chà lên thân con vịt cho đỡ có mùi tanh và hôi, sau đó đem rửa sạch với nước chặt miếng vừa ăn</p>
<p dir="ltr">Khoai lang gọt vỏ rửa sạch, cắt khoanh ngâm nước muối 15 phút cho đỡ thâm rồi vớt lên để ráo. Sau đó đem chiên khoai cho vàng.&nbsp; Rồi ướp khoai với 1 thìa cà phê bột cà ri, và 2 thìa hạt nêm cho ngấm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp khoai lang với gia vị" data-thumb="original" original-height="651" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-4c975b45-9a80-43a2-bab9-b49c8b59f4e4.jpg?v=1626422732475" /><em>Ướp khoai lang với gia vị</em></p>
<p dir="ltr">Hành, tỏi bóc vỏ đập dập băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Củ sả rửa sạch đập dập cho thơm.</p>
<p dir="ltr">Hành tây thái múi cau.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt vịt</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt vịt vào bát, ướp cùng 3 thìa cà phê hạt nêm, 1 chút bột ngọt, ½ thìa cà phê muối, ½ thìa canh đường, 1 thìa cà phê bột cà ri, 2 thìa canh dầu màu điều trộn đều lên cho thịt vịt ngấm gia vị, ướp trong vòng 30 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt vịt cùng với gia vị 30 phút" data-thumb="original" original-height="655" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33.jpg?v=1626422052562" /><em>Ướp thịt vịt cùng với gia vị 30 phút</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu cà ri vịt</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu vào nồi đun nóng dầu cho phần hành, tỏi băm nhuyễn và sả vào phi thơm. Sau đó cho thịt vịt đã ướp vào xào cho thịt vịt săn lại.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xào thịt vịt cho săn lại" data-thumb="original" original-height="651" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-2c88a7a6-c4c5-42ab-b696-ac79ba320460.jpg?v=1626423093668" /><em>Xào thịt vịt cho săn lại</em></p>
<p dir="ltr">Cho nước dừa tươi vào đun sôi trong vòng 15 phút cho thịt chín. Cho phần khoai đã chiên rồi ướp vào, nêm thêm 3 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa canh đường sau đó đun sôi nhỏ lửa thêm 5 phút cho chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu cà ri vịt cùng với nước dừa" data-thumb="original" original-height="651" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-befaa903-ecc2-4694-9523-ca3c7b2abb0c.jpg?v=1626423188253" /><em>Nấu cà ri vịt cùng với nước dừa</em></p>
<p dir="ltr">Để nồi cà ri sánh ngon thì các bạn pha vào nước cốt đưa 1 thìa canh bột bắp sau đó khuấy đều cho tan rồi đổ vào nồi cà ri vịt rồi khuấy đều cho nồi sôi, sau đó các bạn cho hành tây và ớt vào xong tắt bếp là được.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức cà ri vịt</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn múc cà ri vịt ra bát và thưởng thức luôn ngay thôi. Món cà ri vịt có thể ăn cùng với cơm hoặc ăn kèm cùng bánh mì các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cà ri vịt thơm ngon, nước sốt đậm đà" data-thumb="original" original-height="669" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-4fdf5064-002d-4637-b094-74084909a765.jpg?v=1626423295331" /><em>Cà ri vịt thơm ngon, nước sốt đậm đà</em></p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ynkzHZSWsNI" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cà ri vịt">Bếp Của Vợ</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-ri-vit" title="Cách nấu cà ri vịt xiêm mềm béo ngon đậm đà với nước cốt dừa">Cách nấu cà ri vịt xiêm mềm béo ngon đậm đà với nước cốt dừa</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-ri-vit</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-ri-vit</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 07:26:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách nấu cá khoai, cá cháo thơm ngon dinh dưỡng]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Cá khoai là loài cá thân mềm, thịt trắng trong và xương mềm. Cá khoai dùng để nấu canh với các loại rau củ sẽ tạo thành món canh ngon có tác dụng tiêu độc, giải nhiệt, giải nhiệt tốt cho sức khoẻ. Với cách nấu đơn giản chỉ cần vài phút là có ngay bát canh thanh mát cho gia đình, cùng Tinh Hoa Quê Nhà vào bếp nấu các&nbsp;món canh từ cá khoai nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="rau-ngot" style="text-align: justify;">Cá khoai nấu ngót</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liêu nấu cá khoai ngót</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá khoai: 800g</li>
<li>Cà chua: 2 quả</li>
<li>Dứa: ¼ miếng</li>
<li>Cải xanh: 2 cây</li>
<li>Hành tím</li>
<li>Hành lá, thì là</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: hạt nêm, bột ngọt, tiêu, nước mắm</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu canh cá khoai" data-thumb="original" original-height="462" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-eed25822-b737-466c-bac6-c55ef02d3458.jpg?v=1626343580887" /><em>Nguyên liệu nấu canh cá khoai</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu canh khoai ngót</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Cá khoai&nbsp;cắt đầu, moi ruột, cắt đuôi, vây sau đó rửa sạch với nước để ráo</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch, thái múi mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế các nguyên liệu nấu canh cá cháo" data-thumb="original" original-height="588" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-d67b9d17-9b7c-4447-8b82-9d895022cdcd.jpg?v=1626343840892" /><em>Sơ chế các nguyên liệu nấu canh cá cháo</em></p>
<p dir="ltr">Dứa thái miếng mỏng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cải xanh rửa sạch thái khúc 4 phân.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ thái miếng mỏng</p>
<p dir="ltr">Hành lá, rửa sạch. Đầu hành thái nhỏ, lá hành và thì là thái khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp cá khoai</strong></p>
<p dir="ltr">Cho cá vào bát. Cho 1 thìa cà phê hạt nêm, ½ thìa cà phê bột ngọt, 1 chút tiêu. 1,5 thìa cà phê nước mắm, đầu hành thái nhỏ trộn đều lên cho cá ngấm gia vị, ướp 15 phút.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp cá khoai cho ngấm gia vị" data-thumb="original" original-height="780" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-d1a66487-7e3b-4004-a2ef-e0841fb3aaef.jpg?v=1626343929444" /><em>Ướp cá khoai&nbsp;cho ngấm gia vị</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu canh cá khoai</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nước lên bếp, cho vào 2 thìa cà phê dầu ăn, cho hành tím vào phi thơm, sau đó cho cà chua vào đảo đều trong 3 phút cho mềm. Sau đó các bạn cho nước vào nấu sôi, nước sôi các bạn cho cá vào đun sôi trong 2 phút.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu canh cá khoai" data-thumb="original" original-height="625" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-355ed20f-8917-4c13-a701-a58374b089e6.jpg?v=1626344263677" /><em>Nấu canh cá khoai</em></p>
<p dir="ltr">Khi cá sôi các bạn cho dứa vào rồi nêm thêm ½ thìa cà phê đường phèn, các bạn có thể nêm thêm gia vị theo khẩu vị của gia đình. Tiếp theo các bạn cho rau cải vào đun sôi, sau đó cho hành lá và thì&nbsp;là vào, rồi các bạn tắt bếp.</p>
<p dir="ltr"><strong>Thưởng thức canh cá khoai nấu ngót</strong></p>
<p dir="ltr">Bây giờ các bạn chỉ việc múc canh ra bát, và thưởng thức luôn khi còn móng. Khi ăn canh cá phải có vị chua thanh và mùi thơm của dứa thì mới ngon các bạn ạ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức món canh cá khoai thơm ngon bổ dưỡng" data-thumb="original" original-height="844" original-width="902" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-2bfe51f2-2ed5-4021-85f4-9392488b0fd1.jpg?v=1626345725317" /><em>Thưởng thức món canh cá khoai thơm ngon bổ dưỡng</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Lưu ý khi nấu canh cá khoai</strong></h3>
<p dir="ltr">Cho cá vào nồi chỉ cần đun sôi 1-2 phút là được vì cá khoai rất nhanh chín, nấu lâu sẽ bị nát không ngon.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tuỳ vào khẩu vị từng gia đình có thể không nấu rau cải cùng cá khoai cũng được</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="thi-la" style="text-align: justify;">Canh&nbsp;cá khoai thì là</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu canh cá khoai thì là</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá khoai: 400g</li>
<li>Cà chua: 3 quả</li>
<li>Tỏi: 3-4 tép</li>
<li>Hành lá, thì là, rau mùi</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Nước mắm, muối, bột ngọt.&nbsp;</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu canh cá khoai thì là</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu canh cá khoai thì là</strong></p>
<p dir="ltr">Cá khoai mua về các bạn cắt đầu, cắt đuôi, bỏ phần ruột và cắt vây cá sau đó rửa sạch với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế cá khoai cắt đâu, moi ruột, cắt vây cho sạch" data-thumb="original" original-height="809" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-39b2f30a-0145-4a54-b446-27032bb3e780.jpg?v=1626348387982" /><em>Sơ chế cá khoai cắt đâu, moi ruột, cắt vây cho sạch</em></p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch cắt múi cau</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ đập dập</p>
<p dir="ltr">Hành lá, thì là, rau mùi rửa sạch để ráo. Hành lá, thì lá thái khúc, rau mùi thái nhỏ</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu canh cá khoai thì là</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho nồi lên bếp, cho dầu ăn đun nóng cho tỏi đập dập vào phi thơm. Cho cà chua vào đảo đều cho mềm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Phi tỏi thơm, xào cà chua cho mềm" data-thumb="original" original-height="809" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-acea4fe2-fd9b-4aea-937b-883c73126fe5.jpg?v=1626348617744" /><em>Phi tỏi thơm, xào cà chua cho mềm</em></p>
<p dir="ltr">Cho 1 lít nước vào đun sôi, nước sôi các bạn cho cá khoai vào đun sôi cho cá chín. Khi cá đã chín các bạn cho đầu hành, hành lá cắt khúc, rau mùi và thì là vào nêm gia vị 1 thìa cà phê muối, ½ thìa bột ngọt, 1 thìa cà phê nước mắm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho cá khoai vào nồi nấu canh" data-thumb="original" original-height="809" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-559c9ff4-8a73-439a-8542-0cea0464598d.jpg?v=1626348705151" /><em>Cho cá khoai vào nồi nấu canh</em></p>
<p dir="ltr">Để bát canh béo ngậy hơn các bạn sẽ cho thêm 1 thìa dầu ăn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thưởng thức canh cá khoai thì là</strong></p>
<p dir="ltr">Canh cá khoai thì là ăn với cơm rất là ngon các bạn nên thưởng thức canh khi còn nóng nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Canh cá khoai nấu thì là" data-thumb="original" original-height="564" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-82ad4628-e68b-484a-93ee-8cd3f4ab8640.jpg?v=1626348805147" /><em>Canh cá khoai nấu thì là</em></p>
<p dir="ltr">*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=oi7HymZ2dK8" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấy cá khoai">Thanh Tâm Food</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=JpRh1KT_9Ts" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấy cá khoai">Nguyễn Ngọc Quang</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-khoai" title="2 cách nấu cá khoai, cá cháo thơm ngon dinh dưỡng">2 cách nấu cá khoai, cá cháo thơm ngon dinh dưỡng</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-khoai</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-khoai</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 05:37:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>