<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 14 Jul 2021 09:23:55 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 09:23:55 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách nấu cá đuối thơm ngon, đơn giản đổi món cho gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Cá Đuối là nguyên liệu tuyệt vời mà biển cả ban tặng cho con người. Cá Đuối được nấu&nbsp;thành nhiều món khác nhau nhưng có 2 cách nấu đơn giản và dễ. Cùng theo chân Tinh Hoa Quê Nhà vào bếp cùng thực hiện 2 cách nấu từ cá Đuối nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="lau" style="text-align: justify;">Lẩu cá đuối</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu lẩu cá đuối</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá đuối: 1,5kg</li>
<li>Măng chua: 300g</li>
<li><strong>Các loại quả</strong>: Cà chua, ớt sừng, dứa, me</li>
<li>Tỏi, hành</li>
<li><strong>Rau ăn lẩu</strong>: Dọc mùng, giá đỗ, rau muống bào, hoa chuối bào, kèo nèo, đậu bắp, bông sua đũa, mùi tàu.&nbsp;</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu lẩu cá đuối" data-thumb="original" original-height="870" original-width="1766" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-a7f1e846-9e49-4561-af79-86aa428f28f4.jpg?v=1625753834687" /><em>Nguyên liệu nấu lẩu cá đuối</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước&nbsp;nấu lẩu cá đuối</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Cho muối và giấm vào thịt cá đuối và bóp nhẹ qua để bề mặt cá hết nhớt sau đó đem rửa lại với nước sạch rồi chặt miếng nhỏ vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế cá đuối với muối và giấm" data-thumb="original" original-height="941" original-width="1008" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-3c93d067-0a05-4edb-8c13-c06cf866537c.jpg?v=1625753695122" /><em>Sơ chế cá đuối với muối và giấm</em></p>
<p dir="ltr">Măng chua rửa sạch nhiều lần với nước cho bớt chua sau đó thái mỏng miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Dứa cắt miếng nhỏ vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Ớt sừng thái lát mỏng</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch bổ múi cam.</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ băm nhỏ. Hành bóc vỏ thái lát mỏng ướp với 1,5 thìa cà phê bột bắp sau đó đem chao cả hành và tỏi.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nước dùng lẩu cá đuối</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 3 lít nước bắc lên bếp đun sôi, cho me vào rây lọc lấy nước chua của me sau đó đun sôi.</p>
<p dir="ltr">Khi nồi sôi các bạn cho măng vào, 1 nửa cà chua, 1 nửa dứa vào nồi sau đó tiến hành nêm gia vị cho 4 muỗng canh hạt nêm, 2 muỗng canh đường, ⅓ thìa cà phê nộ ngọt.&nbsp;</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Thưởng thức lẩu cá đuối</strong></h3>
<p dir="ltr">Các bạn xếp dọc mùng, kèo nèo, rau muống, hoa chuối xuống đáy nồi. Xếp cá đuối lên bề mặt rau, rắc thêm hành tỏi phi lên, sau đó xếp 1 chút cà chua và dứa xung quanh. Cho rau mùi tàu và rau ngổ lên trên.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lẩu cá đuối" data-thumb="original" original-height="941" original-width="1008" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-9e0d7ffd-f207-4bf5-8baf-4d92084886bf.jpg?v=1625753517487" /><em>Lẩu cá đuối</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn múc nước dùng vào đầy nồi. Sau đó cắm điện lên sôi cho cá đuối và các loại rau chín là có thể dùng ngày được.</p>
<p dir="ltr">Chỉ mất có 1 tiếng đồng hồ mà gia đình bạn đã có ngay 1 nồi lẩu cá đuối ngon như ngoài hàng mà hương vị thì chuẩn vị lẩu cá đuối Vũng Tàu luôn.</p>
<p dir="ltr">Với hương vị chua chua của me, sần sật của măng chua, hơi ngọt của đường, cá đuối thì tươi ngon. Khi đã ăn rồi khó có thể quên được hương vị lẩu cá đuối các bạn ạ.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="mang-chua" style="text-align: justify;">Cá đuối nấu măng chua</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu cá đuối nấu măng chua</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá đuối: 500g</li>
<li>Măng chua: 300g</li>
<li>Hành tím: 3 củ</li>
<li>Rau húng quế, rau ngổ (ngò ôm)</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu canh cá đuối măng chua" data-thumb="original" original-height="980" original-width="1811" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-698c7c32-567d-4eb2-80cb-7be30f6ea9e7.jpg?v=1625754776035" /><em>Nguyên liệu nấu canh cá đuối măng chua</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước&nbsp;làm cá đuối nấu măng chua</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Để bát canh cá đuối thơm ngon, cá đuối không có mùi khai các bạn đem cá đuối rửa với rượu và giấm cho bớt mùi, sau đó rửa sạch lại với nước chặt khúc vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chặt cá đuối thành miếng vừa ăn" data-thumb="original" original-height="980" original-width="1424" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-90d6f0cf-5929-40db-8d5e-9417f1e95ac9.jpg?v=1625754858935" /><em>Chặt cá đuối thành miếng vừa ăn</em></p>
<p dir="ltr">Măng chua các bạn rửa sạch nhiều lần với nước sau đó cắt miếng mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Rau húng quế và rau ngổ ngắt lấy phần non rửa sạch sau đó thái nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ đập dập băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Đảo cá ngấm gia vị</strong></p>
<p dir="ltr">Sau khi các nguyên liệu đã chế biến xong chúng ta tiến hành làm cá đuối nấu măng chua</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo cá đuối cho ngấm gia vị" data-thumb="original" original-height="997" original-width="1614" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-41a537b0-e1e9-4297-9467-0a3ea248c283.jpg?v=1625754957742" /><em>Đảo cá đuối&nbsp;cho ngấm gia vị</em></p>
<p dir="ltr">&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn bắc chảo lên bếp cho 2 thìa cà phê dầu ăn đun cho nóng cho hành vào phi thơm vàng, tiếp theo cho cá đuối đảo đều lên sau đó nêm gia vị 1 thìa cà phê nước mắm vào cá đảo đều nhẹ tay đến khi cá săn lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Canh cá đuối nấu măng chua</strong></p>
<p dir="ltr">Để cá đuối không bị tanh các bạn cho vào nồi 1 lít nước, đun sôi nước sau đó mới cho cá đã đảo gia vị vào. Đun sôi nồi canh cá, nêm 1 thìa cà phê muối, 2 thìa cà phê đường, 1 thìa cà phê bột ngọt, 1 thìa cà phê hạt nêm. Sau đó đảo đều cho gia vị tan ra, đảo nhẹ tay không để cá bị nát.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Canh cá đuối nấu măng chua" data-thumb="original" original-height="997" original-width="1486" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-c3b550ab-9c0f-43da-b23b-8ddb3df08571.jpg?v=1625755045514" /><em>Canh cá đuối nấu măng chua</em></p>
<p dir="ltr">Đun sôi khoảng 5 phút cá chín các bạn cho măng chua vào, đun cho đến khi nồi canh sôi trở lại, các bạn vớt hết phần bọt để nước canh được trong.</p>
<p dir="ltr">Đun thêm 5 phút nữa măng cà cá chín ngấm gia vị các bạn tắt bếp và cho rau thơm đã băm nhỏ vào.&nbsp;</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Thành phẩm cá đuối nấu măng chua</strong></h3>
<p dir="ltr">Sau 30 phút là bạn đã có 1 bát canh cá đuối nấu măng chua rất là ngon, cá không bị nát, nước canh trong có vị chua thanh của măng, mùi thơm của rau thơm làm át đi mùi tanh của cá. </p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công với cách làm canh cá đuối nấu măng chua ở trên nhé.&nbsp;</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=KlZFWu8McrM" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cá đuối">Bếp Của Vợ</a> và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=vrGNke1Uk94" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cá đuối">Món ngon Trang làm VT</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-duoi" title="2 cách nấu cá đuối thơm ngon, đơn giản đổi món cho gia đình">2 cách nấu cá đuối thơm ngon, đơn giản đổi món cho gia đình</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-duoi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-duoi</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 09:19:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách nấu cá chép om dưa đậm đà đưa cơm cho gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Cá chép om dưa chua là món ăn dân dã thơm ngon và hấp dẫn. Vì vậy Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn bạn cách nấu cá chép om dưa chua&nbsp;không bị tanh, thơm ngon đậm đà cho gia đình.</strong></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu cá chép om dưa chua</h2>
</div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá chép&nbsp;1,5kg&nbsp;</li>
<li>Thịt ba chỉ&nbsp;200g</li>
<li>Dưa chua&nbsp;300g</li>
<li>Cà chua&nbsp;4 quả</li>
<li>Nghệ&nbsp;1 củ</li>
<li>Hành, tỏi, ớt&nbsp;</li>
<li>Hành lá, thì là, rau ăn kèm</li></ul>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Các bước nấu cá chép om dưa chua</h2>
</div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Cá chép rửa sạch lại với nước để ráo. Sau đó các bạn khía lên thân con cá 2 rạch sâu giúp cho cá ngấm gia vị. Pha muối với nước lọc và chp thêm 1 chút nước dưa chua sau đó ngâm cá xuống nước khoảng 10 phút.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế cá chép" data-thumb="original" original-height="623" original-width="1398" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-00cbc0a2-41fc-4c3c-861b-6137b759c1fc.jpg?v=1625747219651" /><em>Sơ chế cá chép</em>&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Thịt ba chỉ rửa sạch thái miếng vừa ăn, cho vào bát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Dưa chua rửa qua nước cho bớt chua.&nbsp;Cà chua rửa sạch thái miếng cau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tỏi bóc vỏ đập dập. Hành lá rửa sạch, đầu hành cắt khúc đập dập. Phần lá cắt khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Thì là rửa sạch để ráo, cắt khúc. Ớt sừng thái sợi nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nghệ rửa sạch giã nhuyễn lọc lấy nước.&nbsp;Rau ăn kèm ngắt phần non, rửa sạch để ráo</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp cá chép</strong></p>
<p dir="ltr">Cá đã ngâm được 10 phút các bạn vớt lên rửa lại qua với nước sạch cho hết nhớt.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp cá chép cho ngấm gia vị" data-thumb="original" original-height="825" original-width="827" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-3a73baf6-3f66-48df-983b-7fa0cdbb7dfa.jpg?v=1625747283249" /><em>Ướp cá chép cho ngấm gia vị</em></p>
<p dir="ltr">Cho 60ml nước nghệ vào bát con cho thêm ½ thìa cà phê muối hạt, 1,5 thìa cà phê đường, 1 thìa cà phê hạt nêm, ½ thìa cà phê tiêu, ½ thìa cà phê bột ngọt, 1 thìa ớt sừng băm nhuyễn các bạn trộn đều lên. Múc 1 thìa cà phê cho vào thịt, phần còn lại các bạn ướp vào cá 60 phút cho ngấm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Cá chép om dưa chua</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp cho 2 thìa cà phê mỡ heo, cho hành tỏi, đầu hành đập dập và ớt sừng vào đảo đều phi thơm. Cho thịt vào xào cho thịt săn lại. Sau đó cho cá vào chiên vàng 2 mặt, tiếp theo cho dưa chua vào xào qua, cho 2 thìa canh giấm bỗng, cho 700ml nước dừa tươi, 1,5 lít nước sôi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cá chép om dưa chua" data-thumb="original" original-height="827" original-width="1614" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-c42bdf58-fee4-47ef-a28b-c1781cf7a35a.jpg?v=1625747353286" /><em>Cá chép om dưa chua</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó đun sôi 15 phút, các bạn trở mặt cá tiếp và đun thêm 15 phút nữa cho cá chín đều 2 bên, sau đó cho cà chua vào đun cho cà chua chín các bạn nêm gia vị theo khẩu vị của từng gia đình nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thành phẩm cá chép om dưa chua</h2>
</div>
<p dir="ltr">Nêm gia vị vừa ăn xong các bạn tắt bếp, cho phần hành và thì là rắc lên trên, với món cá chép om dưa chua các bạn có thể ăn kèm cùng rau và bún tươi rất là ngon.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thành phẩm cá chép om dưa chua" data-thumb="original" original-height="827" original-width="1614" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-3f9d4711-fbd1-4908-a09d-66d0f8f819f0.jpg?v=1625747421911" /><em>Thành phẩm cá chép om dưa chua</em></p>
<p dir="ltr">Cách nấu cá chép om dưa chua rất đơn giản, phù hợp với những mâm cơm đãi khách rất sang trọng.&nbsp;</p>
<div class="box-title">
    <label>4</label>
    <h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Chú ý khi nấu cá chép om dưa chua</h2>
</div>
<p dir="ltr">Cá chép để nguyên vảy, nếu đánh vảy cá đi sẽ làm cá bị mềm không có độ dai và đẹp nữa.</p>
<p dir="ltr">Cá chép om dưa chua phải dùng giấm bỗng mới ngon.&nbsp;Nước chế vào nồi om cá chép phải là nước sôi thì cá sẽ không bị tanh</p>
<p dir="ltr">Cá chép nấu theo khẩu vị miền Bắc thì không cho đường.&nbsp;</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=jQWJAZMX9XQ" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cá chép om dưa">Sức Khoẻ Tâm Sinh</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-chep-om-dua" title="Hướng dẫn cách nấu cá chép om dưa đậm đà đưa cơm cho gia đình">Hướng dẫn cách nấu cá chép om dưa đậm đà đưa cơm cho gia đình</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-chep-om-dua</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-chep-om-dua</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 09:06:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu cà bung thịt đậu đơn giản, dân dã đổi món cho gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /><meta charset="utf-8" /><strong>Cà&nbsp;bung là một món ăn dân dã chúng ta vẫn thường nấu ăn với những bữa cơm hàng ngày. Trong thời tiết se lạnh của miền Bắc được thưởng thức món cà bung nóng hổi quả là điều tuyệt với. </strong></p>
<p>Cà bung được chế biến từ những&nbsp;nguyên liệu rất&nbsp;đơn giản mà lại dễ làm. Hãy cùng Tinh Hoa Quê Nhà chế biến cách nấu cà&nbsp;bung thịt ba chỉ đậu phụ&nbsp;cho gia đình&nbsp;nhé.</p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu cà bung thịt ba chỉ đậu phụ</h2>
</div>
<p dir="ltr"><meta charset="utf-8" /></p>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cà ghém: 1kg</li>
<li>Thịt ba chỉ: 300g</li>
<li>Xương: 1,5kg</li>
<li>Đậu phụ: 3 bìa</li>
<li>Cà chua: 3 quả</li>
<li>Lá lốt</li>
<li>Nghệ: 1 củ</li>
<li>Tỏi: 2 củ</li></ul>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách nấu cà bung thịt ba chỉ đậu phụ</h2>
</div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Cà ghém bỏ phần cuống, bổ đôi quả thái múi cam cho vào chậu nước pha muối và chanh khoảng 30 phút cho đỡ thâm, sau đó vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Thịt ba chỉ rửa sạch thái chỉ vừa ăn, đem rang cho hơi cháy cạnh và ra 1 chút mỡ thì cho 1 chút nước mắm vào cho thơm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt ba chỉ rang cháy cạnh" data-thumb="original" original-height="943" original-width="1242" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3.png?v=1625818278069" /><em>Thịt ba chỉ rang cháy cạnh</em></p>
<p dir="ltr">Xương rửa sạch ngâm với nước muối loãng 15 phút sau đó rửa lại với nước sạch để ráo.</p>
<p dir="ltr">Đậu phụ thái miếng nhỏ đem chiên cho vàng đều các mặt.&nbsp;Cà chua rửa sạch bổ múi cam. Lá lốt rửa sạch thái nhỏ. Nghệ cạo bỏ phần vỏ, giã nát, lọc lấy nước.&nbsp;Tỏi bóc vỏ đập dập</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Hầm nước xương nấu cà bung</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 1,5 lít nước, sau đó cho xương vào nồi, cho thêm 1 chút bột canh. Hầm xương 30 phút. Sau đó dùng rây lọc lấy nước.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho xương vào nồi hầm lấy nước" data-thumb="original" original-height="943" original-width="1242" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-7e4571d3-2b1c-4b1a-8e1a-6a9ed50d3bbd.jpg?v=1625818379310" /><em>Cho xương vào nồi hầm lấy nước</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu cà bung thịt ba chỉ, đậu phụ</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp phi tỏi thơm, cho cà chua vào đảo đều lên sau đó cho cà vào đảo cùng cà chua. Tiếp theo các bạn cho nước nghệ đã lọc vào rồi nêm 1 chút bột nêm, đảo đều cho cà ghém ngấm gia vị và đun thêm 5 phút nữa cho cà hơi chín tới các bạn đổ cà ghém vào nồi nước xương đun 15 phút cho cà ghém mềm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cà bung với thịt ba chỉ, đậu phụ." data-thumb="original" original-height="863" original-width="1242" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-b597311d-1311-4ac3-82ac-20508fd41254.jpg?v=1625818482626" /><em>Cà &nbsp;bung với thịt ba chỉ, đậu phụ.</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó cho thịt ba chỉ và đậu phụ chiên vào nồi, đảo đều tiếp tục đun thêm 10 phút. Sau khi đun được 10 các bạn cho phần tỏi đập dập và lá lốt thái nhỏ vào nồi sau đó tắt bếp.&nbsp;</p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thành phẩm cà bung với thịt ba chỉ, đậu phụ</h2>
</div>
<p><meta charset="utf-8" />Các bạn múc cà bung ra bát, chỉ với 45 phút các bạn đã có ngay 1 bát cà ghém bung thịt ba chỉ ngon tuyệt vời, màu cà vàng tươi, cà mềm không bị nát, thơm nức mùi lá lốt.<b> </b></p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Cà ghém bung thịt ba chỉ, đậu phụ" data-thumb="original" original-height="853" original-width="1194" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-beea4a2a-a5de-48ca-87b7-204e417f2df4.jpg?v=1625818583981" /><em>Cà ghém bung thịt ba chỉ, đậu phụ</em></p>
<p>Vậy là bạn đã hoàn thành xong món cà bung rồi đấy. Chúc các bạn thành công nha!</p>
<div class="box-title">
    <label>4</label>
    <h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Lưu ý khi nấu cà bung</h2>
</div>
<p>Không nên đảo quá nhiều cà bị nát sẽ không ngon và không đẹp mắt. Khi nào nấu xong cà mới cho thêm rau, cho sớm quá rau sẽ bị nồng.</p>
<p>*Hình ảnh và nội dung tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aX3QKnU5nRA" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cà bung">Về Miền Quan Họ</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-bung" title="Cách nấu cà bung thịt đậu đơn giản, dân dã đổi món cho gia đình">Cách nấu cà bung thịt đậu đơn giản, dân dã đổi món cho gia đình</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-bung</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ca-bung</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 09:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>