<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 02:29:31 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 02:29:31 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu lẩu cá ngọt nước, không tanh vơi các bước đơn giản]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Khi lựa chọn nấu lẩu, rất nhiều&nbsp;chị em còn ngần ngại&nbsp;&nbsp;khi nhắc tới lẩu cá, vì khâu chuẩn bị khá lâu và phải mất công suy nghĩ&nbsp;làm sao để cá không bị tanh. Bạn hãy yên tâm với&nbsp;cách nấu lẩu cá mà <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> chia sẻ&nbsp;dưới đây không những ngon, hấp dẫn mà còn rất nhanh. </strong></p>
<p>Nguyên liệu dễ tìm, cách sơ chế nguyên liệu và chế biến vô cùng đơn giản. Lẩu cá&nbsp;là món ăn thích hợp cho ngày cuối tuần mưa gió, cả gia đình cùng quây quần bên nhau thưởng thức món lẩu cá ngon tuyệt từ nước tới mùi vị. Cùng vào bếp và thực hiện thôi nào!</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu lẩu cá</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá chép: 1,2kg</li>
<li>Xương gà: 500g</li>
<li>Cà chua: 500g</li>
<li>Hành tím: 1 củ</li>
<li>Ớt: 3-4 quả ớt hiểm, 1 quả ớt sừng.&nbsp;</li>
<li>Bún tươi: 1kg</li>
<li><strong>Gia vị:</strong> Nước mắm, muối, hạt nêm, đường, mẻ.</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: Thìa là, hành lá, rau cần nước.&nbsp;</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu lẩu cá" data-thumb="original" original-height="434" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-b603a4f7-c516-4af4-9228-8b62e2a356a0.jpg?v=1631583760848" /><em>Nguyên liệu nấu lẩu cá</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-nau" style="text-align: justify;">Các bước nấu lẩu cá</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu cá.&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Xương gà rửa sạch với nước, để ráo. Cá chép đánh vảy, moi ruột bỏ mang cá, sau đó dùng muối chà lên bề mặt 2 bên cá cho bớt nhớt sau đó chặt khúc vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế cá chép" data-thumb="original" original-height="469" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-7ac01b44-4a41-4852-a03c-2ad072f5b296.jpg?v=1631550000220" /><em>Sơ chế cá chép</em></p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, bổ múi cau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Ớt thái lát miếng chéo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch, các bạn bổ đôi quả bỏ hạt, thái hạt lựu phần thịt cà. Đem xào nhuyễn với dầu ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cơm mẻ lọc qua rây, dùng thìa tán nhuyễn lấy phần mịn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Rau ăn kèm nhặt sạch, rửa với nước nhiều lần, để ráo sau đó cắt khúc 5cm.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nước xương gà</strong></p>
<p dir="ltr">Để nồi nước lẩu cá thêm ngọt các bạn dùng xương gà để hầm lấy nước. Cho xương gà vào nồi cùng với 1,8 lít nước, cho thêm hành tím sau đó đun cho nồi xương gà sôi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm xương gà lấy nước dùng cho nồi lẩu cá thêm ngọt" data-thumb="original" original-height="469" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-25ab87c5-28e1-44dd-8360-304e4d4c9291.jpg?v=1631583434771" /><em>Hầm xương gà lấy nước dùng cho nồi lẩu cá thêm ngọt</em></p>
<p dir="ltr">Nồi sôi các bạn vớt bọt, hạ nhỏ lửa và hầm xương gà tiếp 15 phút cho xương ra nước ngọt. Sau khi hầm được 15 phút các bạn tắt bếp và ủ nồi xương thêm 20 phút nhé.&nbsp;&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước lẩu cá</strong></p>
<p dir="ltr">Sau khi ủ được 20 phút các bạn vớt xương gà và hành tím, cho cà chua đã xào nhuyễn vào đun sôi, nêm gia vị ½ thìa canh muối, 2 thìa canh đường, ½ thìa canh hạt nêm, 2 thìa canh nước mắm khuấy đều.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho cà chua xào nhuyễn vào nấu cùng nước hầm gà và gia vị" data-thumb="original" original-height="469" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-074c148a-51b7-48b2-ba23-a77d5a927d2d.jpg?v=1631583529951" /><em>Cho cà chua xào nhuyễn vào nấu cùng nước hầm gà và gia vị</em></p>
<p dir="ltr">Khi nồi sôi các bạn cho mẻ vào, cho từ từ khi nào các bạn thấy có độ chua phù hợp với gia đình mình là được nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức cùng gia đình nồi lẩu cá</h2></div>
<p dir="ltr">Khi nồi còn sôi các bạn hạ nhỏ lửa, cho thêm vài lát ớt, cho thêm chút hành lá và rau thìa là. Như vậy là nồi lẩu cá đã hoàn thành, khi ăn các bạn cho cá và các loại rau vào.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức lẩu cá thơm ngon, nóng hổi" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-24c02424-61c0-4336-b9ce-acef6a473d23.jpg?v=1631583640269" /><em>Thưởng thức lẩu cá thơm ngon, nóng hổi</em></p>
<p dir="ltr">Đặc biệt lẩu cá ăn sẽ ngon hơn khi có thêm bún nhé, còn chần chừ gì mà không nấu 1 nồi lẩu cá, cùng với gia đình thưởng thức trong ngày cuối tuần với thời tiết se lạnh của mùa đông.</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công nhé!</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=FfyQz79VF34" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu lẩu cá">Ăn gì đây?</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca" title="Cách nấu lẩu cá ngọt nước, không tanh vơi các bước đơn giản">Cách nấu lẩu cá ngọt nước, không tanh vơi các bước đơn giản</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-ca</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 02:27:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu lẩu bò ngon, nước lẩu trong ngọt thanh chuẩn vị như ngoài quá]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Lẩu bò thập cẩm là món ăn&nbsp;vô cùng hấp dẫn để chiêu đãi cả nhà nhé! Với nước lẩu đậm đà, béo ngậy và thơm phức mùi thịt bò. Những miếng thịt bò vừa&nbsp;chín mềm&nbsp;vừa thấm vị mà vẫn giữ được chất ngọt tươi ngon.</strong></p>
<p>Lẩu bò ăn với rau&nbsp;như bông bí, rau mồng tơi, rau muống... Khi nhúng vào các loại&nbsp;rau cũng vừa chín, vẫn còn giữ trọn vị tươi mới, hòa quyện với nước lẩu bò đậm đà ngon tuyệt chính là nét hấp dẫn khó ai có thể cưỡng lại của món lẩu.</p>
<p>Cách nấu lẩu bò thì cũng không quá phức tạp đâu. Vì thế cuối tuần này, hãy cùng <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> nấu món ăn ngon&nbsp;và bổ dưỡng này cho cả nhà thưởng thức&nbsp;nhé!</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu lẩu bò</h2>
</div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bắp bò ( cả phần da bò nhé): 600g</li>
<li>Gân bò: 400g</li>
<li>Ba chỉ bò: 400g</li>
<li>Bò viên: 200g</li>
<li>Khoai môn: 1 củ&nbsp;</li>
<li>Củ cải trắng: 2 củ</li>
<li>Tàu hũ chiên</li>
<li>10g kỷ tử, 30g táo tàu.&nbsp;</li>
<li>6 cây xả, 1 củ gừng, 2 củ hành tây.</li>
<li>2g thảo quả, 2g hạt ngò, 3g quế, 3g hoa hồi.&nbsp;</li>
<li><strong>Gia vị:</strong> Muối, hạt nêm, muối, bột ngọt, tương ăn phở, đường phèn.</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: Cải xanh, cải cúc, mồng tơi, rau má.</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu lẩu bò" data-thumb="original" original-height="426" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-300344cc-b10b-41fc-91b1-118d70169039.jpg?v=1631521513912" /><em>Nguyên liệu nấu lẩu bò</em></p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cach-nau" style="text-align: justify;">Các bước nấu lẩu bò</h2>
</div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu bò</strong></p>
<p dir="ltr">Bắp bò, gân bò, ba chỉ bò rửa sạch, cho thêm gừng giã nát rượu trắng và muối, sau đó bóp đều để loại bỏ mùi hôi, sau đó rửa sạch lại với nước để ráo. Dùng chỉ cuốn ba chỉ bò lại.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế bắp bò, gân bò, ba chỉ bò với gừng, rượu và muối" data-thumb="original" original-height="426" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-312e8847-b32f-4f43-8b07-d0d53b0dbe9a.jpg?v=1631521592746" /><em>Sơ chế bắp bò, gân bò, ba chỉ bò với gừng, rượu và muối</em></p>
<p dir="ltr">Bò viên thái miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Củ cải trắng gọt vỏ, rửa sạch, thái miếng.</p>
<p dir="ltr">1 củ hành tây và gừng đem nướng thơm, sau đó hành tây bóc vỏ, và gừng cạo vỏ sạch. Củ hành tây còn lại bóc vỏ, rửa sạch thái múi cau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Áp chảo hành tây và gừng cho thơm (Có thể nướng bếp than hoặc lò vi sóng)" data-thumb="original" original-height="426" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-024426b6-f819-4f20-a5e1-8535f7ce8156.jpg?v=1631524118466" /><em>Áp chảo hành tây và gừng cho thơm (Có thể nướng bếp than hoặc lò vi sóng)</em></p>
<p dir="ltr">Thảo quả, hạt ngò, quế, hoa hồi cho vào chảo rang cho thơm. Sau đó bỏ vào túi vải buộc chặt lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Xả rửa sạch, cuộn bó gọn lại.</p>
<p dir="ltr">Táo tàu, kỷ tử ngâm nước 15 phút, sau đó rửa lại với nước, để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khoai môn gọt vỏ, thái miếng ngâm nước muối, sau đó đem chiên qua với dầu ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chiên khoai môn cùng với dầu ăn" data-thumb="original" original-height="426" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-633adeda-7386-43ee-b5b9-89611a5ec55e.jpg?v=1631524236496" /><em>Chiên khoai môn cùng với dầu ăn</em></p>
<p dir="ltr">Các loại rau ăn kèm rửa sạch để ráo.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Hầm bò&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Cho gân bò, ba chỉ bò, bắp bò vào nồi, cho thêm 1 củ cải trắng, hành tây và gừng nướng, túi vải gia vị.</p>
<p dir="ltr">Cho thêm 2 thìa cà phê muối, 3 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa canh đường phèn, bó xả, cho vào nồi 3 lít nước sau đó hầm 40 phút.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm bò cùng với gia vị đã chuẩn bị" data-thumb="original" original-height="426" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-b6d1c4e1-b367-4c06-91c4-d353ab529bd3.jpg?v=1631524319770" /><em>Hầm bò cùng với gia vị đã chuẩn bị</em></p>
<p dir="ltr">Hầm xong thịt bò các bạn vớt ba chỉ bò, bắp bò, gân bò ra chậu nước đá lạnh ngâm 3 phút cho thịt đỡ bị thâm, sau đó vớt lên để ráo, thái miếng vừa ăn.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước lẩu bò</strong></p>
<p dir="ltr">Sau khi đã hầm bò được 40 phút, các bạn lọc lấy phần nước, xả và túi gia vị vào nồi lẩu. Cho thêm 1 lít nước, nêm thêm 30g đường phèn, 10g muối, 10g bột ngọt, 20g tương ăn phở.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nước lẩu bò đậm đà gia vị" data-thumb="original" original-height="426" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-7c07a848-501c-4546-b23f-d97b573c13e1.jpg?v=1631524374385" /><em>Nước lẩu bò đậm đà gia vị</em></p>
<p dir="ltr">Cho tiếp 1 củ cải trắng còn lại, và cho thêm kỷ tử và táo tàu đun cho nồi lẩu bò sôi trở lại.</p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức lẩu bò</h2>
</div>
<p dir="ltr">Các bạn cho phần ba chỉ bò, bắp bò, gân bò, bò viên, hành tây, khoai môn vào nồi, cho thêm chút tiêu. Sau đó đổ nước lẩu bò vào nồi đun nóng lên, nhúng rau và thưởng thức món lẩu bò thôi nào.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức lẩu bò thơm ngon tại nhà" data-thumb="original" original-height="426" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/8-18ccad92-8e1c-468c-ace0-39f5e2c591f6.jpg?v=1631524435409" /><em>Thưởng thức lẩu bò thơm ngon tại nhà</em></p>
<p dir="ltr">Bây giờ không cần ra ngoài quán mới có thể thưởng thức được lẩu bò, mà ở nhà các bạn cũng có có thể tự nấu lẩu bò với công thức nấu lẩu bò mà Tinh Hoa Quê Nhà vừa giới thiệu ở trên các bạn nhé. Chúc các bạn thành công!</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=bh75YjORi58" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu lẩu bò">Bếp của Vợ</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-bo-ngon" title="Cách nấu lẩu bò ngon, nước lẩu trong ngọt thanh chuẩn vị như ngoài quá">Cách nấu lẩu bò ngon, nước lẩu trong ngọt thanh chuẩn vị như ngoài quá</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-bo-ngon</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau-bo-ngon</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 02:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu lẩu thập cẩm thơm ngon chiêu đãi cả gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p><strong>Lẩu thập cẩm là món ăn hấp dẫn và yêu thích của nhiều người bởi có rất nhiều nguyên liệu ăn kèm. Với&nbsp;công thức đơn giản và qua một số bước thực hiện; bạn đã có ngay một nồi lẩu&nbsp;ngon bổ dưỡng chiêu đãi cả gia đình. </strong></p>
<p>Lẩu có lẽ là món ăn được ưu tiên hàng đầu bởi hương vị thơm ngon, hấp dẫn từ nhiều loại thực phẩm, nóng sốt và ngọt lừ từ nước dùng.</p>
<p>Không chỉ thế mà món lẩu còn mang thêm hơi ấm gia đình bạn bè trong những dịp cuối tuần với thời tiết se lạnh,&nbsp;quây quần bên nồi lẩu và nói chuyện vui vẻ.</p>
<p>Cùng vào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà nấu một nồi lẩu thập cẩm cho cả gia đình mình ngay thôi nào.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu lẩu thập cẩm</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu nước dùng</strong></p>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Xương sườn: 400g</li>
<li>Củ cần: 400g</li>
<li>Hành, tỏi khô. Bột ớt</li>
<li>Cà chua: 150g</li>
<li>Me: 50g</li>
<li>Đường phèn: 15g hạt nêm</li>
<li>Dầu màu điều</li></ul>
<p dir="ltr"><strong>Nguyên liệu ăn lẩu</strong></p>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Nấm các loại( đùi gà, nấm đông cô….)</li>
<li>Tôm: 300g</li>
<li>Chả cá: 200g</li>
<li>Bò viên: 200g</li>
<li><strong>Các loại rau</strong>: Xà lách, tần ô</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-nau" style="text-align: justify;">Các bước nấu lẩu thập cẩm</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu thập cẩm chua cay</strong></p>
<p dir="ltr">Xương sườn rửa sạch với nước, cho giấm và muối vào bóp cùng 2 phút, rửa lại với nước, vớt lên để ráo.</p>
<p dir="ltr">Tôm cho vào chậu nước, cho thêm 1 thìa canh muối, ngâm 2 phút. Sau đó dùng kéo cắt phần cứng trên đầu tôm, chân và râu tôm, dùng que gẩy phần dơ bẩn trong thân tôm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế tôm" data-thumb="original" original-height="427" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-56855df2-e1c8-4bce-a5d5-376909457c1c.jpg?v=1631424016796" /><em>Sơ chế tôm</em></p>
<p dir="ltr">Nấm rửa sạch, nấm đùi gà thái mỏng,&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các loại rau rửa sạch với nước, vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, thái lát băm nhỏ</p>
<p dir="ltr">Xả bóc phần vỏ già, rửa sạch. Thái lát phần non sau đó băm nguyễn.</p>
<p dir="ltr">Củ cần gọt vỏ, rửa sạch, thái miếng.</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch thái múi cau</p>
<p dir="ltr">Me cho vào bát, cho thêm 30ml nước ngâm me cho mềm, sau đó dằm me tan ra lấy nước chua.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp xương sườn</strong></p>
<p dir="ltr">Cho sườn vào bát to, cho 1 nửa hành tím băm, 1 thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê đường và hạt nêm, 1 chút bột ớt ( bạn nào ăn cay có thể cho nhiều hơn nhé). Trộn đều lên, ướp 20 phút cho xương ngấm gia vị.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp sườn cùng với gia vị" data-thumb="original" original-height="446" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-80b55487-6908-445a-a75f-e26c28597d98.jpg?v=1631424108547" /><em>Ướp sườn cùng với gia vị</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Làm sa tế.&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Để nồi lẩu thập cẩm chua cay ngon các bạn cần có sa tế. Các bạn cho vào nồi 30ml dầu ăn đun nóng, cho xả băm vào đảo đều phi vàng thơm.&nbsp;Khi xả đã ngả màu vàng các bạn cho hành băm vào đảo đầu phi cùng cho thơm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sa tế hành tỏi phi trộn với ớt" data-thumb="original" original-height="427" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-4588ee10-1608-4e45-8a4b-5ea21fc99431.jpg?v=1631424179434" /><em>Sa tế hành tỏi phi trộn với ớt</em></p>
<p dir="ltr">Khi xả và hành đã vàng đều, các bạn múc cả dầu ăn và hành xả ra bát trộn đều cùng với bột ớt.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu nước dùng ăn lẩu thập cẩm</strong></p>
<p dir="ltr">&nbsp;Để lại 1 chút dầu ăn phi hành xả trong nồi, cho xương vào đảo đều cho săn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo xương cùng với dầu phi hành tỏi cho săn lại" data-thumb="original" original-height="427" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-1f1802b7-f9ef-4e82-9979-6a27401a30e9.jpg?v=1631424801885" /><em>Đảo xương cùng với dầu phi hành tỏi cho săn lại</em></p>
<p dir="ltr">Cho 1,5 lít nước vào nồi, cho thêm củ cần vào đun sôi, vớt bọt sau đó hầm 40 phút cho nước dùng ngọt. Sau 40 phút các bạn tắt bếp, ủ nồi xương 30 phút cho xương mềm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau đó vớt củ cần ra và cho cà chua vào bật bếp đun thêm 2 phút cho cà chua chín và có màu đẹp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo nêm gia vị cho thêm 15g đường phèn, 2 thìa canh hạt nêm, dùng rây lọc lấy phần nước me.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước dùng cho lẩu thập cẩm" data-thumb="original" original-height="427" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/8-14bc5a19-6886-496d-94bd-ea69aa3871d8.jpg?v=1631456010327" /><i>Nấu nước dùng cho lẩu thập cẩm</i></p>
<p dir="ltr">Khi cà chua đã chín các bạn cho 1 chút dầu màu điều và phần hỗn hợp hành xả ớt phi vào khuấy đều lên, như vậy là đã có 1 nồi nước lẩu sa tế chua cay, màu rất đẹp mắt.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức lẩu thập cẩm</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn chỉ việc cho nước dùng ra nồi lẩu, cắm điện cho nồi sôi trở lại, và thưởng thức cùng các loại đồ nhúng, rau ăn kèm đã chuẩn bị sẵn, ngoài ra các bạn cũng có thể ăn thêm bún cùng nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức lẩu thập cẩm" data-thumb="original" original-height="414" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-1-5f7fe1de-d812-4b8d-91b4-8da70df1d2f2.jpg?v=1631456948180" /><em>Thưởng thức lẩu thập cẩm</em></p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Lưu ý khi nấu lẩu thập cẩm sa tế chua cay</h2></div>
<p dir="ltr">Để nồi canh thêm ngọt các bạn có thể sử dụng thêm củ cần hoặc củ cải nhé</p>
<p dir="ltr">Đồ nhúng lẩu và rau các bạn có thể chuẩn bị thêm nhiều đồ tuỳ thuộc vào sở thích của mỗi gia đình</p>
<p dir="ltr">Với thời tiết se lạnh mà được quây quần bên gia đình cùng với nồi lẩu thập cẩm sa tế chua cay như này thì còn gì bằng các bạn nhỉ?</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công và nấu ăn ngon nhé!</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=hphNLkLdnxA" target="_blank" title="cách nấu lẩu">Vành Khuyên Lê</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau" title="Cách nấu lẩu thập cẩm thơm ngon chiêu đãi cả gia đình">Cách nấu lẩu thập cẩm thơm ngon chiêu đãi cả gia đình</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lau</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 02:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>