<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 24 Jul 2021 03:09:30 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 03:09:30 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[3 cách nấu canh kim chi thơm ngon chuẩn vị Hàn Quốc]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Kim chi có nguồn gốc từ Hàn Quốc, kim chi sau khi muối được 2-3 ngày có thể dùng ăn được luôn cùng với bữa ăn hàng ngày. Ngoài ra kim chi còn dùng để làm các món khác như cơm rang kim chi, lẩu kim chi, canh kim chi.</strong></p>
<p dir="ltr">Hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn các bạn bỏ túi 3 cách nấu canh kim chi thơm ngon chuẩn vị Hàn Quốc với vị chua&nbsp;cay, mặn, ngọt vừa ăn.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="dau-phu" style="text-align: justify;">Canh kim chi cải thảo, thịt heo đậu phụ đơn giản</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu canh kim chi cải thảo, thịt heo, đậu phụ</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Kim chi cải thảo: 200g</li>
<li>Thịt ba chỉ: 100g</li>
<li>Đậu phụ: 1 miếng</li>
<li>Trứng gà: 1 quả</li>
<li>Hành lá: 3 cây</li>
<li>Tỏi: 3 tép</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Nước mắm, đường, bột ngọt, hạt nêm</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu canh kim chi, thịt ba chỉ, đậu hũ" data-thumb="original" original-height="583" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-66573c03-8182-4a7c-90c5-be656fedc2e4.jpg?v=1626802820485" /><em>Nguyên liệu nấu canh kim chi, thịt ba chỉ, đậu hũ</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu canh kim chi cải thảo, thịt heo đậu phụ</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu canh kim chi cải thảo, thịt ba chỉ đậu phụ</strong></p>
<p dir="ltr">Kim chi cải thảo vắt sạch nước thái miếng vừa ăn,&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Thịt ba chỉ rửa sạch thái miếng mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt ba chỉ thái miếng mỏng vừa ăn" data-thumb="original" original-height="583" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-20bb52c5-87a6-4fe3-b63a-343de3f45b86.jpg?v=1626802940114" /><em>Thịt ba chỉ thái miếng mỏng vừa ăn</em></p>
<p dir="ltr">Đậu phụ cắt miếng vuông</p>
<p dir="ltr">Trứng gà đem luộc, bóc vỏ cắt đôi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch khúc chéo 2 phân</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ đập dập băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt ba chỉ</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt vào bát, cho ½ thìa cà phê đường, ½ thìa cà phê hạt nêm, ½ thìa cà phê bột ngọt trộn đều lên, ướp 15 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu canh kim chi cải thảo, thịt ba chỉ đậu phụ</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn phi tỏi cho vàng thơm, cho thịt vào đảo đều lên cho săn lại.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xào thịt ba chỉ cho săn lại" data-thumb="original" original-height="583" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-5a1767b5-3e71-4af6-8db6-b165b2ab1056.jpg?v=1626803117914" /><em>Xào thịt ba chỉ cho săn lại</em></p>
<p dir="ltr">Cho kim chi vào xào cùng với thịt khoảng 2 phút sau đó đó 300ml nước vào đun sôi, cho nước mắm vào khuấy đều.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho thêm bột ớt Hàn Quốc vào nồi canh cho màu canh đẹp" data-thumb="original" original-height="583" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-40e5f47b-59e5-41bf-a9df-00d2859a3e35.jpg?v=1626803012551" /><em>Cho thêm bột ớt Hàn Quốc vào nồi canh cho màu canh đẹp</em></p>
<p dir="ltr"><em><strong>Lưu ý:</strong> để canh kim chi chuẩn vị Hàn Quốc các bạn&nbsp;cho thêm 1 thìa canh ớt bột Hàn Quốc vào khuấy đều lên để nồi canh có màu đẹp và ngon.</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi nồi canh kim chi sôi các bạn cho đậu phụ vào, cho thêm chút hành lá rồi tắt bếp, cho 2 nửa trứng gà đặt lên trên. Nhìn hấp dẫn quá đúng không các bạn, món canh kim chi cải thảo chuẩn vị Hàn Quốc đã thực hiện xong giờ thì thưởng thức thôi các bạn.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="bo-nam" style="text-align: justify;">Canh kim chi thịt bò nấm</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu canh kim chi thịt bò nấm</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Kim chi: 250g</li>
<li>Thịt bò:400g</li>
<li>Nấm: 100g</li>
<li>Đậu phụ: 1 bìa</li>
<li>Tỏi: 1 củ</li>
<li>Hành tây: 30g</li>
<li>Hành lá</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Rượu trắng, tiêu xay, bột ớt Hàn Quốc, tương ớt Hàn Quốc, nước tương</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu canh kim chi thịt bò nấm</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu canh kim chi thịt bò nấm</strong></p>
<p dir="ltr">Kim chi cắt miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nấm rửa sạch với nước, cắt bỏ chân, thái miếng 1 phân.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Thịt bò thái miếng khoảng 5&nbsp;phân</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt bò thái miếng khoảng 5 phân" data-thumb="original" original-height="627" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-fa1f5963-ba49-47be-bee9-0d8f5dbb8550.jpg?v=1626803959780" /><em>Thịt bò thái miếng khoảng 5&nbsp;phân</em></p>
<p dir="ltr">Đậu phụ cắt miếng vuông.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Hành tây băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch thái nhỏ</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt bò</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt bò vào bát cho 1 chút rượu trắng, 1 chút tỏi băm, 1 chút tiêu xay trộn đều lên ướp 10 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt bò cùng với gia vị" data-thumb="original" original-height="627" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-41338a84-ac84-4f06-82b9-f445160158ba.jpg?v=1626804088981" /><em>Ướp thịt bò cùng với gia vị</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu canh kim chi</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu vào nồi, cho hành tây vào đảo lên cho thơm, cho thịt bò và nấm vào đảo đều cho thịt bò săn lại, tiếp theo cho kim chi vào nêm 1 thìa canh tương ớt Hàn Quốc, 1 thìa canh bột ớt Hàn Quốc, 1 thìa canh nước tương, 1 chút tỏi băm, hạt tiêu trộn đều lên cho gia vị tan ra ngấm vào thịt bò và nấm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Canh kim chi thịt bò, nấm" data-thumb="original" original-height="627" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-054c0981-24f1-43ca-82e4-74c13ce13317.jpg?v=1626804162808" /><em>Canh kim chi thịt bò, nấm</em></p>
<p dir="ltr">Cho 1 lít nước vào nồi khuấy đều lên đun sôi sau đó cho đậu hũ vào nồi cho thêm chút hành lá sau đó tắt bếp và thưởng thức ngay món canh kim chi thịt bò nấm thôi các bạn.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="hai-san" style="text-align: justify;">Canh kim chi hải sản</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu canh kim chi hải sản</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bạch tuộc: 250g</li>
<li>Tôm: 200g</li>
<li>Thịt bò: 150g</li>
<li>Ngao: 300g</li>
<li>Nấm đùi gà, nấm kim châm: 400g</li>
<li>Kim chi: 250g</li>
<li>Bánh gạo Hàn Quốc, mì tôm Hàn Quốc.</li>
<li>¼ củ hành tây, 2 củ hành tím, 1 củ gừng.&nbsp;</li>
<li>Bột gia vị nấu lẩu cay</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu canh kim chi hải sản" data-thumb="original" original-height="955" original-width="1145" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-bb54ae15-5a27-434c-aefb-59c77babeb28.jpg?v=1626805519616" /><em>Nguyên liệu nấu canh kim chi hải sản</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu canh kim chi hải sản</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu canh kim chi hải sản&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Tôm các bạn cắt bỏ phần chân và râu, rút sợi đen ở sống lưng tôm sau đó rửa lại với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bạch tuộc các bạn cắt bỏ phần răng và mắt và phần ruột bên trong, sau đó bóp với muối và nước cho sạch hết nhớt. Rửa sạch lại với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế bạch tuộc" data-thumb="original" original-height="667" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-1-a5606a39-8e54-4488-ae47-d1862ae851f2.jpg?v=1626805763514" /><em>Sơ chế bạch tuộc</em></p>
<p dir="ltr">Ngao ngâm trong nước có cắt thêm vài trái ớt cho ngao nhả hết cát, sau đó rửa sạch lại với nước để ráo.</p>
<p dir="ltr">Nấm kim châm và nấm đùi gà cắt bỏ phần gốc ngâm trong nước lạnh, sau đó rửa lại với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Thịt bò thái lát miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ đập dập băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Gừng rửa sạch cắt lát mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây thái hạt lựu</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu canh kim chi hải sản</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào nồi đun nóng. Cho hỗn hợp hành tím, gừng và hành tây vào đảo đều lên cho thơm. Cho kim chi vào đảo đều cùng hỗn hợp, sau đó cho nước vào nồi đun sôi các bạn nêm gia vị theo khẩu vị gia đình nhà mình nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xào kim chi" data-thumb="original" original-height="667" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-0eabd1ac-e8ca-4577-9cf4-9cb6c9ab2aec.jpg?v=1626805880297" /><em>Xào kim chi</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn cho gói sốt lẩu theo từng cấp độ, với 1 nồi canh cho gia đình ăn các bạn sử dụng hết 1 hộp sốt nhé. Lần lượt cho vào khuấy đều lên nước canh sẽ ra màu rất đẹp chuẩn vị canh kim chi Hàn Quốc luôn đấy.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho gói sốt lẩu theo từng cấp độ cay vào nồi canh" data-thumb="original" original-height="955" original-width="1145" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-1437f070-af6f-4f2b-a190-3ed367a7a770.jpg?v=1626806024472" /><em>Cho gói sốt lẩu theo từng cấp độ cay vào nồi canh</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn đun sôi nồi canh lần lượt cho bạch tuộc, tôm, ngao vào nồi cho chín trước, khi nào ăn các bạn lần lượt cho thịt bò, mì tôm Hàn Quốc và bánh gạo Hàn Quốc vào nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Canh kim chi hải sản chuẩn vị Hàn Quốc" data-thumb="original" original-height="667" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-e18392f3-18ec-40fa-bac8-ce59a8157f52.jpg?v=1626806148720" /><em>Canh kim chi hải sản chuẩn vị Hàn Quốc</em></p>
<p dir="ltr">Với 3 công thức nấu canh kim chi chuẩn vị Hàn Quốc trên, chúc các bạn có những món canh kim chi chuẩn vị Hàn Quốc đổi món cho gia đình nhà mình nhé.</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-kim-chi" title="3 cách nấu canh kim chi thơm ngon chuẩn vị Hàn Quốc">3 cách nấu canh kim chi thơm ngon chuẩn vị Hàn Quốc</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-kim-chi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-kim-chi</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 03:04:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách nấu canh khoai tây sườn heo và canh khoai tây thịt bò thơm ngon]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /><strong>Khoai tây là một thực phẩm phổ biến, giá thành rẻ nhưng lại có giá trị dinh dưỡng cao. Canh xương nấu khoai tây, cà rốt là món canh rất ngon và bổ dưỡng mà lại dễ làm. Cùng Tinh Hoa chế biến món ăn hấp dẫn này cho gia đình nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="ca-rot" style="text-align: justify;">Canh xương sườn, khoai tây cà rốt</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu canh xương sườn khoai tây cà rốt</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Xương sườn: 500g</li>
<li>Khoai tây: 700g</li>
<li>Cà rốt: 200g</li>
<li>Cà chua: 2 quả</li>
<li>Hành tím: 2 củ</li>
<li>Hành lá, rau mùi</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu canh xương sườn, khoai tây, cà rốt.&nbsp;</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Xương sườn các bạn mua về rửa sạch với nước để ráo, sau đó dùng dao chặt thành từng miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khoai tây, cà rốt nạo bỏ phần vỏ, ngâm trong nước 5 phút, dùng dao răng cưa cắt khoai tây và cà rốt thành miếng vừa ăn ngâm vào nước thêm 5 phút sau đó vớt lên để ráo.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thái khoai tây miếng vừa ăn bằng dao hình răng cưa cho đẹp" data-thumb="original" original-height="715" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-cf3cd5f4-ca55-45fb-97b6-a3cdc404985a.jpg?v=1626720427238" /><em>Thái khoai tây miếng vừa ăn&nbsp;bằng dao hình răng cưa cho đẹp</em></p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch, thái múi cau.&nbsp;Hành tím bóc vỏ đập dập băm nhuyễn. Hành lá, rau mùi rửa sạch để ráo. Đầu hành lá thái nhỏ. Lá hành và rau mùi cắt khúc 1-2 phân.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp xương sườn</strong></p>
<p dir="ltr">Cho sườn vào bát, cho 1 thìa cà phê bột canh, 1 chút nước mắm, 1 chút hạt tiêu sau đó đảo đều lên ướp 15 phút cho sườn ngấm gia vị.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp sườn cùng với gia vị 15 phút cho ngấm" data-thumb="original" original-height="715" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-8df45c21-04e3-4ba3-8316-5501d5de0b89.jpg?v=1626720543973" /><em>Ướp sườn cùng với gia vị 15 phút cho ngấm</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu canh xương sườn, khoai tây, cà rốt</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn phi đầu hành và hành tím sau đó cho xương sườn đã ướp vào đảo đều cho xương sườn săn lại không còn đỏ nữa các bạn cho khoảng 1,5 lít nước vào đun sôi.</p>
<p dir="ltr"><em>Nước canh sôi có bọt các bạn vớt bọt cho nước canh được trong nhé.</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn tiếp tục hầm xương sườn thêm 15 phút với lửa nhỏ.</p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn lần lượt cho cà chua, khoai tây, cà rốt vào đun thêm 10 phút nữa cho khoai tây và cà rốt chín.</p>
<p dir="ltr">Khi khoai đã chín các bạn nêm canh xem đã vừa chưa rồi các bạn nêm theo khẩu vị của gia đình nhé.</p>
<p dir="ltr">Các bạn cho hành lá và rau mùi vào nồi và tắt bếp, cho thêm 1 chút xíu nước mắm để canh được thơm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Canh khoai tây nấu xương sườn, cà rốt" data-thumb="original" original-height="715" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-4f34d502-f41a-49b7-9367-a5134667fedf.jpg?v=1626720704340" /><em>Canh khoai tây nấu xương&nbsp;sườn, cà rốt</em></p>
<p dir="ltr">Vậy là các bạn đã&nbsp;có thể thưởng thức canh xương sườn, khoai tây, cà rốt.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="thit-bo" style="text-align: justify;">Canh khoai tây, cà rốt thịt bò</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu canh khoai tây, cà rốt thịt bò</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt bò: 400g</li>
<li>Khoai tây: 3 củ</li>
<li>Cà rốt: 1 củ</li>
<li>Cà chua: 2 quả</li>
<li>Hành tây: 1 củ</li>
<li>Hành tím: 1 củ</li>
<li>Gừng: 1 củ</li>
<li>Hành lá</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu canh khoai tây, cà rốt, thịt bò" data-thumb="original" original-height="443" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-fe834411-d154-4916-b56a-68568eb442bb.jpg?v=1626721224118" /><em>Nguyên liệu nấu canh khoai tây, cà rốt, thịt bò</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách nấu canh khoai tây thịt bò</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu canh khoai tây</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt bò các bạn rắc thêm chút muối và vai lát gừng vào bóp nhẹ nhàng sau đó rửa lại thật sạch với nước. Thái miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khoai tây, cà rốt gọt bỏ phần vỏ bên ngoài, ngâm nước sau đó thái miếng vừa ăn.</p>
<p dir="ltr">Hành tây bóc bỏ phần vỏ bên ngoài rửa sạch thái miếng vuông</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch thái múi cau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ thái lát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gừng cạo bỏ phần vỏ, rửa sạch, thái chỉ</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu canh khoai tây, cà rốt thịt bò</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn phi thơm hành và gừng cho thơm, cho thịt bò vào xào nêm 1 thìa cà phê muối, 1 thìa canh hạt nêm, 1 thìa canh nước tương, đảo đều lên cho thịt bò ngấm gia vị và săn lại.</p>
<p dir="ltr">Các bạn cho nước ngập thịt bò đun lửa mạnh cho sôi, khi nồi sôi vớt bọt hạ nhỏ lửa hầm thịt bò trong 1 tiếng đồng hồ cho thịt bò mềm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo thịt bò cùng với gia vị cho ngấm" data-thumb="original" original-height="632" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-e8824fb7-1418-45ed-8789-9e1cec5c0fc4.jpg?v=1626721316310" /><em>Đảo thịt bò cùng với gia vị cho ngấm</em></p>
<p dir="ltr">Hầm thịt bò đã mềm các bạn cho khoai tây cà rốt và hành tây vào hầm tiếp 10 phút cho khoai tây chín,&nbsp; khoai chín các bạn cho cà chua và đun chín nêm nếm gia vị, cho thêm 1 thìa cà phê bột ngọt, và rắc thêm 1 chút tiêu xay.</p>
<p dir="ltr">Cho thêm hành lá các bạn tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Canh khoai tây, cà rốt, thịt bò thơm ngon" data-thumb="original" original-height="632" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-abd6f137-a455-4439-b698-d0c75a832c51.jpg?v=1626721373257" /><em>Canh khoai tây, cà rốt, thịt bò thơm ngon</em></p>
<p dir="ltr">Vậy là sau 1 tiếng đồng hồ&nbsp;các bạn đã có 1 nồi canh khoai tây, cà rốt thịt bò rất là ngon. Các bạn có thể ăn với cơm hoặc bún hoặc bánh mì rất là hợp các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=7Lr1t9TmOeY" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu canh khoai tây">Ẩm Thực Việt</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=14-LjJ2EQe8" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu canh khoai tây">Ẩm Thực Miền Quê</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-khoai-tay" title="2 cách nấu canh khoai tây sườn heo và canh khoai tây thịt bò thơm ngon">2 cách nấu canh khoai tây sườn heo và canh khoai tây thịt bò thơm ngon</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-khoai-tay</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-khoai-tay</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 02:58:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu canh gà ngon ngọt thịt, giải cảm với gừng]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Canh gà là món ăn cực kì bổ dưỡng cho&nbsp;người mới ốm dậy. Hãy cùng Tinh Hoa Quê Nhà vào bếp nấu canh gà ngon, đổi vị cuối tuần cho gia đình nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu canh gà</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gà ta thịt sẵn: 1kg</li>
<li>Gừng: 2 củ</li>
<li>Hành tím: 3-4 củ</li>
<li>Bột nghệ</li>
<li>Rau mùi tàu, mùi ta</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu canh gà" data-thumb="original" original-height="509" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-cf710076-f906-4fe2-8464-f6f720b3c040.jpg?v=1626513932527" /><em>Nguyên liệu nấu canh gà</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu canh gà ngon</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Để nấu được món canh gà ngon các bạn nên chọn loại gà hơi già một chút, đặc biệt là gà chạy bộ, hoặc là gà mái đẻ. Thịt gà chắc không bị nát khi nấu canh. Gà đã làm lông sạch các bạn dùng muối hạt và rượu để chà xát lên bề mặt dạ của gà cho sạch và loại bỏ mùi tanh của gà, sau đó đem gà rửa sạch dưới vòi nước sạch và để ráo. Tiếp theo các bạn chặt thịt gà miếng vừa ăn</p>
<p dir="ltr">Gừng các bạn cạo bỏ phần vỏ, rửa sạch để ráo. Băm nhỏ</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc bỏ vỏ, đập dập băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Mùi tàu, mùi ta rửa sạch để ráo thái nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt&nbsp;gà</strong></p>
<p dir="ltr">Để thịt gà khi ăn sẽ đậm vị hơn thì các bạn sẽ ướp thịt gà, để gà vào bát. Nêm 1 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa muối, ⅓ thìa cà phê bột nghệ, gừng băm nhỏ. Đảo đều lên ướp 20 phút cho thịt gà ngấm gia vị.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt gà 20 phút cho ngấm gia vị" data-thumb="original" original-height="608" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-2f76a7ad-c820-4563-9555-40e4dec63196.jpg?v=1626518821740" /><em>Ướp thịt gà 20 phút cho ngấm gia vị</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu canh gà thơm ngon</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho 1,5 lít nước vào nồi, đun cho nồi nước sôi.</p>
<p dir="ltr">Để canh gà được thơm ngon các bạn sẽ đảo&nbsp;qua thịt gà nhé. Các bạn bắc chảo lên bếp đun nóng 2 thìa canh dầu ăn cho hành tím vào phi thơm, cho thịt gà vào đảo qua đảo lại cho thịt gà săn lại, các bạn đảo thịt gà trong 10 phút để thịt gà khi nấu canh không bị đỏ nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo thịt gà 10 phút cho săn lại" data-thumb="original" original-height="608" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-85bf6519-8fe3-450d-911c-9f1eedc2ee35.jpg?v=1626518939164" /><em>Đảo thịt gà 10 phút cho săn lại</em></p>
<p dir="ltr">Xào được 10 phút các bạn cho thịt gà vào nồi nước đã đun sôi hầm gà khoảng 20 phút cho gà chín và nước canh gà ngon. Sau đó các bạn tắt bếp.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm canh gà trong 20 phút" data-thumb="original" original-height="608" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-49875d02-7074-4d3d-9942-f8a07ac2cb35.jpg?v=1626519089053" /><em>Hầm canh gà trong 20 phút</em></p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức canh gà ngon</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn múc canh gà ra bát, rắc thêm 1 chút rau mùi tàu mùi ta. Bạn đã có ngay một bát canh gà thơm ngon đổi khẩu vị cho gia đình rồi. Chúc các bạn thành công nhé.&nbsp;</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Cmfn2OfQ0kU" rel="nofollow" target="_blank" titl="cách nấu canh gà ngon">Ẩm Thực Việt</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-ga-ngon" title="Cách nấu canh gà ngon ngọt thịt, giải cảm với gừng">Cách nấu canh gà ngon ngọt thịt, giải cảm với gừng</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-ga-ngon</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-ga-ngon</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 02:45:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách nấu canh đậu phụ đơn giản mà ngon ngọt thanh mát]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Cùng vào bếp với <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> và thực hiện 2 cách nấu canh cà chua đơn&nbsp;giản mà ngon ngọt thanh mát đổi món cho gia đình.&nbsp;Canh đậu phụ nấu cùng cà chua, thịt băm vừa giàu dinh dưỡng lại dễ ăn, dễ nấu.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="ca-chua" style="text-align: justify;">Đậu hũ non, đậu phụ nấu cà chua</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu đậu hũ non cà chua</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu hũ non: 1 gói 350g</li>
<li>Cà chua: 1 quả to</li>
<li>Nấm kim châm: 200g</li>
<li>Hành lá: 3 cọng</li>
<li>Gia vị: Muối, hạt nêm, lẩu thái</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu đậu hũ non cà chua</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu đậu hũ non</strong></p>
<p dir="ltr">Nấm kim châm, cắt bỏ phần gốc, rửa sạch để ráo</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch thái múi cau</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch, dầu hành thái nhỏ, lá hành thái khúc 2 phân.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu canh đậu hũ non cà chua</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu vào nồi, cho phần đầu hành vào đảo cho thơm, cho cà chua vào đảo cho nhừ, nêm 2 thìa cà phê muối đảo đều.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo cà chua cùng gia vị cho nhừ" data-thumb="original" original-height="657" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-250601ec-b2b7-477e-8653-0337e25f91e7.jpg?v=1626799228021" /><em>Đảo cà chua cùng gia vị cho nhừ</em></p>
<p dir="ltr">Cà chua nhừ các bạn cho nước vào đun sôi, cho nấm kim châm vào, sau đó cho đậu hũ non vào đun sôi, nêm 1 thìa cà phê hạt nêm, và 1 chút gia vị lẩu thái cho ngon.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho nấm kim châm và đậu hũ non vào nồi canh" data-thumb="original" original-height="657" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-f04668b2-1903-4c20-b816-53fb03c9f288.jpg?v=1626799152688" /><em>Cho nấm kim châm và đậu hũ non vào nồi canh</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp tục đun sôi thêm 2 phút, các bạn cho hành lá thái khúc vào và tắt bếp. Vậy là món canh đã hoàn thành, múc ra bát và thưởng thức thôi các bạn</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="nau-he" style="text-align: justify;">Đậu phụ nấu hẹ</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu đậu phụ nấu hẹ</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu phụ: 2 bìa</li>
<li>Nấm rơm: 500g</li>
<li>Lá hẹ: 300g</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Muối, hạt nêm, bột ngọt.&nbsp;</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu cùng với đậu phụ" data-thumb="original" original-height="698" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2h.jpg?v=1626799603160" /><em>Nguyên liệu nấu cùng với đậu phụ</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu canh đậu phụ với hẹ</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu đậu phụ nấu hẹ</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu hũ cắt miếng vừa ăn, để đậu hũ không bị nát khi nấu canh các bạn ướp vào đậu hũ 1 chút muối, hạt nêm và bột ngọt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nấm gọt vỏ, bổ đôi ngâm nước muối, sau đó chần qua nước sôi để ráo</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần nấm rơm với nước sôi" data-thumb="original" original-height="698" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1h.jpg?v=1626799678152" /><em>Chần nấm rơm với nước sôi</em></p>
<p dir="ltr">Lá hẹ rửa sạch, cắt khúc</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu canh đậu hũ lá hẹ</strong></p>
<p dir="ltr">Cho nước vào nồi đun sôi, nêm ⅓ thìa cà phê muối, 1 thìa phê hạt nêm, ½ thìa cà phê đường. Nồi nước sôi các bạn cho nấm vào đun sôi cho chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nước canh sôi cho nấm rơm vào nồi" data-thumb="original" original-height="698" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3h.jpg?v=1626799763180" /><em>Nước canh sôi cho nấm rơm vào nồi</em></p>
<p dir="ltr">Khi nấm chín cho đậu hũ vào đun sôi khoảng 5 phút cho đậu hũ chín các bạn tắt bếp cho lá hẹ cắt khúc vào nêm thêm 1 thìa canh nước mắm. Vậy là đã xong nồi canh đậu hũ nấu hẹ rồi các bạn nhé, giờ múc ra bát và thưởng thức thôi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Canh đậu hũ, nấm rơm, hẹ thơm ngon thanh mát" data-thumb="original" original-height="642" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-e121a037-8a44-47b9-96f4-40c7010b2536.jpg?v=1626800069592" /><em>Canh đậu hũ, nấm rơm, hẹ thơm ngon thanh mát</em></p>
<p dir="ltr">*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=K4JIRPmZlYI" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách nấu canh đậu phụ">Miu Miu Cooking</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=b0uhLa-t6j0" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách nấu canh đậu phụ">Bếp Của Lệ Hằng</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-dau-phu" title="2 cách nấu canh đậu phụ đơn giản mà ngon ngọt thanh mát">2 cách nấu canh đậu phụ đơn giản mà ngon ngọt thanh mát</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-dau-phu</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-dau-phu</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 02:38:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu canh chua đầu cá hồi ngon, đơn giản mà không tanh]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /><strong>Canh chua đầu cá hồi không những là một món ăn ngon mà còn tốt cho sức khỏe. Cùng Tinh Hoa Quê Nhà vào bếp nấu món canh chua đầu cá hồi ngon với đậu bắp, thơm và dọc mùng nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu canh chua đầu cá hồi</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đầu cá hồi: 1 cái 500g</li>
<li>Tôm: 200g</li>
<li>Cà chua: 150g</li>
<li>Dứa: 1 quả</li>
<li>Dọc mùng: 400g</li>
<li>Đậu bắp: 200g</li>
<li>Me</li>
<li>Tỏi: 3 tép</li>
<li>Rau mùi tàu, rau ngổ</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu canh chua đầu cá hồi</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu canh chua đầu cá hồi</strong></p>
<p dir="ltr">Đầu cá hồi các bạn bỏ phần mang cá, cắt nhỏ ra rửa nhiều lần nước sạch trôi hết máu còn đọng lại trong đầu cá, sau đó rửa với muối cho bớt tanh rửa lại với nước sạch. Sau đó chần đầu cá hồi với nước sôi và rượu.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Rửa đầu cá hồi dưới vòi nước sạch" data-thumb="original" original-height="695" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-a38f3bba-5f28-42aa-a432-4d23c57cd56f.jpg?v=1626789635715" /><em>Rửa đầu cá hồi dưới vòi nước sạch</em></p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch bổ múi cau</p>
<p dir="ltr">Dọc mùng tước phần sơ bên ngoài rửa sạch thái chéo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Dứa các bạn thái miếng tam giác mỏng</p>
<p dir="ltr">Đậu bắp rửa sạch bỏ phần cuống thái chéo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ đập dập băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Me cho nước ấm vào dầm lấy phần nước chua.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Rau thơm các bạn rửa sạch để ráo</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp cá hồi</strong></p>
<p dir="ltr">Để cho nước canh ngon và thơm các bạn cho thêm vài con tôm nhé, tôm rửa sạch cắt bỏ râu, chân cho chung vào cùng đầu cá hồi ướp cho ngấm gia vị. Các bạn cho ½ thìa canh muối, hạt nêm, 1 chút tiêu xay các bạn sóc đều lên cho gia vị ngấm vào cá tôm, ướp 15 phút các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp đầu cá hồi cho ngấm gia vị" data-thumb="original" original-height="695" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-1-44fe8621-b295-45f8-89b7-8444f282ec90.jpg?v=1626790086681" /><em>Ướp đầu cá hồi cho ngấm gia vị</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu canh chua đầu cá hồi</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn phi tỏi thơm, cho dứa và cà chua vào đảo đều 2 phút, cho thêm 1 thìa canh sa tế đảo đều cùng với cà chua, đảo khi nào cà chua mềm và có màu đỏ các bạn cho vào 1 lít nước vào nồi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun cà chua và dứa để tạo màu và độ chua cho nồi canh đầu cá hồi" data-thumb="original" original-height="695" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-e2beff66-627b-4455-bda9-575b66c6d445.jpg?v=1626789720935" /><em>Đun cà&nbsp;chua và dứa để tạo màu và độ chua cho nồi canh đầu cá hồi</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó cho nước cốt me vào, nêm gia vị ½ thìa canh muối, 1 thìa cà phê hạt nêm, 2 thìa cà phê đường. Lần lượt cho đậu bắp, dọc mùng và đầu cá hồi tôm vào nồi đun sôi 5-7 phút cho cá chín là các bạn có thể tắt bếp. Múc canh vào bát và thưởng thức thôi, các&nbsp; bạn cho thêm 1 chút nước mắm vào bát canh, rắc thêm chút rau thơm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thành phẩm canh chua đầu cá hồi" data-thumb="original" original-height="695" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-16a93549-268e-450d-8287-4b04ac30f3f4.jpg?v=1626790149793" /><em>Thành phẩm canh chua đầu cá hồi</em></p>
<p dir="ltr">Với món canh này các bạn có thể ăn cùng cơm hoặc là với bún cũng rất là ngon đấy các bạn nhé. Chúc các bạn thành công.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Lưu ý khi nấu canh đầu cá hồi</h2></div>
<p dir="ltr">Để cá hồi không bị bở khi ướp các bạn nên để vào ngăn mát tủ lạnh 15 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bạn chỉ nêm nước mắm khi đã tắt bếp, nước canh đang sôi các bạn nêm nước mắm canh dễ bị nồng không thơm.&nbsp;</p>
<p>*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=6RJlkxWduWo" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu canh chua đầu cá hồi">Cười Khúc Khích</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-chua-dau-ca-hoi" title="Cách nấu canh chua đầu cá hồi ngon, đơn giản mà không tanh">Cách nấu canh chua đầu cá hồi ngon, đơn giản mà không tanh</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-chua-dau-ca-hoi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-chua-dau-ca-hoi</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 02:26:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>