<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Jun 2021 08:41:01 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 08:41:01 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn 2 cách muối dưa cải củ giòn ngon, đơn giản dễ làm]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr">Khi bạn đã ăn ngán các loại rau cải ngọt, tại sao bạn không thử muối dưa cải để thay đổi khẩu vị món ăn cho gia đình, dưa muối có thể ăn liền hoặc chế biến thành món canh chua rất là ngon.</p>
<p dir="ltr">Tuỳ thuộc vào từng loại rau cải mà có thể làm muối xổi hay muối chua.</p>
<p dir="ltr">Hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ gửi đến bạn công thức của 2 cách muối dưa ngon, giòn, lên màu đẹp mắt, muối xổi có thể ăn được luôn sau 1 ngày, và muối chua có thể để được hơn chục ngày nhé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="cu-cai" style="text-align: justify;">Dưa cải củ muối</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu dưa cải củ muối</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cải bú: 1kg</li>
<li>Hành lá: 50g</li>
<li>Muối: 3 thìa cà phê</li>
<li>Đường: 2 thìa</li>
<li>Nước lọc: 2l</li>
<li>Hũ thuỷ tinh: 2 lọ</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/mach-ban-cach-lam-dua-bap-cai-muoi-xoi-ngon" target="_blank">Mách bạn cách làm dưa bắp cải muối xổi ngon mà cực kỳ đơn giản</a></em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu dưa cải củ muối" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-cai-muoi-8.jpg?v=1624288239203" /><em>Nguyên liệu dưa cải củ muối</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước thực hiện dưa cải củ muối</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu muối dưa cải củ</strong></p>
<p dir="ltr">Cải củ ( cải bú) các bạn mua về phơi qua nắng cho hơi héo, sau đó cắt bỏ phần gốc hoặc củ, và phần lá già, gốc nào có phần củ to có thể ăn được, các bạn gọt bỏ phần vỏ bên ngoài. Phần thân, lá đã loại bỏ phần gốc các bạn thái khúc vừa ăn, phần củ thái lát mỏng. Sau đó đem rửa sạch với 2-3 lần nước để ráo</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế cải củ và hành lá" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-cai-muoi-9.jpg?v=1624288239807" /><em>Sơ chế cải củ và hành lá</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Hành lá</strong>: các bạn cắt bỏ phần rễ, loại bỏ lá vàng héo, rửa sạch cắt khúc trộn đều cùng với rau cải bú.</p>
<p dir="ltr">Hũ thuỷ tinh và nắp đem trần qua nước đang đun sôi, sau đó đem ra phơi nắng cho thật khô.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Pha chế&nbsp;nước muối dưa</strong></p>
<p dir="ltr">Đun sôi 2 lít nước lọc sau đó để ấm khoảng 20 độ C. Cho 3 thìa cà phê muối vào nồi, cho thêm 2 thìa cà phê vào trộn đều, tiếp theo đổ nước đun sôi còn ấm vào nồi, khuấy đều cho tan hết đường và muối.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Muối dưa cải củ</strong></p>
<p dir="ltr">Cho rau cải bú và hành vào trong hũ thuỷ tinh, sau đó đổ nước muối đường vào đầy hũ, sau đó đậy nắp lại. Cứ 2 tiếng sau các bạn đảo lại 1 lần để nước muối và cải ngấm đều hơn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho cải củ vào hũ thuỷ tinh muối " data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-cai-muoi-10.jpg?v=1624288240193" /><em>Cho cải củ vào hũ thuỷ tinh muối&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó để qua đêm, để qua 1 đêm dưa cải đã ngót hơn và ngả màu vàng dậy mùi thơm của hành. Các bạn gắp ra đĩa và trộn vào mấy lát ớt là sẽ có món dưa cải bú muối vị chua cay ngọt rất là ngon.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cải củ muối sau 1 - 2 ngày" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-cai-muoi-11.jpg?v=1624288240813" /><em>Cải củ muối sau 1 - 2 ngày</em>&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nếu để ở ngoài các bạn sẽ ăn được trong khoảng 2-3 ngày, nếu muốn để lâu các bạn cho vào ngăn mát tủ lạnh nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cải củ muối thành phẩm " data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-cai-muoi-12.jpg?v=1624288241221" /><em>Cải củ muối thành phẩm&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Khi làm các bạn lưu ý: nếu muốn ăn ngay các bạn có thể cho dấm để chua nhanh hơn nhé, nhưng cho dấm thì dưa sẽ không còn giòn. Khi muối dưa nên muối vào hũ thuỷ tinh dưa muối sẽ ngon hơn.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cai-be" style="text-align: justify;">Muối dưa cải bẹ</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu muối dưa cải bẹ</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cải muối dưa( cải sậy): 3kg</li>
<li>Nước trần rau cải muối dưa : 800ml</li>
<li>Nước muối dưa: 2 lít.</li>
<li>Muối: 40g</li>
<li>Đường cát vàng: 200g</li>
<li>Hũ thuỷ tinh: 2 hũ</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu muối dưa cải bẹ" data-thumb="original" original-height="429" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-cai-muoi-1.jpg?v=1624288235387" /><em>Nguyên liệu muối dưa cải bẹ</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước thực hiện muối dưa cải bẹ&nbsp;</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu muối dưa cải</strong></p>
<p dir="ltr">Cải muối dưa (cải sậy) tách từng bẹ ra, loại bỏ phần lá già sau đó rửa sạch.</p>
<p dir="ltr">Cho 800ml nước vào nồi đun lăn tăn với nhiệt độ khoảng 80 độ C, sau đó cho rau đã rửa sạch vào trần qua nước sôi, khi trần cho phần cuống xuống trước, phần lá xuống sau, trần trong khoảng 30 giây rồi vớt ra rổ để ráo nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trần qua dưa cải" data-thumb="original" original-height="403" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-cai-muoi-2.jpg?v=1624288235845" /><em>Trần qua dưa cải</em></p>
<p dir="ltr">Hũ thuỷ tinh đem trần với nước sôi đem phơi khô với nắng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Pha chế nước muối dưa cải bẹ</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 2 lít nước vào nồi, cho tiếp 40g muối, 200g đường. Đường các bạn nên chọn loại đường cát vàng vì màu của đường cát vàng sẽ giúp rau cải khi muối lên màu vàng đẹp và bóng hơn. Sau đó khuấy đều hỗn hợp nước muối đường rồi cho lên bếp đun sôi khoảng 2 phút sau đó tắt bếp để hỗn hợp nước nguội hẳn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Pha chế nước muối dưa" data-thumb="original" original-height="403" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-cai-muoi-3.jpg?v=1624288236233" /><em>Pha chế nước muối dưa</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Tiến hành muối dưa cải bẹ</strong></p>
<p dir="ltr">Phần rau cải đã trần để ráo các bạn đem ra cắt khúc dài khoảng 4-5 phần, phần bẹ nào to có thể cắt đôi, phần lá dài các bạn cắt thành 2-3 phần.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cắt khúc dưa cải vừa ăn " data-thumb="original" original-height="414" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-cai-muoi-4.jpg?v=1624288236826" /><em>Cắt khúc dưa cải&nbsp;vừa ăn&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Cho phần rau cải vào hũ thuỷ tinh, dùng que nén dưa trong hũ, sau đó đổ hỗn hợp nước muối đã nguội vào hũ, đổ đẩy hũ ngập hết phần rau cải. Sau đó đậy nắp lại, để khoảng 2 ngày là bạn có thể ăn được luôn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sau 2 đến 3 ngày có thể ăn được " data-thumb="original" original-height="403" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-cai-muoi-5.jpg?v=1624288237407" /><em>Sau 2 đến 3 ngày có thể ăn được&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Sau 2 ngày hũ dưa đã lên men và có vị chua, thế là bạn đã có 2 hũ dưa cải bẹ muối có thể ăn được luôn, nhưng muốn ăn vị đậm đà hơn thì các bạn có thể để 3-4 ngày dưa muối sẽ ngon hơn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Dưa cải muối giòn" data-thumb="original" original-height="441" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/dua-cai-muoi-7.jpg?v=1624288238605" /><em>Dưa cải muối giòn</em></p>
<p dir="ltr">Dưa cải bẹ muối trần qua nước nóng nên miếng dưa nó mượt mà không bị nhăn nheo nhìn rất đẹp mắt, đường cát vàng giúp dưa có màu vàng đẹp. Dưa để 4-5 ngày là sẽ chua nhiều hơn nên các bạn nhớ cho vào ngăn mát tủ lạnh nhé, ngăn mát tủ lạnh sẽ làm giảm độ chua của dưa muối</p>
<p dir="ltr">Vừa rồi Tinh Hoa Quà Việt đã hướng dẫn các bạn công thức 2 cách muối dưa rất dễ làm mà ai cũng có thể làm được. Chúc các bạn thành công nhé.</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết có tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Vbo_iZ9ZiBQ" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách muối dưa cải củ">Bà Nội Trợ Việt</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=-HcvZGBO6RU" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách muối dưa cải củ">Món Ngon TN</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-dua-cai-cu" title="Hướng dẫn 2 cách muối dưa cải củ giòn ngon, đơn giản dễ làm">Hướng dẫn 2 cách muối dưa cải củ giòn ngon, đơn giản dễ làm</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-dua-cai-cu</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-dua-cai-cu</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 17:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>