<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 03 Jul 2021 03:53:26 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 03:53:26 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách làm thịt lợn khô cháy tỏi và thịt lợn khô xé sợi tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Đã là tín đồ ăn vặt thì hẳn các chị em không thể không biết đến món khô heo cháy tỏi,&nbsp; với hương vị cay xè đặc trưng, dai dai của từng thớ thịt lợn, thơm lừng của các gia vị được tẩm ướp. </strong></p>
<p dir="ltr">Ở ngoài chợ có sẵn tràn lan các sản phẩm khô heo cháy tỏi, nhưng có đảm bảo về vệ sinh an toàn thực phẩm. Tại sao bạn không tự tay vào bếp chế biến món ăn này cho cả gia đình. <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ hướng dẫn bạn 2 cách làm thịt heo khô ngon chuẩn vị nhé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="chay-toi" style="text-align: justify;">Khô heo cháy tỏi</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm khô heo cháy tỏi</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt nạc thăn: 700g</li>
<li>Xả: 5 củ</li>
<li>Tỏi: 100g</li>
<li>Hành tím: 50g</li>
<li>Ớt</li>
<li>Ngũ vị hương: 2 gói</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu làm thịt lợn khô cháy tỏi " data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-heo-1.jpg?v=1625076448982" /><em>Nguyên liệu làm thịt lợn khô cháy tỏi&nbsp;</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách làm khô heo cháy tỏi</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu khô heo cháy tỏi</strong></p>
<p dir="ltr">Với món khô heo cháy tỏi thì nguyên liệu chính phải là thịt nạc thăn, vì thịt nạc thăn có thớ thịt sẽ dễ tạo sợi thịt hơn, thịt nạc thăn các bạn rửa sạch, thái miếng theo thớ thịt và độ dài thớ vừa phải không để dài quá.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc chín thịt lợn" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-heo-2.jpg?v=1625076449665" /><em>Luộc chín thịt lợn</em></p>
<p dir="ltr">Cho thịt vào nồi cho thêm khoảng 300ml nước đun nhỏ lửa cho thịt chín khoảng 80%. Sau đó vớt thịt ra đem đi giã sơ rồi xé thịt.</p>
<p dir="ltr">Xả các bạn rửa sạch cắt khoanh nhỏ, ớt bỏ cuống sau đó xay nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành, tỏi bóc bỏ vỏ dùng dao thái mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt làm khô heo cháy tỏi.&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Cho xả, ớt đã xay nhuyễn vào bát, cho thêm 2 thìa cà phê đường, 2 thìa cà phê nước mắm, 1 thìa cà phê dầu hào, ½ hắc xì dầu, ⅓ thìa cà phê bột ngọt, ½ thìa cà phê dầu điều, ½ thìa cà phê dầu ăn, 2 gói ngũ vị hương sau đó trộn đều hỗn hợp. Cho hỗn hợp vừa trộn vào thịt bóp đều cho thịt ngấm gia vị ướp trong 2 tiếng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt đã xé sợi với gia vị trong 2 tiếng " data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-heo-3.jpg?v=1625076450599" /><em>Ướp thịt đã xé sợi với gia vị trong 2 tiếng&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Rang thịt khô heo cháy tỏi</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo cho dầu vào đun nóng cho hành tỏi vào chao có màu vàng nhẹ thì các bạn vớt ra để ráo dầu.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo đều thịt cho khô trên bếp" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-heo-5.jpg?v=1625076452000" /><em>Đảo đều thịt cho khô trên bếp</em></p>
<p dir="ltr">Thịt đã ướp cho vào chảo rang đều tay trong 60 phút cho thịt khô, rang được 30 phút các bạn hạ nhỏ lửa và rang tiếp cho khô, rang được 60 phút các bạn cho phần tỏi đã chao vào trộn đều với thịt xong tắt bếp</p>
<p dir="ltr"><strong>Thành phẩm khô heo cháy tỏi</strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt lợn khô cháy tỏi" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-heo-4.jpg?v=1625076451290" /><em>Thịt lợn khô cháy tỏi</em></p>
<p dir="ltr">Sau 1 tiếng đồng hồ các bạn đã có 1 đĩa khô heo cháy tỏi rất là thơm, màu rất là đẹp, thịt ngấm gia vị dai ngon, khi ăn thơm thơm mùi xả tỏi. Thật dễ phải không các bạn chúc các bạn thành công nhé</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="xe-soi" style="text-align: justify;">Heo khô xé sợi</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm heo khô xé sợi</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt nạc thăn:&nbsp;</li>
<li>Hành: 15g</li>
<li>Tỏi: 3 tép&nbsp;</li>
<li>Ớt</li>
<li>Ngũ vị hương</li>
<li>Hạt điều màu</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách làm heo khô xé sợi</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt lợn rửa sạch, cắt theo thớ thành từng miếng khoảng 10 mm</p>
<p dir="ltr">Tỏi, hành bỏ vỏ sau đó cắt lát</p>
<p dir="ltr">Ớt xay nhuyễn.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Xào thịt heo khô xé sợi</strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Làm chín thịt lợn cùng gia vị " data-thumb="original" original-height="391" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-heo-6.jpg?v=1625076452689" /><em>Làm chín thịt lợn cùng gia vị&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Cho vào chảo 1 thìa cà phê dầu ăn, cho thịt, hành, tỏi vào đảo đều trong 5 phút. Cho vào chảo thịt&nbsp; ⅔ thìa cà phê hạt nêm sau đó đảo đều đun lửa mạnh cho gia vị ngấm đều vào thịt, đun khoảng 10 phút cho phần nước cạn hết và đảo đều tay cho thịt khô sau đó tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xé sợi thịt lợn đã làm chín" data-thumb="original" original-height="391" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-heo-7.jpg?v=1625076453155" /><em>Xé sợi thịt lợn đã làm chín</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn bắt đầu xé thịt, xé vừa không bé quá.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Chiên thịt heo xé sợi</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp cho một lượng nhiều dầu ăn đun nóng, cho thịt vào chiên, chiên khô vừa không để vàng quá, thấy thịt đã khô các bạn vớt ra để vào giấy thấm dầu.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Rang thịt heo khô xé sợi</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt vừa chiên vào chảo, cho thêm 1 thìa cà phê mật ong, 1 thìa cà phê dầu màu điều, 1 thìa cà phê dầu hào, ⅓ thìa cà phê, ½ thìa bột nghệ, cho ớt xay nhuyễn, ¼ thìa cà phê muối sau đó trộn đều ướp trong 5 phút cho ngâm</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo đều thịt lợn khô xé xợi trên bếp " data-thumb="original" original-height="391" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-heo-8.jpg?v=1625076453643" /><em>Đảo đều thịt lợn khô xé xợi trên bếp&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Sau 5 phút bật bếp lên rang, đảo đều cho gia vị ngấm dần vào thịt, các bạn rang đến khi thịt lợn ngả màu vàng hơi đậm là các bạn tắt bếp nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thành phẩm</strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt lợn khô xé sợi" data-thumb="original" original-height="390" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/kho-heo-9.jpg?v=1625076454295" /><em>Thịt lợn khô xé sợi</em></p>
<p dir="ltr">Như vậy là các bạn đã có được 1 đĩa khô heo xé sợi rồi, thịt heo có màu đẹp không bị cháy, nếu muốn để được lâu đợi heo khô xé sợi nguội các bạn cho vào lọ đậy kín và để vào ngăn mát tủ lạnh nhé.</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-lon-kho" title="2 cách làm thịt lợn khô cháy tỏi và thịt lợn khô xé sợi tại nhà">2 cách làm thịt lợn khô cháy tỏi và thịt lợn khô xé sợi tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-lon-kho</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-lon-kho</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 03:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 Cách làm thịt lợn muối chua ngon miệng mà đơn giản tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Thịt lợn muối chua vừa lạ miệng vừa thơm ngon. Đây cũng là món ăn chống ngán thay những món thịt chiên, xào thông thường. <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ giúp bạn cách làm thịt lợn muối bằng 2 cách ngâm mắm và muối nhé. Thịt sau khi muối có thể để lâu dùng dần mà không sợ hư, mốc nếu biết cách bảo quản.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="ngam-muoi" style="text-align: justify;">Thịt ngâm nước muối</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu thịt ngâm nước muối</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt ba chỉ: 1kg</li>
<li>Muối: 100g muối</li>
<li>Rượu hành</li>
<li>Tiêu ngũ sắc</li>
<li>Hành: 50g</li>
<li>Tỏi: 50g</li>
<li>Nước dừa tươi</li>
<li>Lá nguyệt quế</li>
<li>Muối hồng tiêu</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu làm thịt lợn muối" data-thumb="original" original-height="409" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-ngam-mam-1.jpg?v=1625137793617" /><em>Nguyên liệu làm thịt lợn muối</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách làm thịt ngâm nước muối</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt ba chỉ mua về cạo phần da cho sạch, ngâm qua nước muối loãng 30 phút cho thịt sạch, sau đó cắt miếng dài.&nbsp;Hành, tỏi bóc vỏ rửa sạch để ráo</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt ba chỉ thái miếng to vừa " data-thumb="original" original-height="409" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-ngam-mam-2.jpg?v=1625137795265" /><em>Thịt ba chỉ thái miếng to vừa&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nước muối</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 750ml nước dừa tươi vào nồi, cho thêm 100g muối, ⅓ thìa cà phê bột ngọt. Các bạn bật bếp đun cho sôi để muối tan ra hết.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Thịt ngâm nước muối.&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt vào hũ thuỷ tinh, lần lượt cho hành, tỏi, tiêu ngũ sắc vào và cho thêm 4 lá nguyệt quế, 2 thìa cà phê muối hồng tiêu, 2 thìa cà phê rượu hành. Tiếp theo đổ phần nước muối đã đun vào đầy hũ thuỷ tinh và đậy nắp lại.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho thịt ba chỉ cùng gia vị vào huỹ thuỷ tinh" data-thumb="original" original-height="409" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-ngam-mam-3.jpg?v=1625137796758" /><em>Cho thịt ba chỉ cùng gia vị vào huỹ thuỷ tinh</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="ngam-mam" style="text-align: justify;">Thịt ngâm mắm</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu thịt ngâm mắm</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt ba chỉ: 1kg</li>
<li>Hành: 50g</li>
<li>Tỏi: 50g</li>
<li>Đường: 60g</li>
<li>Muối: 60g</li>
<li>Nước mắm: 60g</li>
<li>Nước dừa tươi: 500ml</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách làm thịt ngâm mắm</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu làm thịt ngâm mắm</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt ba chỉ rửa sạch với nước thái miếng dài khoảng 15cm, rộng 4cm. Sau đó đem ngâm rửa nước muối khoảng 30 phút cho sạch. Hành, tỏi bóc bỏ vỏ</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nước mắm ngâm thịt</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 500ml nước dừa tươi, 60g nước mắm, 60g muối, 60g đường vào nồi và đun sôi cho đường, muối tan ra sau đó tắt bếp để nguội.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Ngâm thịt nước mắm</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt vào hũ thuỷ tinh, cho thêm hành, tỏi, 2 thìa cà phê muối hồng tiêu, 2 thìa cà phê rượu hành, 2 lá nguyệt quế, 1 chút tiêu ngũ sắc. Sau đó đổ nước mắm đã nguội vào hũ thuỷ tinh cho đầy ngập thịt và đậy nắp lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho thịt vào hũ sau đó rót ngập mắm đã pha sẵn" data-thumb="original" original-height="409" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-ngam-mam-4.jpg?v=1625137798368" /><em>Cho thịt vào hũ sau đó rót ngập mắm đã pha sẵn</em></p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="cach-thuy" style="text-align: justify;">Hấp cách thuỷ thịt ngâm mắm và thịt ngâm muối</h2></div>
<p dir="ltr">Muốn để thịt được lâu các bạn phải hấp cách thuỷ với nước, các bạn cho hũ thịt ngâm mắm và hũ thịt ngâm muối vào trong nồi, cho 2 lít nước vào nồi, các bạn không cho nhiều nước quá. Sau đó bật bếp ở mức độ nhỏ đun trong khoảng 20 phút, sau khi đun được 20 phút các bạn tắt bếp ủ thêm 10 phút nữa cho thịt chín đều từ ngoài vào trong.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hấp cách thuỷ thịt trong 30 phút " data-thumb="original" original-height="409" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-ngam-mam-5.jpg?v=1625137800367" /><em>Hấp cách thuỷ thịt trong 30&nbsp;phút&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Sau 30 phút các bạn đã có được 4 hũ thịt muối với 2 vị khác nhau, miếng thịt trong có mùi thơm của tỏi ớt và tiêu, thịt ngâm muối thì đậm đà, thịt ngâm mắm thì dậy lên mùi thơm của mắm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt lợn muối mắm và thịt lợn muối nước mắm" data-thumb="original" original-height="409" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thit-ngam-mam-6.jpg?v=1625137802407" /><em>Thịt lợn muối mắm và thịt lợn muối nước mắm</em></p>
<p dir="ltr">Khi hấp xong các bạn có thể dùng thịt để ăn được luôn, còn nếu các bạn muốn để lâu thì dựng ngược hũ thuỷ tinh lại để không khí không lọt vào trong được, hoặc các bạn để vào ngăn mát tủ lạnh để ăn dần thay đổi khẩu vị cho bữa ăn của gia đình. Chúc các bạn thành công nhé</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=CRStHSFsXNM" rel="nofollow" target="_blank">Sức khoẻ tâm sinh&nbsp;</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-lon-muoi" title="2 Cách làm thịt lợn muối chua ngon miệng mà đơn giản tại nhà">2 Cách làm thịt lợn muối chua ngon miệng mà đơn giản tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-lon-muoi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-thit-lon-muoi</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 03:24:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách muối kim chi]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Kim chi Hàn Quốc không còn xa lạ đối với mọi bữa cơm gia đình Việt, bởi vì công thức làm kim chi đã được truyền tải đến người Việt khá lâu. Rau cải thảo hoà quyện với màu ớt đỏ tươi Hàn Quốc cùng với các gia vị có sẵn tạo nên một món ăn kim chi của đất nước Hàn có mặt ngay trên đất nước Việt Nam.</strong></p>
<p dir="ltr">Công thức tuy đơn giản nhưng không phải ai cũng làm được kim chi mà rau cải thảo ngấm đủ gia vị và giòn. Hôm nay <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> giới thiệu đến bạn 2 cách làm kim chi cải thảo chuẩn vị Hàn Quốc nhé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="kim-chi" style="text-align: justify;">Kim chi cải thảo chuẩn vị Hàn quốc tại nhà</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm kim chi cải thảo</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cải thảo: 3kg ( 2 cây)</li>
<li>Cà rốt: 300g</li>
<li>Hành tây: 100g</li>
<li>Táo: 300g</li>
<li>Hẹ: 130g</li>
<li>Hành: 130g</li>
<li>Gừng: 20g</li>
<li>Tỏi: 80g</li></ul>
<p style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu làm cải thảo chuẩn bị Hàn Quốc" data-thumb="original" original-height="393" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-kim-chi-7.jpg?v=1625125299310" /><em>Nguyên liệu làm cải thảo chuẩn bị Hàn Quốc</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Gia vị ướp cải:</strong></p>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Muối: 200g</li>
<li>Đường: 1 thìa cà phê</li>
<li>Mật ong: 3 thìa cà phê</li>
<li>Nước mắm: 3 thìa cà phê</li>
<li>Bột ớt Hàn Quốc: 120g</li>
<li>Tôm khô: 50g</li>
<li>Bột nếp: 60g</li></ul>
<p style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu làm sốt kim chi cải thảo " data-thumb="original" original-height="407" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-kim-chi-8.jpg?v=1625125300719" /><em>Nguyên liệu làm sốt kim chi cải thảo&nbsp;</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước làm kim chi cải thảo</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu muối kim chi&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Cải thảo mua về các bạn loại bỏ phần lá dập bên ngoài, rửa sạch qua với nước để ráo, dùng dao cắt cải thảo làm 4 phần.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cắt cảo thảo làm 4 phần " data-thumb="original" original-height="322" original-width="638" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-kim-chi-9.jpg?v=1625125302341" /><em>Cắt cảo thảo làm 4 phần&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Cho 1 lít nước vào chậu, cho tiếp 2 thìa cà phê muối vào nước khuấy cho muối tan ra, cho cải thảo lần lượt vào chậu rửa qua nước muối. Phần muối còn lại đem rắc vào từng bẹ lá cải thảo sau đó cho cải thảo vào nồi để 4 tiếng cho cải thảo ngấm muối.</p>
<p dir="ltr">Sau khi ngâm được 2 tiếng các bạn kiểm tra và đổi lại phần cải thảo ở phía trên để xuống bên dưới và cho cải thảo ở phía bên dưới lên trên để cải thảo được ngấm đều.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cải thảo ngâm 4 tiếng cho mềm" data-thumb="original" original-height="418" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-kim-chi-10.jpg?v=1625125303568" /><em>Cải thảo ngâm 4 tiếng cho mềm</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi ngâm đủ 4 tiếng đồng hồ các bạn đem cải thảo đi rửa sạch với nước cho bớt mặn, rửa xong các bạn vắt nhẹ để nước chảy hết ra. Sau đó các bạn đem phơi lên dây phơi hong cho cải thảo khô ráo hết nước nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Phơi khô cải thảo trước khi ướp sốt" data-thumb="original" original-height="418" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-kim-chi-11.jpg?v=1625125304750" /><em>Phơi khô cải thảo trước khi ướp sốt</em></p>
<p dir="ltr">Tôm khô đem ngâm 15 phút cho mềm, sau đó đổ nước để ráo. Táo gọt vỏ, bổ làm 4 phần thái miếng dầy 3 phân. Hành tây cắt bỏ phần vỏ bên ngoài rồi cắt đôi, 1 nửa thái sợi nhỏ, 1 nửa còn lại thái khúc như thái táo.</p>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="397" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-kim-chi-12.jpg?v=1625125305939" /></p>
<p dir="ltr">Gừng cạo phần vỏ bên ngoài, thái miếng mỏng. Tỏi bóc vỏ, cắt đôi. Cà rốt gọt vỏ, nạo thành sợi. Hành, hẹ cắt bỏ phần rễ, nhặt bỏ lá úa rửa sạch để ráo. Phần đầu thái nhỏ, phần lá cắt khúc dài 3cm.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Say hỗn hợp sốt&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn lần lượt cho táo, hành tây, gừng, tỏi, tôm khô, 3 thìa cà phê nước mắm, thêm 1 chút nước sau đó xay nhuyễn tất cả rồi cho ra bát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xay hỗn hợp sốt táo, hành tây, gừng tỏi, tôm khô" data-thumb="original" original-height="399" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-kim-chi-14.jpg?v=1625125309913" /><em>Xay hỗn hợp sốt táo, hành tây, gừng tỏi, tôm khô</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu hỗn hợp bột nếp</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 0,5 lít nước, cho 60g bột nếp vào, 1 thìa cà phê đường khuấy đều, bật bếp nhỏ lửa vừa đun vừa khuấy đều cho bột chín là tắt bếp để nguội.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 5: Trộn sốt kim chi</strong></p>
<p dir="ltr">Chuẩn bị 1 cái chậu lớn, cho hành, hẹ, hành tây, cà rốt vào chậu, tiếp theo cho hỗn hợp sốt đã xay nhuyễn vào, sau đó cho hỗn hợp bột nếp, cho tiếp 2,5 thìa cà phê mật ong, cuối cùng cho 120g bột ớt Hàn Quốc vào sau đó các bạn đeo bao tay đảo đều hỗn hợp sốt kim chi lên.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 5: Ướp kim chi</strong></p>
<p dir="ltr">Cải thảo đã hong khô các bạn đem xuống lần lượt ướp từng cây cải, các bạn chà sốt vào từng bẹ của cải, chà từ trong ra ngoài, chà kĩ vào phần gốc để ngấm đều.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp sốt kĩ từ bẹ lá cải thảo cho ngấm đều gia vị " data-thumb="original" original-height="968" original-width="1917" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-kim-chi-13.jpg?v=1625125308825" /><em>Ướp sốt kĩ từ bẹ lá cải thảo cho ngấm đều gia vị&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi ướp xong các bạn cuộn tròn cây rồi để vào hũ thuỷ tinh đậy nắp lại để ngoài trời 1 ngày với nhiệt độ bình thường, sau đó các bạn đem bảo quản trong ngăn mát tủ lạnh.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img data-thumb="original" original-height="401" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-kim-chi-15.jpg?v=1625125311878" /><em>Kim chi cải thảo chuẩn vị Hàn Quốc</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="muoi-xoi" style="text-align: justify;">Kim chi cải thảo muối xổi</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm kim chi muối xổi</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cải thảo: 900g</li>
<li>Hành tây:</li>
<li>Cà rốt: 110g</li>
<li>Hành: 2 cây</li>
<li>Hẹ: 2-3 nhánh</li>
<li>Tỏi: 10g</li>
<li>Gừng: 15g</li>
<li>Bột ớt Hàn Quốc</li>
<li>Bột nếp</li></ul>
<p style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu làm món kim chi muối xổi ăn ngay" data-thumb="original" original-height="395" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-kim-chi-1.jpg?v=1625125283809" /><em>Nguyên liệu làm món kim chi muối xổi ăn ngay</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách làm kim chi muối xổi</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Cải thảo tách từng bẹ cải rửa sạch thái chéo miếng vừa ăn, để riêng phần lá và phần cọng. Cho 15g muối vào phần cọng cải thảo sau đó xóc đều lên cho ngấm 15 phút. Cho 10g đường vào phần lá xóc đều lên để 15 phút cho ngấm. Để được 15 phút các bạn đem rửa qua nước sạch, trộn phần lá và phần cọng vào với nhau, sau đó để ráo nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế cải thảo làm kim chi muối sổi ăn ngay " data-thumb="original" original-height="389" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-kim-chi-2.jpg?v=1625125285164" /><em>Sơ chế cải thảo làm kim chi muối sổi ăn ngay&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Hành tây bóc bỏ lớp vỏ rửa sạch, bổ đôi thái mỏng.&nbsp;Cà rốt gọt bỏ vỏ rửa sạch cắt lát mỏng thái sợi nhỏ. Hành lá cắt rễ rửa sạch, phần đầu hành thái chéo miếng mỏng, phần lá thái chéo dày hơn phần đầu.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế các nguyên liệu làm sốt kim chi " data-thumb="original" original-height="497" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-kim-chi-3.jpg?v=1625125287750" /><em>Sơ chế các nguyên liệu làm sốt kim chi&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Hẹ rửa sạch cắt khúc. Gừng cạo bỏ vỏ rửa sạch cắt lát mỏng thái sợi. Tỏi bóc bỏ vỏ đập dập băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">&nbsp;<strong>Bước 2: Trộn xốt kim chi muối xổi</strong></p>
<p dir="ltr">Cho cà rốt, hành lá, hành tây, hẹ, gừng, tỏi vào bát to sau đó cho vào 1 thìa cà phê muối, 10g đường trộn đều lên cho ngấm gia vị.</p>
<p dir="ltr">Cho 80ml nước, 1 thìa cà phê bột nếp vào nồi khuấy đều. Bật bếp đun nhỏ lửa cho bột chín, sau khi bột chín tắt bếp để nguội.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trộn đều hỗn hợp xốt kim chi " data-thumb="original" original-height="452" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-kim-chi-4.jpg?v=1625125289652" /><em>Trộn đều hỗn hợp xốt kim chi&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Khi bột nếp nguội các bạn cho vào bột nếp 2 thìa cà phê nước tương khuấy đều lên sau đó đổ phần nước tương bột nếp vào hỗn hợp cà rốt, hành tây, tỏi, ớt . Tiếp theo cho 1 lượng vừa đủ bột ớt Hàn Quốc vào dùng tay trộn đều hỗn hợp lên.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Trộn kim chi cải thảo muối xổi</strong></p>
<p dir="ltr">Cải thảo đã ráo nước các bạn cho vào chậu, đổ phần xốt vào trộn đều lên, trong quá trình trộn các bạn có thể nếm xem gia vị đã vừa chưa, đảo đều cho gia vị thấm vào cải thảo.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Kim chi cải thảo muối xổi ăn ngay" data-thumb="original" original-height="492" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-kim-chi-6.jpg?v=1625125297959" /><em>Kim chi cải thảo muối xổi ăn ngay</em></p>
<p dir="ltr">Như vậy là món kim chi cải thảo muối xổi đã hoàn thành, bạn nào muốn ăn kim chi nhanh thì làm theo cách này nhé.&nbsp;</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=fxlhWeJom_0" rel="nofollow" target="_blank">Cô Ba Bình Dương</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=4tEMkLr53sc" rel="nofollow" target="_blank">Vành Khuyên Lê</a><br />
&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-kim-chi" title="Cách muối kim chi">Cách muối kim chi</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-kim-chi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-kim-chi</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 03:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3 cách làm trứng muối thơm ngon, đơn giản tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Trứng muối là món ăn thơm ngon chứa rất nhiều chất dinh dưỡng. Hôm nay <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ giới thiệu đến các bạn những cách làm trứng muối đơn giản,&nbsp;không bị tanh nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="muoi-kho" style="text-align: justify;">Trứng muối khô</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm trứng muối khô</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Trứng gà hoặc trứng vịt: 12 quả</li>
<li>Giấm</li>
<li>Muối</li>
<li>Dầu mè</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước làm trứng muối khô</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Ngâm trứng gà muối</strong></p>
<p dir="ltr">Để làm được món trứng muối các bạn có thể sử dụng trứng gà hoặc trứng vịt, hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ sử dụng trứng gà nhé. Trứng gà chọn quả tươi mới, không bị nứt đem rửa sạch rồi xếp trứng vào một cái hộp sau đó đổ giấm vào ngập hết trứng, sau đó ngâm trong vòng 30 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm với trứng gà với giấm trong 30 phút" data-thumb="original" original-height="371" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/trung-muoi-10.jpg?v=1625206568671" /><em>Ngâm với trứng gà với giấm trong 30 phút</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Trứng gà muối</strong></p>
<p dir="ltr">Sau khi ngâm được 30 phút, các bạn đem trứng gà rửa sạch với nước để loại bỏ lớp màng bên ngoài quả trứng, tiếp theo các bạn lấy quả trứng lăn lên bề mặt muối để muối bám hết lên bề mặt quả trứng sau đó cho vào hộp rồi đậy nắp lại để 7 ngày.<img alt="Lăn muối dính đều hết bề mặt quả trứng" data-thumb="original" original-height="541" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/trung-muoi-11.jpg?v=1625206569779" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Lăn muối dính đều hết bề mặt quả trứng</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Bóc trứng gà muối</strong></p>
<p dir="ltr">Trứng đã được 7 ngày các bạn đem trứng rửa với nước loại bỏ hết lớp muối bên ngoài rồi bắt đầu bóc trứng, các bạn chú ý để lấy được trứng muối các bạn cần phải khéo léo, lấy trứng xong các bạn đem lòng đỏ trứng gà rửa dưới vòi nước sạch để trôi hết phần lòng trắng trứng gà còn bám trên bề mặt lòng đỏ trứng gà. Các bạn để trứng vừa rửa xong lên giấy khô để thấm hết nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Tách lòng đỏ trứng muối khéo léo để lên giấy thấm nước" data-thumb="original" original-height="390" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/trung-muoi-13.jpg?v=1625206571340" /><em>Tách lòng đỏ trứng muối khéo léo để lên giấy thấm nước</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nướng trứng muối</strong></p>
<p dir="ltr">Cho trứng muối vào khay có giấy nến, dùng chổi cọ quét lên lòng đỏ một lớp dầu mè cho có mùi thơm,&nbsp;Bật lò nướng lên để 15 phút ở nhiệt độ 150 độ C, sau đó mới cho trứng muối vào nướng khoảng 17 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thành phẩm trứng muối khô</strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trứng muối khô đã nướng chín" data-thumb="original" original-height="488" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/trung-muoi-9.jpg?v=1625206567893" /><em>Trứng muối khô đã nướng chín</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi nướng được 17 phút thì trứng muối đã chín có màu vàng đẹp, thơm. Các bạn có thể cho vào ngăn mát tủ lạnh bảo quản và ăn dần.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="trung-muoi" style="text-align: justify;">Trứng muối ướt</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm trứng muối ướt</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Trứng gà: 30 quả</li>
<li>Muối: 750g</li>
<li>Rượu trắng: 50ml</li>
<li>Nước: 3 lít</li>
<li>Đường: 50g</li>
<li>Gừng: 8g</li>
<li>2 Thảo quả</li>
<li>4 hoa hồi</li>
<li>Quế: 6g</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước làm trứng muối ướt</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế trứng muối</strong></p>
<p dir="ltr">Trứng gà các bạn chọn quả to đều, mới, không bị nứt. Đem trứng gà rửa với nước sạch, dùng khăn ướt chùi sạch bề mặt vỏ trứng gà sau đó dùng khăn khô lau sạch trứng gà rồi xếp trứng gà vào cái hũ to. Gừng cạo bỏ phần vỏ thái lát mỏng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trứng gà chọn quả to đều, không bị nứt vỡ" data-thumb="original" original-height="399" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/trung-muoi-1.jpg?v=1625206561286" /><br />
<em>Trứng gà chọn quả to đều, không bị nứt vỡ</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Đun hỗn hợp nước ngâm trứng muối</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 3 lít nước vào nồi, tiếp theo cho 750g muối và các nguyên liệu gừng, thảo quả, hồi, quế sau đó bắc lên bếp đun sôi, khi nước sôi cho 50g đường vào và đun thêm 5 phút nữa ở mức lửa nhỏ. Sau đó tắt bếp để nước nguội.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Pha chế hỗn hợp ngâm trứng muối" data-thumb="original" original-height="399" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/trung-muoi-2.jpg?v=1625206562095" /><em>Pha chế hỗn hợp ngâm trứng muối</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Ngâm trứng muối</strong></p>
<p dir="ltr">Sau khi hỗn hợp nước đã nguội các bạn cho thêm 50ml rượu vào khuấy đều lên. Các bạn múc hỗn hợp nước đã đun vào hũ đã xếp trứng gà, múc đầy sao cho trứng gà ngập nước, các bạn cho nước vào túi sau đó đặt lên bề mặt trứng gà cho trứng gà ngập hẳn xuống nước, trứng gà không bị nổi lên bề mặt.&nbsp; Tiếp theo đậy nắp lại và ngâm trứng gà trong vòng 4 tuần.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm trứng gà vào hỗn hợp nước đã pha" data-thumb="original" original-height="399" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/trung-muoi-3.jpg?v=1625206562963" /><em>Ngâm trứng gà vào hỗn hợp nước đã pha</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Thành phẩm trứng muối ớt</strong></p>
<p dir="ltr">Sau khi ngâm được 4 tuần, các bạn đem trứng ra rửa qua với nước, sau đó đập trứng và lấy lòng đỏ trứng. Trứng để được lâu lòng đỏ đã chín và cứng lấy rất dễ, lấy lòng đỏ trứng gà xong các bạn cho lòng đỏ trứng muối vào rây rửa dưới vòi nước sạch để sạch bớt phần lòng trắng, sau đó để lòng đỏ trứng muối vào giấy khô.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trứng muối ướt đã hoàn thành " data-thumb="original" original-height="399" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/trung-muoi-4.jpg?v=1625206563863" /><em>Trứng muối ướt đã hoàn thành&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Để bảo quản trứng muối được lâu các bạn đem trứng muối hấp trong nồi hoặc nướng lò trong vòng 7 phút, hoặc luộc lên sau đó để vào ngăn mát tủ lạnh, nếu muốn để lâu hơn các bạn có thể để vào ngăn đá tủ lạnh.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="sieu-toc" style="text-align: justify;">Trứng muối siêu tốc</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm trứng muối siêu tốc</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Trứng gà: 6 quả</li>
<li>Muối: 6 thìa cà phê</li>
<li>Bột tỏi, bột hành, bột kinh giới, bột tiêu, bột nguyệt quế mỗi loại ⅓ thìa cà phê.&nbsp;</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước làm trứng muối siêu tốc</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Pha hỗn hợp muối cho vào trứng</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào bát 6 thìa cà phê muối, cho vào ⅓ các loại bột tỏi, bột hành, bột tiêu, bột kinh giới, bột nguyệt quế. Sau đó trộn đều hỗn hợp</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img data-thumb="original" original-height="399" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/trung-muoi-5.jpg?v=1625206564835" /><em>Pha hỗn hợp muối để ướp trứng</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Tách lòng đỏ trứng</strong></p>
<p dir="ltr">Trứng gà mua về rửa qua nước sạch để ráo. Tách lấy riêng lòng đỏ trứng gà để trong 1 nửa phần vỏ trứng gà.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Ướp lòng đỏ trứng muối</strong></p>
<p dir="ltr">Rắc hỗn hợp muối vào xung quanh phần vỏ còn lại, sau đó cho lòng đỏ trứng gà vào, rắc thêm 1 lượt hỗn hợp muối lên trên phủ kín bề mặt lòng đỏ trứng gà sau đó để vào khay đựng để định hình lòng đỏ trứng gà, tiếp theo dùng màng bọc thực phẩm cuộn lại đậy nắp để 8 tiếng với nhiệt độ bình thường.&nbsp;&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp lòng đả trứng muối" data-thumb="original" original-height="391" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/trung-muoi-7.jpg?v=1625206566399" /><em>Ướp lòng đả trứng muối</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Thành phẩm trứng muối siêu tốc</strong></p>
<p dir="ltr">Sau 8 tiếng thì trứng đã cứng các bạn bỏ trứng ra đem rửa dưới vòi nước sạch sau đó cho lòng đỏ trứng muối vào lò nướng với nhiệt độ 150 độ C trong vòng 10 phút, nếu không có lò nướng các bạn có thể hấp bằng nồi. Sau đó bảo quản ở ngăn mát tủ lạnh, nếu muốn để được lâu các bạn cho lên ngăn đá nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trứng muối siêu tốc sau 8 tiếng " data-thumb="original" original-height="467" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/trung-muoi-8.jpg?v=1625206567051" /><em>Trứng muối siêu tốc sau 8 tiếng&nbsp;</em></p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Một số lưu ý khi muối trứng muối</h2></div>
<p dir="ltr">Chọn trứng mới không bị nứt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Độ mặn của trứng muối tuỳ thuộc vào khẩu vị từng gia đình mà điều chỉnh lượng muối các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">* Hình và nội dung bài viết tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=hngeElnwis4" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách làm trứng muối">Maikhoi - Cuộc sống Bỉ</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=SzAxhxbor7Q" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách làm trứng muối">Cô Ba Bình Dương</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-trung-muoi" title="3 cách làm trứng muối thơm ngon, đơn giản tại nhà">3 cách làm trứng muối thơm ngon, đơn giản tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-trung-muoi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-trung-muoi</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 02:52:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách muối ớt thơm nồng, đơn giản mà để được lâu]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Ớt là gia vị không thể thiếu trong mỗi bữa ăn hàng ngày của mọi gia đình. Với những món thịt luộc hoặc rau luộc thì nước chấm không thể thiếu hương vị của ớt. Hôm nay <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ mách 2 cách ngâm ớt giòn ngon nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="ngam-dam" style="text-align: justify;">Ớt ngâm dấm</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm ớt ngâm dấm</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Ớt: 150g ớt</li>
<li>Tỏi: 2 củ</li>
<li>Dấm: 500ml</li>
<li>Nước: 500ml</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-muoi-ot-xanh" target="_blank" title="Gợi ý cho bạn cách làm muối ớt xanh màu sắc hấp dẫn, ăn là mê">Gợi ý cho bạn cách làm muối ớt xanh màu sắc hấp dẫn, ăn là mê</a></em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ớt  đỏ nguyên liệu chính để muối ớt " data-thumb="original" original-height="413" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-ot-1.jpg?v=1624895503831" /><em>Ớt&nbsp; đỏ&nbsp;nguyên liệu chính để muối ớt&nbsp;</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước làm ớt ngâm dấm</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế tỏi, ớt</strong></p>
<p dir="ltr">Ớt chọn những quả to đều nhau, sau đó bỏ phần cuống, rửa sạch để ráo nước</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc bỏ vỏ, thái lát dầy khoảng 2-3 phân</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Đun nước dấm muối ớt</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 500ml dấm, 500ml nước lọc, 1 thìa cà phê muối khuấy đều cho tan sau đó đun sôi rồi để nguội</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Làm ớt ngâm dấm</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn trộn đều ớt và tỏi vào cùng nhau sau đó cho ớt và tỏi vào lọ đã tráng qua nước sôi để khô ráo.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho ớt vào hũ, cho nước đã pha sẵn ngậm ớt, ngâm khoảng 5 ngày " data-thumb="original" original-height="413" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-ot-3.jpg?v=1624895504830" /><em>Cho ớt vào hũ, cho nước đã pha sẵn ngậm ớt, ngâm khoảng 5 ngày&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn đổ nước dấm đã nguội vào lọ sao cho ngập hết tỏi và ớt, sau đó đậy nắp lại và để khoảng 5 ngày là có thể sử dụng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Muối ớt với giấm để được lâu " data-thumb="original" original-height="556" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-ot-4.jpg?v=1624895505431" /><em>Muối ớt với giấm để được lâu&nbsp;</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="ngam-mam" style="text-align: justify;">Ớt ngâm mắm</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm ớt ngâm mắm</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>350g ớt thóc</li>
<li>300ml Nước mắm</li>
<li>1 thìa cà phê bột ngọt</li>
<li>1 thìa cà phê đường</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ớt xanh nguyên liệu chính để muối ớt " data-thumb="original" original-height="473" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-ot-5.jpg?v=1624895505861" /><em>Ớt xanh nguyên liệu chính để muối ớt&nbsp;</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước làm ớt ngâm mắm</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế ớt</strong></p>
<p dir="ltr">Chuẩn bị 1 chậu nước cho vào 1 thìa cà phê muối khuấy đều cho tan ra. Ớt các bạn bứt bỏ phần cuống cho vào ngâm nước muối trong vòng 5 phút. Sau đó rửa sạch lại với nước vớt lên rổ cho ráo nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm ớt với nước muỗi loãng" data-thumb="original" original-height="473" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-ot-6.jpg?v=1624895506760" /><em>Ngâm ớt với nước muỗi loãng</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn chuẩn bị 1 bát nước đá lạnh, cho vào nồi 100ml nước đun sôi sau đó để tắt bếp đổ ớt vào chần khoảng 1-2 phút, sau đó vớt ra bát nước đá lạnh để ngâm khoảng 5 phút, tiếp theo vớt ra đem đi hong quạt khoảng 30 phút cho khô hẳn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Để ráo nước và hong khô ớt " data-thumb="original" original-height="423" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-ot-7.jpg?v=1624895507392" /><em>Để ráo nước và hong khô ớt&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Pha nước mắm ngâm ớt</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 300ml nước mắm vào bát, cho vào 1 thìa cà phê bột ngọt, cho 1 thìa cà phê đường khuấy đều cho tan.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Pha chế nước mắm ngâm ớt " data-thumb="original" original-height="475" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-ot-8.jpg?v=1624895507808" /><em>Pha chế nước mắm ngâm ớt&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Tiến hành làm ớt ngâm mắm</strong></p>
<p dir="ltr">Cho ớt vào lọ thuỷ tinh đã phơi khô, từ từ đổ nước mắm đã pha vào lọ cho đầy ngập ớt. Sau đó các bạn đậy nắp lại cho vào ngăn mát tủ lạnh để ăn dần, khi dùng các bạn chỉ cần mở ra và lấy ớt hoặc nước mắm về dùng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ớt ngâm mắm để được lâu " data-thumb="original" original-height="405" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/muoi-ot-9.jpg?v=1624895508224" /><em>Ớt ngâm mắm để được lâu&nbsp;</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Lưu ý khi làm ớt ngâm mắm</strong></h3>
<p dir="ltr">Các bạn nên chọn ớt còn xanh, không chọn ớt đỏ. Để lọ ớt đẹp mắt có thể cho vài quả đỏ nhưng quả phải còn cứng không dùng quả mềm.</p>
<p dir="ltr">Để ớt căng đẹp ko bị xẹp các bạn không được mang ớt ra phơi nắng.&nbsp;</p>
<p>* Nội dung và hình ảnh bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=KZHP1YwzdkQ" rel="nofollow" target="_blank">Món Ngon TV</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=THGlS3BxVqQ" rel="nofollow" target="_blank">Zui Vào Bếp</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-ot" title="2 cách muối ớt thơm nồng, đơn giản mà để được lâu">2 cách muối ớt thơm nồng, đơn giản mà để được lâu</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-ot</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-muoi-ot</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 02:35:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>