<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Aug 2021 02:58:48 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 02:58:48 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu cháo cá chép thơm ngon, không tanh cho bé, bà bầu và cả nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Có rất nhiều cách nấu cháo cá ngon. Trong đó, món cháo cá chép được rất nhiều người yêu thích. Đây là món ăn vừa thơm ngon lại rất bổ dưỡng, đặc biệt đối với trẻ nhỏ, người mới ốm dậy. Làm sao để nấu món cháo cá chép thơm ngon và không bị tanh? Hãy cùng chia sẻ cách nấu cháo cá chép cùng <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> trong bài viết dưới đây nhé!</strong></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="cach-nau" style="text-align: justify;">Cách nấu cháo cá chép đơn giản</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo cá chép:</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Khẩu phần</strong>: 4 người</p>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá chép: 1 con (khoảng 1kg)</li>
<li>Gạo nếp: 50gr</li>
<li>Gạo tẻ: 100gr</li>
<li>Hành lá: 3 nhánh</li>
<li>Ớt tươi: 2 trái</li>
<li>Ngò rí: 5 cây</li>
<li>Chanh: 1 quả</li>
<li>Hành tăm băm nhuyễn: 2 muỗng canh</li>
<li>Gừng: 1 củ (cắt lát)</li>
<li>Rượu gừng: 100ml&nbsp;</li>
<li>Nước mắm: 1 muỗng canh</li>
<li>Bột canh: ½ muỗng cà phê</li>
<li>Muối/ tiêu: 1 ít</li>
<li>Dầu điều: 2 muỗng canh</li></ul>
<p dir="ltr"><strong>Cách chọn cá chép tươi ngon:</strong></p>
<p dir="ltr">Mẹ nên mua những con cá chép còn sống, đầy đặn, dày mình.</p>
<p dir="ltr">Chọn cá có vẩy màu xám sậm vì là cá chép sông ăn sẽ ngon hơn.</p>
<p dir="ltr">Không nên chọn cá chép trứng vì chúng sẽ gầy, thịt không còn ngon nữa.</p>
<p dir="ltr"><strong>Dụng cụ:</strong></p>
<p dir="ltr">Bếp, nồi cơm điện, chày, cối, rây lọc…</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách nấu cháo cá chép ngon:</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế cá chép</strong></p>
<p dir="ltr">Cá chép làm sạch vẩy, loại bỏ hết phần nội tạng và cạo sạch lớp da đen ở bên trong bụng cá.</p>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="408" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-ca-chep-khong-bi-tanh.jpg?v=1628821510590" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Cách nấu cháo cá chép không bị tanh.</em></p>
<div class="tipsrecipe">
<p dir="ltr">Lấy muối và rượu gừng chà xát lên cá trong khoảng 2 phút để loại bỏ hết phần nhớt trên thân cá. Cách làm này cũng giúp loại bỏ đi mùi tanh của cá chép. Nếu không có rượu gừng, bạn có thể thay bằng rượu trắng và gừng đập dập để làm sạch cá. Tiếp đó, rửa lại cá với nước sạch.</p>
</div>
<p dir="ltr">Sau khi cá được sơ chế xong, bạn chuẩn bị 1 nồi nước khoảng 1,5 -&nbsp;2 lít nước. Thả thêm vào nồi 1 củ gừng nhỏ cắt lát. Đun sôi nồi nước, rồi cho cá chép vào.&nbsp;Đậy nắp nồi lại và luộc cá&nbsp;cho đến khi nước sôi trở lại. Sau đó, bạn gắp cá chép ra khỏi nồi.</p>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="406" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-ca-chep-ngon-khong-tanh.jpg?v=1628821578197" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Luộc cá chép trong nồi</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Lọc thịt và xương cá chép</strong></p>
<p dir="ltr">Chờ cho đến khi cá nguội bớt, bạn tách phần thịt cá ra và xé thành những miếng vừa ăn. Bạn để ý gỡ xương dăm cẩn thận.</p>
<p dir="ltr">Sau đó, bạn cho phần đầu và xương cá vào 1 cái cối và dùng chày giã nhuyễn. Hoặc bạn cũng cho vào máy xay nhuyễn. Dùng rây lọc, đổ phần nước cốt xương cá qua rây để lọc lấy phần nước dùng.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu cháo</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 50gr gạo nếp và 100gr gạo tẻ trộn với nhau, vo sạch, để ráo nước.</p>
<p dir="ltr">Cho hỗn hợp gạo lên chảo rang với lửa nhỏ trong khoảng 5 phút. Rang đều tay cho đến khi hạt gạo chuyển màu mờ đục.</p>
<p dir="ltr">Sau khi rang gạo xong, bạn cho vào nồi cùng với phần nước luộc cá và&nbsp;nước cốt xương cá đã lọc. Bật nút nấu trong thời gian khoảng 30 - 40 phút.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Xào thịt cá&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Để chảo lên bếp lửa và cho vào chảo 2 muỗng canh dầu điều. Đến khi dầu nóng, bạn cho vào chảo 2 muỗng canh hành tăm vào phi cho đến khi dậy mùi thơm.</p>
<p>Tiếp đến, cho cá vào xào. Nêm thêm ½ muống cà phê bột canh, 1 muỗng canh nước mắm và ½ muỗng cà phê tiêu.</p>
<p><img data-thumb="original" original-height="402" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-ca-chep-thom-ngon.jpg?v=1628821993628" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Cho gia vị vừa ăn khi xào cá</em></p>
<p dir="ltr">Xào cá đều tay với lửa nhỏ trong vòng 5 phút để cá thấm đều gia vị và không bị quá nát.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 5: Hoàn thành và thưởng thức</strong></p>
<p dir="ltr">Khi gạo trong nồi đã nở mềm, bạn cho ½ phần cá chép vừa chiên vào nồi rồi nấu thêm 5 - 10 phút nữa.</p>
<p dir="ltr">Trong lúc chờ cháo sôi trở lại, bạn cắt nhỏ ngò rí, hành lá.</p>
<p dir="ltr">Sau khi phần cháo đã xong, bạn múc ra tô và cho thêm những miếng cá chiên cùng hành ngò lên trên.</p>
<p dir="ltr">Với những thành viên gia đình ăn được cay, bạn có thể cho thêm một vài lát ớt tươi nhỏ vào nhé. Và đừng quên vắt thêm 1 ít chanh vào, sẽ giúp tô cháo thơm ngon hơn đấy!</p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="nau-chao" style="text-align: justify;">Cách nấu cháo cá chép cho bé yêu</h2>
</div>
<p dir="ltr">Cá chép có chứa Omega-3, selen, kẽm, giàu vitamin B12, phốt pho. Các chất dinh dưỡng này hỗ trợ rất tốt cho sự phát triển của não bộ và hệ thần kinh của bé. Không chỉ vậy, các chất này còn có tác dụng giúp mắt sáng, cải thiện các vấn đề về tiêu hoá, giúp xương chắc khỏe, cải thiện sức khỏe hệ tim mạch…</p>
<p dir="ltr">Cách nấu cháo cá chép cho trẻ cùng với đậu xanh được rất nhiều bà mẹ bỉm sữa chế biến khi bé được 1 tuổi.</p>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="397" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-ca-c6735cb8-59a5-4ccd-9296-edb46bc2e4d2.jpg?v=1628822117739" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Cách nấu cháo cá chép đậu xanh</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo cá chép ngon cho bé:</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá chép: 1 con</li>
<li>Gạo 100gr</li>
<li>Đậu xanh 50gr</li>
<li>Nấm rơm</li>
<li>Cà rốt nửa củ</li>
<li>Hành tươi, thì là, gưfng</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách nấu món cháo cá chép cho bé 1 tuổi:</strong></h3>
<p dir="ltr">Làm sạch cá và rửa sạch hết phần đen ở bụng, ở mang và vẩy cá. Cho lát gừng vào bụng cá giúp khử đi mùi tanh nhanh chóng.</p>
<p dir="ltr">Luộc chín cá, lọc lấy phần thịt, giữ lại phần nước luộc cá để nước nấu cháo có vị ngọt tự nhiên.</p>
<p dir="ltr">Vo gạo sạch rồi cho vào với nước luộc cá nấu thành cháo. Khi cháo chín thì cho phần đậu xanh đã rửa sạch vào nồi.</p>
<p dir="ltr">Cà rốt cạo sạch vỏ, rửa qua nước rồi thái nhỏ và cho vào xay nhuyễn.</p>
<p dir="ltr">Phi thơm hành mỡ, cho nấm rơm và phần thịt cá đã lọc vào chảo đảo đều. Cho thêm các gia vị cho vừa miệng.</p>
<p dir="ltr">Khi thấy cháo và đậu xanh chín nhừ thì cho phần cá vừa phi thơm vào, khuấy đều và cho thêm cà rốt. Tiếp tục đun nồi cháo thêm 5 phút nữa thì tắt bếp.</p>
<p dir="ltr">Múc cháo ra tô, chờ cháo nguội là bạn có thể cho&nbsp;bé thưởng thức rồi.</p>
<p dir="ltr">Với cách nấu cháo cá chép rất đơn giản ở trên, hy vọng bạn sẽ mang đến cho cả nhà những tô cháo bổ dưỡng. Hãy cùng thưởng thức món cháo cá chép ngon tuyệt bên gia đình bạn nhé!</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ca-chep" title="Cách nấu cháo cá chép thơm ngon, không tanh cho bé, bà bầu và cả nhà">Cách nấu cháo cá chép thơm ngon, không tanh cho bé, bà bầu và cả nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ca-chep</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ca-chep</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 02:56:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu cháo bằng nước dashi đúng chuẩn, mẹ xem ngay!]]></title>
            <description><![CDATA[<p dir="ltr"><strong>Nước dashi được xem là một trong những thành phần không thể thiếu khi nhắc đến món cháo cho bé ăn dặm kiểu Nhật. Cách nấu cháo bằng nước dashi như thế nào để có thể mang đến cho bé nhiều dưỡng chất nhất? Mẹ hãy cùng <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> chia sẻ công thức nấu cháo bằng nước dashi dưới đây nhé!</strong></p>
<p dir="ltr">Nước dashi là loại nước dùng có xuất xứ từ Nhật Bản. Có nhiều loại nước dùng dashi, mẹ có thể dùng nguyên liệu từ rong biển, các loại rau củ, cá ngừ, cá cơm… Trong đó, cách nấu nước dashi cho bé từ rau củ được rất nhiều mẹ lựa chọn bởi có vị ngọt tự nhiên, nguyên chất từ rau củ.</p>
<p dir="ltr">Đối với các món ăn dặm cho trẻ dưới một tuổi, mẹ không nên dùng muối hay các gia vị khác để nêm đồ ăn cho bé. Sử dụng nước dashi có độ mặn ngọt tự nhiên là một sự lựa chọn an toàn, vừa mang đến cho bé nhiều chất dinh dưỡng, vừa giúp bé ăn ngon miệng hơn.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nau-nuoc" style="text-align: justify;">Cách nấu nước dashi</h2></div>
<p dir="ltr">Cách nấu nước dùng dashi cho bé ăn dặm không hề khó.&nbsp; Các mẹ hoàn toàn có thể tự làm nước dùng dashi cho bé ăn dặm ngay tại nhà.</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu:</strong></h3>
<p dir="ltr">Nguyên liệu để làm nước dùng dashi thường là các loại rau củ quả.</p>
<div class="tipsrecipe">
<p dir="ltr">Mẹ lưu ý nhé: nên chọn loại rau củ theo mùa để tránh thuốc trừ sâu và thuốc bảo quản. Mẹ có thể chọn các loại rau củ như: ngô nếp, cà rốt, khoai tây, su su, mía, mướp, măng tây, bí ngô, đỗ tương...</p>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách nấu nước dùng dashi:&nbsp;</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1:</strong></p>
<p dir="ltr">Mẹ gọt vỏ củ quả, rửa sạch, cắt khúc.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2:</strong></p>
<p dir="ltr">Với khoảng 250gr rau củ quả thì mẹ sử dụng khoảng 800 - 1.000 ml nước nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="400" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-dashi.jpg?v=1628667402158" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Cách nấu nước dashi ngon</em></p>
<p dir="ltr">Nấu cho rau củ chín mềm. Nếu mẹ nấu nước dashi từ một vài loại rau củ quả tổng hợp thì cần lưu ý về nhiệt độ chín của mỗi loại. Các loại rau củ quả nào phù hợp ăn kèm với nhau. Loại nào cần cho vào trước, loại nào cho vào sau…&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tổng thời gian nấu khoảng 30 - 40 phút.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3:</strong></p>
<p dir="ltr">Sau khi các nguyên liệu đã chín, mẹ vớt phần rau củ quả ra nghiền hoặc ray. Ray ngay khi rau củ còn nóng sẽ mịn hơn và không bị lợn cợn.</p>
<p dir="ltr">Phần nước còn lại trong nồi chính là nước dùng dashi.</p>
<p dir="ltr">Thông thường, sau khi để nước dashi nguội, các mẹ hay chia thành những viên nhỏ hoặc khay trữ đông 15 - 30 ml để dùng dần mỗi lần.</p>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="400" original-width="605" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-dashi-cho-be-an-dam.jpg?v=1628667439834" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Thời gian lưu trữ và sử dụng tốt nhất là trong khoảng 1 tuần.</em></p>
<p dir="ltr">Cách làm này vừa đảm bảo nước dùng dashi vẫn giữ được các chất dinh dưỡng, vừa giúp mẹ tiết kiệm thời gian nấu nướng rất nhiều.</p>
<p dir="ltr">Ngoài nguyên liệu rau củ, mẹ cũng có thể dùng tảo bẹ, rong biển hay nấm đông cô để chế biến nước dùng dashi. Cách làm cũng tương tự như làm dashi từ rau củ.</p>
<p dir="ltr">Nếu bé chưa được 12 tháng tuổi, mẹ không nên dùng loại nước dashi quá đậm đặc nhé, để không gây hại cho bộ máy tiêu hoá của bé.</p>
<p dir="ltr">Nước dashi có thể dùng cho bé ăn kèm với các món chính thay cho súp, canh hàng ngày hoặc làm nước dùng nấu cháo.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="nau-chao" style="text-align: justify;">Cách nấu cháo bằng nước dashi</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1:</strong></p>
<p dir="ltr">Gạo vo sạch để loại bỏ bụi bẩn.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2:</strong></p>
<p dir="ltr">Cho gạo và nước dùng dashi vào nồi với tỉ lệ 1 gạo 5 nước. Mẹ có thể điều chỉnh lượng nước để làm cháo loãng hay cháo đặc tùy lựa chọn.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3:</strong></p>
<p dir="ltr">Hầm cháo đến khi cháo chín nhừ. Mẹ cũng có thể cho thêm vào cháo phần rau củ đã được nghiền nhuyễn. Vậy là mẹ đã có món cháo nước dùng dashi cho bé rồi!</p>
<p dir="ltr">Nhưng mẹ lưu ý nhé, nước dashi chỉ được xem là thêm gia vị vào món ăn của bé cho đậm đà. Vì thế, mẹ không nên cho quá nhiều nước dashi nhé!</p>
<p dir="ltr">Cách nấu cháo bằng nước dashi rất dễ thực hiện phải không các mẹ? Chỉ cần bỏ ra một chút thời gian là mẹ có thể chế biến ngay món cháo nước dashi ngon miệng cho bé rồi. Chúc mẹ thành công với món cháo ăn dặm cho con yêu với nhiều chất dinh dưỡng này nhé!</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-bang-nuoc-dashi" title="Cách nấu cháo bằng nước dashi đúng chuẩn, mẹ xem ngay!">Cách nấu cháo bằng nước dashi đúng chuẩn, mẹ xem ngay!</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-bang-nuoc-dashi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-bang-nuoc-dashi</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 02:46:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>