<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 10 Jul 2021 04:14:39 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 04:14:39 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu bún cá rô đồng thơm ngon, dân dã, đúng vị tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Bún cá rô đồng là một món ăn dân dã nổi tiếng ở miền Bắc có nguồn gốc xuất xứ từ tỉnh Hải Dương. Tinh Hoa Quê Nhà mách bạn công thức nấu cá rô đồng ngon và chi tiết nhé.</strong></p>
<p dir="ltr"><img alt="Cách nấu cá rô đồng hải dương" data-thumb="original" original-height="1077" original-width="1352" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-7f275bc1-accb-4d13-a94e-75faefade598.jpg?v=1625888067537" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bún cá rô đồng</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá rô: 3kg</li>
<li>Bún: 500g</li>
<li>Xương: 700g</li>
<li>Bột nghệ</li>
<li>Gừng</li>
<li>Hành, tỏi, ớt</li>
<li>Hành lá, cà chua</li>
<li>Rau: thìa là, rau muống.&nbsp;</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca" target="_blank" title="Cách nấu bún cá rô phi thơm ngon chuẩn vị Hà Nội">Cách nấu bún cá rô phi thơm ngon chuẩn vị Hà Nội</a></em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Các bước làm bún cá rô đồng</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu làm bún cá rô đồng</strong></p>
<p dir="ltr">Cá rô rửa sạch, đánh vảy, bỏ ruột bỏ đầu, cho vào chậu. Cho vào chút muối vào rửa, tiếp theo cho chanh vào bóp cho hết phần nhớt trên bề mặt cá sau đó rửa sạch lại với nước vớt lên rổ để ráo.</p>
<p dir="ltr">Xương mua về rửa sạch, cho xương vào nồi, cho thêm 4 lít nước sau đó bắc lên bếp hầm 1 tiếng đồng hồ. Hầm được 1 tiếng các bạn đem lọc lấy nước xương.</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch thái miếng cau rồi cắt đôi. Chia làm 2 phần, một phần để nguyên, một phần xào với hành tỏi phi thơm.</p>
<p dir="ltr">Gừng cạo vỏ rửa sạch, thái lát mỏng sau thái sợi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành khô bóc vỏ đập dập băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Ớt thái lát mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Thìa là rửa sạch cắt từng khúc vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành lá cắt gốc rửa sạch. Thái đôi</p>
<p dir="ltr">Rau muống ngắt bỏ bớt lá, cắt khúc vừa ăn. Chần qua nước sôi cho tái, sau đó ngâm nước đá cho đỡ thâm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Luộc cá rô đồng</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên nếp cho vào 2 lít nước cho 1 thìa cà phê hạt nêm, ⅓ thìa cà phê muối và gừng đun cho nước lăn tăn các bạn cho cá vào nồi đun cho cá sôi nhẹ và cá chín tới là được.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc cá rô đồng lọc lấy phần thịt" data-thumb="original" original-height="1034" original-width="1221" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-72e49ab2-fe4b-4bf9-b583-8a1913bc261d.jpg?v=1625887794911" /><em>Luộc cá rô đồng lọc lấy phần thịt</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn vớt cá ra, lọc lấy phần thịt cho vào bát, phần xương cá cho vào nồi đun lấy nước. Chia cá thành 2 phần, một phần đem ướp với ⅓ thìa bột nghệ và gừng thái sợi, sau đó đem chiên với nhiều dầu ăn. Phần còn lại đem xào qua với tỏi phi thơm và hạt nêm, nước mắm.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước dùng bún cá rô đồng</strong></p>
<p dir="ltr">Cho nước xương đã hầm vào nồi, cho thêm nước luộc cá, cho tiếp nước luộc xương cá vào nồi sau đó đun sôi. Lần lượt Cho phần cá đã xào với hành, cà chua xào vào nồi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước dùng bún cá rô đồng" data-thumb="original" original-height="1048" original-width="1315" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-8931842a-0254-4dcd-835e-9566f4d6d16b.jpg?v=1625887921101" /><em>Nấu nước dùng bún cá rô đồng</em></p>
<p dir="ltr">Nêm 1 thìa cà phê muối, 2 thìa cà phê hạt nêm, 30ml nước mắm, 2 thìa cà phê đường, khuấy đều đun cho sôi trở lại. Cho tiếp phần cà chua còn lại vào và đầu hành vào nồi đun sôi trở lại rồi tắt bếp.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức bún cá rô đồng</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn cho bún vào tô, cho cá chiên lên bề mặt bún, thêm 1 chút rau muống, vài miếng cà chua.</p>
<p dir="ltr"><img alt="Thưởng thức bún cá rô đồng thơm ngon, nóng hổi" data-thumb="original" original-height="450" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/thuong-thuc-ca-ro-dong.jpg?v=1625889723146" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Thưởng thức bún cá rô đồng thơm ngon, nóng hổi</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó múc nước dùng lên ngập bún cho cài cọng thìa là. Vậy là tô bún cá rô đồng đã hoàn thành các bạn nhé.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca-ro" title="Cách nấu bún cá rô đồng thơm ngon, dân dã, đúng vị tại nhà">Cách nấu bún cá rô đồng thơm ngon, dân dã, đúng vị tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca-ro</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca-ro</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 03:56:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu bún cá rô phi thơm ngon chuẩn vị Hà Nội]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Bún cá là một trong những món ăn sáng yêu thích của rất&nbsp;nhiều người dân Hà Nội. Hôm nay&nbsp;Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn bạn cách nấu bún cá rô phi thơm ngon chuẩn,&nbsp;hương vị đậm đà, cá giòn giòn, không&nbsp;bị tanh.&nbsp;</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu làm bún cá</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá: 1,5kg</li>
<li>Bún tươi: 1kg</li>
<li>Cà chua: 850g</li>
<li>Hành củ</li>
<li><strong>Các loại rau ăn kèm</strong>: Bắp cải, rau cần, xà lách, hành lá, rau mùi</li>
<li><strong>Gia vị:</strong> Muối, hạt tiêu, đường phèn, dầu ăn, dầu màu điều.&nbsp;</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca-ro" target="_blank">Cách nấu bún cá rô đồng và bún cá thu thơm ngon đổi món cho cả nhà</a></em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu bún cá" data-thumb="original" original-height="943" original-width="1652" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-a6c1dc70-5a80-4146-99cb-51b1d0717f6c.jpg?v=1625539136787" /><em>Nguyên liệu nấu bún cá</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách làm bún cá</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Cá lọc 2 bên thịt, đem rửa sạch để ráo, dùng giấy thấm hết phần nước còn đọng trên cá sau đó dải cá ra khay.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế cá" data-thumb="original" original-height="971" original-width="1635" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-1.jpg?v=1625540201666" /><em>Sơ chế cá</em></p>
<p dir="ltr">Bắp cải rửa sạch để ráo thái sợi nhỏ hoặc bào sợi.</p>
<p dir="ltr">Rau cần tước phần sơ, dùng dao bào thành sợi ngâm nước 15 phút sau đó vớt lên để ráo.</p>
<p dir="ltr">Hành củ bóc vỏ, thái lát mỏng đem chao với dầu ăn cho vàng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch thái múi cam.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành lá và rau mùi rửa sạch để ráo cắt nhuyễn</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Chiên cá</strong></p>
<p dir="ltr">Để cá có vị ngọt và chiên không bị bắn các bạn sẽ ướp cá. Lấy 1 thìa cà phê muối trộn với 1 chút tiêu xay rắc đều lên 2 bề mặt cá, sau đó rắc lên 2 bề mặt cá 1 lớp bột mì sau đó đem đi chiên. Bắc chảo lên bếp, cho nhiều dầu ngập cá, cho vào vài lát gừng đun dầu sôi các bạn cho cá vào chiên.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cá chiên vàng" data-thumb="original" original-height="971" original-width="1635" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-1.jpg?v=1625539762357" /><em>Cá chiên vàng</em></p>
<p dir="ltr">Hạ vừa lửa để cá chín đều và vàng thì các bạn vớt ra.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3:&nbsp; Xào cà chua</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp, cho 1 thìa cà phê dầu chao hành vào tiếp theo cho cà chua vào đảo đều, nêm 1 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa cà phê đường đảo đều trong 2 phút các bạn tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu nước dùng bún cá</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 3 lít nước lọc, cho vào 300g đầu tôm. Cho vào cùng 25g đường phèn, 1 thìa cà phê muối, 1 củ hành tím. Đun sôi hầm 20 phút. Hầm được 20 phút các bạn lọc lấy phần nước, cho thêm 1 lít nước vào nồi tôm và lọc lấy nước bỏ phần đầu tôm. Bắc nồi lên bếp đun sôi, cho cà chua đã xào vào nồi đảo đều nhẹ tay đun sôi trở lại nêm gia vị 1 thìa cà phê hạt nêm, 10ml nước mắm, ½ thìa cà phê muối. Cho thêm 1 thìa cà phê màu dầu điều đảo đều. Đun sôi trở lại tắt bếp, vậy là xong nồi nước dùng.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thanh-pham" style="text-align: justify;">Thành phẩm và thưởng thức bún cá</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn cho 1 chút rau bắp cải, cần tây, xà lách vào tô. Cho bún vào, xếp vài miếng cá. Múc nước dùng vào tô, rắc thêm chút rau thơ, 1 chút tiêu xay, và 1 chút hành chao. 1 tô bún cá thơm&nbsp; lừng các bạn ạ, rất là đơn giản phải không nào.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bún cá" data-thumb="original" original-height="974" original-width="1652" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-3583c8e9-7819-49ad-8a14-1a19f3439212.jpg?v=1625539952522" /><em>Bún cá rô phi&nbsp;</em></p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Chú ý khi nấu bún cá</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn có thể dùng xương heo hoặc cá để đun nước dùng</p>
<p dir="ltr">Cá ướp xong chiên luôn không để lâu sẽ bị ra nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn không có dầu màu điều thì không cần cho cũng được.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=G6ANGJjMzdc" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bún cá rô phi ">Vành Khuyên Lê</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca" title="Cách nấu bún cá rô phi thơm ngon chuẩn vị Hà Nội">Cách nấu bún cá rô phi thơm ngon chuẩn vị Hà Nội</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 03:44:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mách bạn 2 cách nấu bún cá lóc thơm ngon chuẩn vị Miền Tây]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Bún cá lóc là đặc sản miền Tây, món ăn bình dị nhưng rất nổi tiếng. Cách nấu tuy đơn giản nhưng hương vị của bún cá lóc miền Tây vẫn rất đặc biệt so với các loại bún khác.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr">Đều là cá lóc miền Tây nhưng bún cá lóc Châu Đốc - An Giang và bún cá lóc Kiên Giang đều mang đặc trưng riêng mỗi vùng miền. Cùng <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> vào bếp và thực hiện 2 cách nấu bún cá lóc nhé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="chau-doc" style="text-align: justify;">Bún cá lóc Châu Đốc - An Giang</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu bún cá lóc Châu Đốc</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá lóc: 1.5kg</li>
<li>Chả cá thác lác</li>
<li>Bún tươi: 1 kg</li>
<li>Ngải bún: 30g</li>
<li>Riềng: 20g</li>
<li>Nghệ: 20g</li>
<li>3 tép tỏi, 2 quả ớt</li>
<li><strong>Rau</strong>: Hoa chuối bào, bông điên điển, bông sua đũa, rau răm, rau muống bào, củ sả</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca" target="_blank" title="Cách nấu bún cá rô phi thơm ngon chuẩn vị Hà Nội">Cách nấu bún cá rô phi thơm ngon chuẩn vị Hà Nội</a></em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu bún cá lóc Châu Đốc - An Giang" data-thumb="original" original-height="989" original-width="1613" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1a.jpg?v=1625631086427" /><em>Nguyên liệu nấu bún cá lóc Châu Đốc - An Giang</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách nấu bún cá&nbsp; lóc Châu Đốc - An Giang</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Cá lóc rửa sạch với giấm và muối sau đó cắt khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Chả cá thác lác thái miếng vừa ăn.</p>
<p dir="ltr">Ngải bún, riềng, nghệ rửa sạch để ráo cho vào cối giã nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ, ớt bỏ hạt băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Củ sả rửa sạch, phần non thái lát mỏng băm nhuyễn, phần ngọn đập dập bó lại để cho vào nước dùng</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Luộc cá lóc</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 2.5 lít nước, cho thêm phần ngải bún, riềng, nghệ&nbsp; đã giã nhuyễn vào, cho thêm nắm ngọn sả, cho thêm 1 thìa cà phê muối đun sôi lên cho cá vào luộc 15 phút sau đó vớt cá ra để nguội.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc cá lóc" data-thumb="original" original-height="1038" original-width="1319" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2a.jpg?v=1625631310103" /><em>Luộc cá lóc</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn lọc lấy phần thịt cho vào đĩa, lấy phần da và xương cá cho vào nồi, các bạn cho thêm vào nồi 500ml nước nữa và đun nhỏ lửa 15 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Xào cá lóc</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp, cho 2 thìa cà phê dầu ăn. Cho sả băm vào phi thơm, cho tiếp tỏi ớt vào phi thơm, cho 1 phần ra bát, phần còn lại để trong chảo cho cá đã tách xương vào nêm 1 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa cà phê đường. ½ thìa cà phê nước mắm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xào cá lóc cho ngấm gia vị" data-thumb="original" original-height="1038" original-width="1319" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3a.jpg?v=1625631753049" /><em>Xào cá lóc cho ngấm gia vị</em></p>
<p dir="ltr">Xong các bạn đảo nhẹ để cá ngấm gia vị, cá đã ngấm gia vị các bạn cho 1 chút xíu tiêu xong tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu nước lèo</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn dùng rây lọc loại bỏ xương cá và chỉ giữ lại phần nước. Các bạn cho thêm ½ thìa cà phê mắm ruốc, 1 thìa cà phê hạt nêm, ½ thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê đường phèn. Đổ 1 nửa hỗn hợp sả tỏi ớt phi thơm vào khuấy đều lên đun sôi tắt bếp.&nbsp;</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Thành phẩm&nbsp;bún cá lóc Châu Đốc - An Giang</strong></h3>
<p dir="ltr">Các bạn cho 1 chút bún vào tô, xếp lên bề mặt bún vài miếng cá, vài miếng chả cá thác lác, sau đó chan nước lèo lên, rắc thêm 1 chút sả phi, hành phi, và 1 chút tiêu. Vậy là đã hoàn thành xong bón bún cá lóc Châu Đốc rồi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bún cá lóc Châu Đốc - An Giang" data-thumb="original" original-height="1080" original-width="1497" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5a.jpg?v=1625633815088" /><em>Bún cá lóc Châu Đốc - An Giang</em></p>
<p dir="ltr">Ăn kèm với chút rau răm và đặc biệt là bông điên điển rất là ngon các bạn ạ. Chúc các bạn sẽ thành công khi đem món ăn lạ miệng và độc đáo này về ngôi nhà mình nhé</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="kien-giang" style="text-align: justify;">Bún cá lóc Kiên Giang</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu bún cá lóc Kiên Giang</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá lóc: 1kg</li>
<li>Tôm: 0,5kg</li>
<li>Bún tươi</li>
<li><strong>Rau</strong>: hoa chuối, hành lá, rau răm, giá đỗ</li>
<li>Hạt điều màu</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Muối, hạt nêm, bột ngọt</li>
<li>Hành phi</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách làm bún cá lóc Kiên Giang</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Cá lóc dùng dao cạo phần nhớ bề mặt da cá, bổ dọc cá loại bỏ phần ruột cá, dùng dao rạch phần sống lưng loại bỏ phần vây cá sau đó cắt khúc cho vào chậu ngâm với nước muối chanh muối 10 phút cho cá trắng và không bị tanh. Sau đó rửa sạch lại với nước, để rổ cho ráo nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm cá lóc với nước muối chanh pha loãng cho bớt tanh" data-thumb="original" original-height="1078" original-width="1531" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4b.jpg?v=1625633915698" /><em>Ngâm cá lóc với nước muối chanh pha loãng cho bớt tanh</em></p>
<p dir="ltr">Tôm các bạn rửa sạch, bóc bỏ chừa lại phần đuôi. Sau đó rửa lại với nước sạch</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch, phần đầu cắt khúc, phần lá thái nhỏ</p>
<p dir="ltr">Các loại rau đem rửa sạch vớt lên để ráo</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Thắng màu điều</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho vào chảo 30ml dầu ăn, cho vào 1,5 thìa cà phê hạt điều màu khuấy đều cho màu tan ra là được, các bạn dùng rây lọc lấy phần dầu màu điều, phần hạt đem bỏ.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Xào tôm</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào chảo 1 chút dầu ăn, cho tỏi vào phi thơm, sau đó cho tôm vào đảo đều. Nêm 1 chút muối, hạt nêm, bột ngọt sau đó đảo cho tôm ngấm gia vị và chín các bạn tắt bếp</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4 Nấu nước lèo bún cá lóc Kiên Giang</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 2 lít nước, đun cho nước sủi tăm các bạn cho cá vào đun sôi cho chín. Sau đó vớt cá ra để nguội các bạn lọc xương, bỏ phần da cá. Nồi nước dùng các bạn nêm gia vị hạt nêm, muối, bột ngọt vừa ăn, cho 2 thìa cà phê dầu màu điều vào đun sôi lên lên sau đó các bạn cho đầu hành vào rồi tắt bếp.&nbsp;</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Thành phẩm và thưởng thức bún cá Kiên Giang</strong></h3>
<p dir="ltr">Các bạn cho bún vào bát, cho thêm 1 chút giá đỗ, xếp cá, tôm lên bề mặt, chan nước lèo vào bát, cho thêm chút hành khô, chút hành lá tươi, chút tiêu là bạn có ngay tô bún cá lóc thơm ngon không hề có mùi tanh.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bún cá lóc Kiên Giang" data-thumb="original" original-height="1012" original-width="1213" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6b-38312166-fd6d-4c46-ab7e-2577bc9b246c.jpg?v=1625635346686" /><em>Bún cá lóc Kiên Giang</em></p>
<p dir="ltr">Hấp dẫn quá, chúc các bạn thành công nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và nội dung bài viết tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_JxnGh1hg9o" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bún cá lóc">Bếp Của Vợ</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=AHVL_bflsx4" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bún cá lóc">Út Dựt Canada</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca-loc" title="Mách bạn 2 cách nấu bún cá lóc thơm ngon chuẩn vị Miền Tây">Mách bạn 2 cách nấu bún cá lóc thơm ngon chuẩn vị Miền Tây</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca-loc</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca-loc</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 03:39:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu bún cá ngừ siêu ngon và hấp dẫn chuẩn vị miền Trung]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /><strong>Bún cá ngừ là một trong những món đặc sản của miền trung. Cách nấu bún cá ngừ ngon là phải đậm đà hương vị, giữ được độ ngọt thanh từ nước dùng và đặc biệt là thơm ngon không lẫn mùi tanh.</strong></p>
<p>Để có thể chế biến được một tô bún cá ngừ chuẩn vị, bạn cần chú trọng từ khâu chọn nguyên liệu, sơ chế, ướp gia vị… nên không phải ai cũng biết cách làm.</p>
<p dir="ltr">Sau đây, mời bạn hãy cùng <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> vào bếp để cùng học cách nấu món bún cá ngừ ngon đổi bữa cho gia đình trong dịp cuối tuần nhé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bún cá ngừ</h2></div>
<ul class="staplesrecipe" dir="ltr">
<li>Cá ngừ: 600g</li>
<li>Chả cá: 150g</li>
<li>Bún: 500g</li>
<li>100g dứa gọt sẵn, 100g cà chua.</li>
<li>3 tép tỏi, 3 củ hành khô.</li>
<li>3 củ xả</li>
<li>Hành lá, mùi tàu, cần tây.</li>
<li>Giá đỗ, xà lách, hoa chuối.&nbsp;</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Hạt nêm, đường, muối, nước mắm, tiêu xay, mài dầu điều.&nbsp;</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca-loc" target="_blank" title="Mách bạn 2 cách nấu bún cá lóc thơm ngon chuẩn vị Miền Tây">Mách bạn 2 cách nấu bún cá lóc thơm ngon chuẩn vị Miền Tây</a></em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu bún cá ngừ" data-thumb="original" original-height="1025" original-width="1705" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-414b8f72-a5ae-48d6-b2d5-20a229595b25.jpg?v=1625546869607" /><em>Nguyên liệu nấu bún cá ngừ</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Cách nấu bún cá ngừ ngon</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Cá ngừ các bạn mua về làm sạch sau đó cắt khúc vừa ăn.</p>
<p dir="ltr">Chả cá thái miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Dứa thái miếng chéo vừa ăn, cà chua cắt bỏ cuống thái miếng cau.</p>
<p dir="ltr">Hành tỏi bóc vỏ đập dập băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Hành, mùi tàu, cần tây các bạn rửa sạch để ráo nước sau đó thái nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Củ sả rửa sạch đập dập cắt đôi khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Chiên cá ngừ</strong></p>
<p dir="ltr">Để cá ngừ được ngon các bạn rắc lên bề mặt cá 1 chút muối và tiêu xay, rắc thêm 1 chút hành tỏi băm nhuyễn nữa ướp 15 phút cho ngấm nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp cá ngừ" data-thumb="original" original-height="968" original-width="1524" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-8c3785e5-fc69-4f01-af80-a3336f1812e1.jpg?v=1625547055107" /><em>Ướp cá ngừ</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó bắc chảo lên bếp cho vào 3 thìa cà phê dầu màu điều vào đun nóng sau đó cho cá vào chiên. Chiên cho cá vàng đều 2 mặt là được</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước dùng</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 2 lít nước vào nồi đun sôi. Chờ nồi nước sôi các bạn bắc chảo lên bếp cho vào chảo 2 thìa cà phê màu dầu điều. Cho hành tỏi vào phi thơm, sau đó cho xả vào đảo lên khi nào thấy thơm các bạn cho dứa và cà chua vào xào 3 phút, nêm 1 chút đường và 1 chút hạt nêm, thấy cà chua và dứa săn lại các bạn tắt bếp.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước dùng bún cá ngừ" data-thumb="original" original-height="1003" original-width="1524" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-4395ced7-333a-4d4b-acb8-bcd3fc554f3f.jpg?v=1625547137485" /><em>Nấu nước dùng bún cá ngừ</em></p>
<p dir="ltr">Nồi nước dùng đã sôi các bạn cho cà chua và dứa xào vào nồi, tiếp theo cho phần cá vừa rán vào. Đun nồi nước dùng sôi trong 10 phút, sau đó các bạn nêm gia vị cho hết phần hạt nêm và đường vào, cho tiếp 1 thìa cà phê nước mắm sau đó đun thêm 5 phút nữa là tắt bếp các bạn nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thanh-pham" style="text-align: justify;">Thành phẩm và thưởng thức bún cá ngừ</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn cho 1 chút giá đỗ, hoa chuối và bún vào bát múc canh nước dùng lên trên, cho&nbsp;thêm chả cá, 1 chút rau thơm, như vậy là bạn có ngay 1 tô bún cá ngừ chuẩn vị miền trung rồi các bạn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bún cá ngừ" data-thumb="original" original-height="1003" original-width="1524" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-e8b9a490-7e7f-45df-82d0-8ec42831eed4.jpg?v=1625547290519" /><em>Bún cá ngừ</em></p>
<p dir="ltr">Cách nấu&nbsp;bún cá ngừ&nbsp;rất là đơn giản dễ làm những vẫn giữ được trọn chuẩn vị miền trung. Chúc bạn thành công nhé</p>
<p>*Hình ảnh và nội dung bài viết tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=huCYsNN4cco" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bún cá ngừ">Món Ăn Ngon</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca-ngu" title="Cách nấu bún cá ngừ siêu ngon và hấp dẫn chuẩn vị miền Trung">Cách nấu bún cá ngừ siêu ngon và hấp dẫn chuẩn vị miền Trung</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca-ngu</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-ca-ngu</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 03:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách nấu bột cho trẻ ăn dặm từ 5 đến 7 tháng tuổi]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Trẻ từ 5 - 7 tháng tuổi đã bắt đầu làm quen với việc ăn dặm, lúc này mẹ có thể linh hoạt thực đơn cho bé. Nguyên liệu tốt nhất để nấu bột cho bé là bột gạo tẻ, tùy theo khả năng ăn của trẻ mà mẹ canh lượng nước nấu bột cho trẻ ăn dặm&nbsp; phù hợp.&nbsp;</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr">Một bát cháo phải có đủ 4 nhóm thực phẩm là bột, đạm, vitamin &amp; khoáng chất và chất béo. Cùng Tinh Hoa Quê Nhà vào bếp nấu bột ăn dặm&nbsp;bông cải thịt gà cho trẻ 5-7 tháng tuổi&nbsp;nhé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bột ăn dặm</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bột gạo hoặc bột ngũ cốc</li>
<li>Thịt gà: 15g</li>
<li>Bông cải: 20g</li>
<li>Dầu ô liu: 5ml</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu bột ăn dặm cho trẻ 5-7 tháng tuổi" data-thumb="original" original-height="790" original-width="1866" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-93952be4-d2fc-49a7-84b4-c2fc742f4e2c.jpg?v=1625814037506" /><em>Nguyên liệu nấu bột ăn dặm cho trẻ 5-7 tháng tuổi</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu bột ăn dặm cho trẻ 5-7 tháng tuổi</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt gà rửa sạch thái miếng nhỏ sau đó cho vào máy xay, xay nhuyễn phần thịt gà.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xay nhuyễn thịt gà" data-thumb="original" original-height="912" original-width="1177" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-d5b7b09f-6089-4d97-a220-4225f8580b2d.jpg?v=1625814336539" /><em>Xay nhuyễn thịt gà</em></p>
<p dir="ltr">Bông cải các bạn chọn phần hoa của bông, không lấy phần cuống. Đem rửa sạch sau đó xay nhuyễn phần bông cải.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu bột ăn dặm cho trẻ 5-7 tháng tuổi</strong></p>
<p dir="ltr">Cách bạn cho thịt gà xay nhuyễn vào nồi, cho thêm 20ml nước khuấy tan thịt ra không để bị bón cục. Cho lên bếp đun cho thịt chín, vừa đun vừa khuấy đều.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Thịt gà chín các bạn cho bông cải xay nhuyễn vào đun sôi trở lại là các bạn tắt bếp nhé. Lúc này các bạn cho 2 thìa bột vào nồi khuấy đều lên cho chín.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="bot" style="text-align: justify;">Bột ăn dặm bông cải thịt gà</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn múc ra bát cho thêm dầu ô liu vào khuấy đều sau đó cho trẻ ăn luôn lúc còn ấm. Đừng để nguội quá.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bột ăn dặm bông cải thịt gà cho trẻ 5-7 tháng tuổi" data-thumb="original" original-height="1066" original-width="1177" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-c749dace-bb55-42d3-aa96-37d1fcb875f1.jpg?v=1625814727911" /><em>Bột ăn dặm bông cải thịt gà cho trẻ 5-7 tháng tuổi</em></p>
<p dir="ltr">Chỉ với trong vòng 15 phút bạn đã có ngay 1 chén bột ăn dặm cho trẻ 5-7 tháng tuổi&nbsp;với đầy đủ chất dinh dưỡng.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Lưu ý khi nấu bột ăn dặm</h2></div>
<p dir="ltr">Trẻ 5 - 7 tháng còn bé, thịt phải được xay nhuyễn, khi đã nấu rồi mà thịt vẫn bị vón cục thì các bạn phải xay tiếp cho nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nấu xong, khi nào cho trẻ ăn các bạn mới cho dầu ô liu nhé để đảm bảo dinh dưỡng cho trẻ.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bot-cho-tre-an-dam-cho-tre-5-thang-tuoi" title="Hướng dẫn cách nấu bột cho trẻ ăn dặm từ 5 đến 7 tháng tuổi">Hướng dẫn cách nấu bột cho trẻ ăn dặm từ 5 đến 7 tháng tuổi</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bot-cho-tre-an-dam-cho-tre-5-thang-tuoi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bot-cho-tre-an-dam-cho-tre-5-thang-tuoi</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách nấu bông atiso tươi với giò heo thơm ngon bổ dưỡng]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Bông&nbsp; Atiso tươi rất tốt cho sức khoẻ của con người, phụ nữ đang mang thai hoặc người mới ốm dậy. Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn các bạn 2 cách nấu Atiso tươi đơn giản và dễ làm tại nhà&nbsp;nhé.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="ham-heo" style="text-align: justify;">Bông Atiso hầm giò heo</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu bông atiso hầm giò heo</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Giò heo</li>
<li>Bông Atiso: 1 bông</li>
<li>Cà rốt: 1 củ</li>
<li>Hành khô tím</li>
<li>Hành lá</li>
<li><strong>Gia vị:</strong> Hạt nêm, đường phèn, hạt tiêu.</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu bông Atiso hầm giò heo" data-thumb="original" original-height="978" original-width="1832" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-8a25fbda-fd57-4a8b-9d05-9d340aa6ce5a.jpg?v=1625479652312" /><em>Nguyên liệu nấu bông Atiso hầm giò heo</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu bông Atiso hầm giò heo</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt giò heo cạo sạch phần lông, rửa với nước muối, chặt từng miếng vừa ăn. Sau đó chần qua nước sôi, rửa sạch lại với nước vớt ra rổ để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Để bông Atiso không bị thâm và giòn các bạn chuẩn bị một chậu nước lạnh có đá, vắt vào 1 nửa quả chanh và ½ thìa cà phê muối. Phần cuống bông các bạn gọt bỏ vỏ, thái chéo cho vào chậu nước đá lạnh. Phần bông các bạn bổ làm tư, loại bỏ phần nhuỵ của bông Atiso, sau đó đem bông Atiso rửa dưới vòi nước để trôi hết phần nhuỵ sau đó ngâm vào chậu nước chanh muối lạnh 10 phút. Sau đó vớt lên rửa qua nước để ráo.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm bông Atiso ngâm với nước chanh muối để bớt thâm" data-thumb="original" original-height="978" original-width="1832" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-5a238b7e-594c-4b69-b78d-fdf1ff523ff0.jpg?v=1625479770794" /><em>&nbsp;Ngâm bông Atiso ngâm với nước&nbsp;chanh muối để bớt thâm</em></p>
<p dir="ltr">Cà rốt gọt bỏ phần vỏ rửa nước sạch, tỉa hoa thái lát miếng mỏng</p>
<p dir="ltr">Hành tím khô bóc bỏ vỏ đập hơi dập</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch thái nhỏ.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Hầm bông Atiso&nbsp;và&nbsp;giò heo </strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho giò heo vào nồi, cho thêm 2 thìa cà phê muối, cho nước vào ngập giò heo và ninh giò heo 25 phút. Sau khi ninh được 25 phút các bạn cho bông Atiso và 2 củ hành tím vào nồi đun 20 phút, sau đó cho cà rốt vào đun tiếp 10 phút cho cà rốt chín tiếp theo các bạn nêm vào nồi 1 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa cà phê đường phèn, 1 chút tiêu.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm bông Atiso tươi và giò heo" data-thumb="original" original-height="1071" original-width="1599" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-09f3c5a7-eb7c-4b3e-9d8e-fc5f178aa077.jpg?v=1625480053498" /><em>Hầm bông Atiso tươi và giò heo</em></p>
<p dir="ltr">Khi nước dùng đã vừa ăn, bông Atiso và cà rốt đã chín các bạn rắc thêm chút hành lá tươi vào cho thơm rồi tắt bếp.</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Thành phẩm bông atiso hầm giò heo</strong></h3>
<p dir="ltr">Các&nbsp;bạn múc canh và hoa atiso và giò heo ra bát, vậy là chỉ trong 1 thời gian rất ngắn các bạn đã có ngay 1 bát canh hoa Atiso hầm với giò heo thật thơm ngon và bổ dưỡng đặc biệt dành cho bà bầu và người mới ốm dậy. Chúc các bạn thành công nhé</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Lưu ý khi hầm bông Atiso và giò heo</strong></h3>
<p dir="ltr">Khi hầm giò heo không đậy vung để nước dùng được trong.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Ngâm bông Atiso vào nước chanh muối đá lạnh để bông atiso không bị thâm và giữ được độ giòn của bông.</p>
<p dir="ltr">Ăn canh bông Atiso hầm giò heo ăn lúc nóng sẽ tốt hơn.</p>
<p dir="ltr">Phần cuống của bông Atiso không ăn được chỉ dùng để hầm cho ngọt nước.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="nuoc-mat" style="text-align: justify;">Nấu nước mát từ bông Atiso</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu nước Atiso</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bông Atiso: 3 bông</li>
<li>La hán quả</li>
<li>Cà rốt</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu nước mát từ bông Atiso tươi" data-thumb="original" original-height="964" original-width="1279" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11.jpg?v=1625480842148" /><em>Nguyên liệu nấu nước mát từ bông Atiso tươi</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Cách nấu nước mát từ bông Atiso</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Bông Atiso các bạn rửa sạch, bổ đôi hoặc bổ tư quả ra và bỏ phần nhuỵ của hoa.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cà rốt các bạn rửa sạch bên ngoài, dùng dao thái miếng dày 3 phân.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nước mát từ bông Atiso</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 10 lít nước lọc, cho bông Atiso và cà rốt vào nồi, tiếp theo cho la hán quả vào các bạn đập vỡ quả ra. Đun sôi trong vòng 90 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho bông Atiso tươi, la hán quả và cà rốt vào nồi nước" data-thumb="original" original-height="973" original-width="1741" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22.jpg?v=1625480736938" /><em>Cho bông Atiso tươi, la hán quả và cà rốt vào nồi nước</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Thành phẩm nước atiso</strong></h3>
<p dir="ltr">Sau khi đun được 90 phút nước đã ngả sang màu nâu, dậy mùi thơm của bông Atiso, vị ngọt thanh mát của la hán quả. Các bạn tắt bếp dùng ray lọc lấy nước và bỏ phần hoa Atiso, la hán quả và cà rốt.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nước mát từ bông Atiso tươi" data-thumb="original" original-height="1077" original-width="1472" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/55.jpg?v=1625480538190" /><em>Nước mát từ bông Atiso tươi</em></p>
<p dir="ltr">Lọc được nước các bạn cho vào bình để ngăn mát tủ lạnh hoặc có thể uống cùng với đá. Nước được nấu từ bông Atiso rất tốt cho sức khoẻ, bông Atiso tốt cho gan, la hán quả tốt cho phổi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">*Hình ảnh và nôi dung bài viết có tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=KR7Vqm4TF-A" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bông atiso">Cười Khúc Khích</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=LpqIpdsMZzI" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bông atiso">Hải My Chang</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bong-atiso" title="2 cách nấu bông atiso tươi với giò heo thơm ngon bổ dưỡng">2 cách nấu bông atiso tươi với giò heo thơm ngon bổ dưỡng</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bong-atiso</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bong-atiso</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 03:25:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>