<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 16 Nov 2021 02:41:26 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 02:41:26 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách nấu rau câu dừa truyền thống và rau câu dừa với lá dứa]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Thạch rau câu dừa thơm ngon lại thanh mát, thạch vừa dẻo dẻo lại giòn giòn, mùi thơm của dừa, lá dứa, vị ngọt nhẹ từ nước dừa. Thạch rau câu dừa&nbsp;phù hợp với mọi thành viên trong gia đình đặc biệt được các em nhỏ yêu thích. Món thạch rau câu này lại cực đơn giản và dễ nấu tại nhà&nbsp;đảm bảo vệ sinh lại vừa trổ&nbsp;tài nấu nướng&nbsp;của mình. Còn chần chừ gì nữa vào bếp ngay thôi nào!&nbsp;</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu rau câu dừa</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Dừa non: 8 quả</li>
<li>Lá dứa: 50g</li>
<li>1 gói thạch rau câu dẻo</li>
<li>Đường: 160g</li>
<li>1 chút muối ăn</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu rau câu dừa</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế dừa</strong></p>
<p dir="ltr">Dừa non gọt bỏ phần vỏ xơ bên ngoài, để vỏ dừa được trắng các bạn dùng vỏ chanh chà lên bề mặt quả dừa sau đó rửa lại cùng với nước, để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bỏ phần xơ bên ngoài, bổ lấy nước dừa  " data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-rau-cau-dua-1.jpg?v=1636519078980" /><em>Bỏ phần xơ bên ngoài, bổ lấy nước dừa&nbsp;&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Dùng dao cứa lên phần đầu tạo thành nắp, đổ nước dừa ra nồi có để sẵn rây lọc cho nước dừa được sạch.</p>
<p dir="ltr">Quả dừa các bạn úp ngược lại cho nước dừa còn đọng lại chảy hết ra ngoài.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Đong lấy 2,6 lít nước dừa,&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu rau câu dừa</strong></p>
<p dir="ltr">Để rau câu không bị vón cục khi nấu, các bạn đổ bột rau câu vào đĩa, cho vào khoảng 120g đường, 1 chút muối sau đó đảo đều hỗn hợp lên.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho nồi nước dừa lên bếp, đun cho nồi nước dừa lăn tăn chuẩn bị sôi, các bạn cho bó lá dứa đã rửa sạch vào đun khoảng 3 phút để&nbsp;có mùi thơm, sau đó&nbsp;vớt lá dứa bỏ ra ngoài.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu rau câu lá dứa" data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-rau-cau-dua-2.jpg?v=1636519079609" /><em>Nấu rau câu lá dứa</em></p>
<p dir="ltr">Đun cho nồi nước dừa sôi mạnh các bạn cho hỗn hợp bột rau câu và đường muối vào khuấy đều để không bị vón cục, đun sôi nồi rau câu trở lại.</p>
<p dir="ltr">Các bạn nếm lại xem nước rau câu đã ngọt theo đúng sở thích của gia đình mình chưa, nếu ngọt rồi thì thôi, chưa ngọt các bạn có thể nêm thêm đường nhé.</p>
<p dir="ltr">Đừng cho ngọt quá vì để lạnh thạch dừa sẽ không còn vị thanh mát nữa các bạn nhé. Để nồi rau câu sôi thêm 3 phút nữa&nbsp;tắt bếp, để 5 phút cho nguội bớt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Thạch rau câu dừa</strong></p>
<p dir="ltr">Nước rau câu dừa đã nguội bớt, các bạn dùng rây lọc lại lần nữa cho nước rau câu được sạch</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đổ rau nước rau câu vào quả dừa" data-thumb="original" original-height="280" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-rau-cau-dua-3.jpg?v=1636519079995" /><em>Đổ rau nước rau câu vào quả dừa</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn từ từ đổ nước rau câu vào quả dừa,&nbsp;đổ vào mỗi quả dừa khoảng 400ml nước rau câu, để nguội cho rau câu đông lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Làm topping rau câu dừa</strong></p>
<p dir="ltr">Để 1 trái rau câu dừa được đẹp mắt và đa dạng các bạn có thể làm topping cho rau câu nhé.</p>
<p dir="ltr">Khi đổ rau câu vào quả dừa, các bạn để lại khoảng 200ml nước rau câu.</p>
<p dir="ltr">Chia 200ml nước rau câu ra 2 nồi, mỗi nồi 100ml nước rau câu, bắc 2 nồi lên bếp đun nóng trở lại. 1 nồi sẽ làm vị cốt dừa, 1 nồi làm vị lá dứa các bạn nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Làm lớp rau câu lá dứa, rau câu dừa phủ bên trên" data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-rau-cau-dua-5.jpg?v=1636519081069" /><em>Làm lớp rau câu lá dứa, rau câu dừa phủ bên trên</em></p>
<p dir="ltr">Nồi cốt dừa các bạn đun sôi nước rau câu, cho thêm 1 chút đường khuấy tan, sau đó từ từ cho vào nồi 50ml nước cốt dừa khuấy đều, sau đó đun sôi lăn tăn là được các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Còn với nồi rau câu lá dứa các bạn cũng đun sôi nước rau câu và cho thêm 1 chút đường khuấy đều cho tan nhé, sau đó cho nước cốt dừa và nước lá dứa vào khuấy đều,</p>
<p dir="ltr">Các bạn có thể cho nước cốt dừa và nước lá dứa theo sở thích của mình nhé, thích vị béo ngậy các bạn cho hết 50ml nước cốt dừa, thích màu lá dứa đậm các bạn cho thêm nước lá dứa nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thành phẩm thạch rau câu dừa</h2></div>
<p dir="ltr">Rau câu dừa trong quả dừa đã đông lại, các bạn đổ lớp topping lên trên nhé.</p>
<p dir="ltr">Trước khi đổ vào quả dừa các bạn lọc qua rây 1 lần, để loại bỏ những lợn cợn khi mình lọc nước cốt dừa nhé.</p>
<p dir="ltr">Sau đó lần lượt đổ topping nước cốt dừa và nước lá dứa vào quả dừa, để khoảng 10 phút topping đông lại, các bạn cho thạch rau câu dừa vào ngăn mát tủ lạnh cho mát khoảng 4 tiếng đồng hồ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lớp rau câu dừa, rau câu lá dứa phủ bên trên lớp thạch dừa" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-rau-cau-dua-6.jpg?v=1636519081686" /><em>Lớp rau câu dừa, rau câu lá dứa phủ bên trên lớp thạch dừa</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi thạch rau câu dừa mát các bạn đem ra và thưởng thức, thạch rau câu dừa mát mát, vị béo ngậy của nước cốt dừa, vị thơm của lá dứa, ngon lắm các bạn ạ.</p>
<p dir="ltr">Hãy bắt đầu tự tay làm những trái thạch rau câu dừa thơm ngon béo ngậy cho cả nhà nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=je-3iWpSvDI" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu rau câu dua">Natha Food</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/2-cach-nau-rau-cau-dua" title="2 cách nấu rau câu dừa truyền thống và rau câu dừa với lá dứa">2 cách nấu rau câu dừa truyền thống và rau câu dừa với lá dứa</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/2-cach-nau-rau-cau-dua</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/2-cach-nau-rau-cau-dua</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 02:39:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu phá lấu bò, lòng bò thơm ngon đơn giản tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Phá lấu bò là một trong những món ăn đường phố được ưu chuộng ở Việt Nam. Hấp dẫn với cả&nbsp;giới trẻ và&nbsp;trung niên. Dễ ăn và rất là ngon. Mời các bạn cùng làm và thưởng thức cùng với Tinh Hoa Quê Nhà ngày hôm nay nhé!&nbsp;</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu phá lấu bò</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Lòng bò: 1,5kg</li>
<li>Gừng: 2 củ 50g</li>
<li>Giấm: 30ml</li>
<li>Rượu: 30ml</li>
<li>Muối: 2 thìa canh</li>
<li>Hành, tỏi khô: 30g. 2 quả ớt</li>
<li>Hồi: 2 quả</li>
<li>Quế: 1 thanh to</li>
<li><strong>Gia vị ướp phá lấu</strong>: ½ thìa cà phê ngũ vị hương, 2 thìa cà phê bột cà ri, 1 thìa cà phê bột nghệ, cà ri dạng nước</li>
<li>1 lít nước cốt dừa tươi, 500ml nước cốt dừa</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu phá lấu bò</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu phá lấu bò</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 1 củ gừng đập dập, 2 muỗng muối, 1/2 chén giấm và 1/2 chén rượu vào chậu khuấy đều lên cho tan.</p>
<p dir="ltr">Cho lòng bò vào bóp sạch, đối với món phá lấu bò không chỉ dùng riêng lòng bò mà còn kết hợp cùng với lá lách, lá mía, tổ ong, lòng phèo... .tùy vào sở thích của mọi người có thể cho thêm dạ dày...</p>
<p dir="ltr"><img alt="Sơ chế lòng bò nấu phá lấu" data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pha-lau-bo-1.jpg?v=1636450460676" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Sơ chế lòng bò nấu phá lấu</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn dùng tay bóp, chà mạnh cho sạch, chỗ nào có mỡ các bạn lọc hết mỡ ra nhé.</p>
<p dir="ltr">Sau đó đem rửa sạch lại cùng với nước, chần qua với nước sôi 5 phút cho săn lại.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo đem rửa sạch lại với nước, vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<div class="tipsrecipe">
<p dir="ltr"><strong>Lưu ý:</strong></p>
<p dir="ltr">Lòng bò rất bẩn bên trong, nên khi rửa các bạn cho nước chảy vào bên trong sau đó vuốt theo chiều dài lòng để loại bỏ tạp chất bẩn bên trong.&nbsp;</p>
</div>
<p dir="ltr">Hành tỏi bóc vỏ, băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tai hồi và quế rang lên cho thơm.</p>
<p dir="ltr">Gừng và riềng gọt vỏ rửa sạch, dập dập nát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Rau răm nhặt lấy lá non, rửa sạch để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp phá lấu bò</strong></p>
<p dir="ltr">Cho toàn bộ phần nội tạng lòng vào chậu, cho tiếp ½ thìa cà phê bột ngọt, 1 thìa canh muối, 3 thìa canh đường, 1 thìa canh hạt nêm, cho bột ngũ vị hương, bột nghệ, bột cà ri, 1 thìa canh cà ri dạng nước trộn đều lên sau đó ướp 30 phút cho ngấm.</p>
<p dir="ltr"><img alt="Ướp phá lấu với gia vị khoảng 20 phút " data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pha-lau-bo-3.jpg?v=1636451044381" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Ướp phá lấu với gia vị khoảng 20 phút&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu phá lấu bò</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp, cho dầu ăn vào đun nóng, cho hành tỏi vào phi thơm sau đó cho thêm gừng và riềng vào đảo cùng cho thơm.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho lòng bò đã ướp vào đảo đều lên cho săn, cho tiếp 1 lít nước dừa tươi và 500ml nước cốt dừa dão.</p>
<p dir="ltr"><img alt="Hầm phá lấu 3 tiếng chín mềm" data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pha-lau-bo-4.jpg?v=1636451045064" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;">Hầm phá lấu 3 tiếng chín mềm</p>
<p dir="ltr">Bật lửa to đun cho nồi sôi sau đó cho tai hồi và quế vào nồi, hạ nhỏ lửa hầm 3-4 tiếng cho phá lấu mềm.</p>
<p dir="ltr">Tùy vào sở thích của mỗi gia đình, nếu bạn nào muốn phá lấu có màu đậm và đẹp hơn, các bạn cho thêm 1 thìa cà phê bột nghệ và bột cà ri nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Phá lầu hầm 3 tiếng " data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pha-lau-bo-5.jpg?v=1636451045763" /><em>Phá lầu hầm 3 tiếng&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Hầm được 3 tiếng các bạn nêm lại xem đã vừa chưa, sau đó nêm theo khẩu vị gia đình mình nhé. Các bạn cho thêm vào nồi phá lấu 200ml nước cốt dừa loại 1 và hầm tiếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Làm nước chấm phá lấu bò</strong></p>
<p dir="ltr">Bên cạnh bát phá lấu ngon các bạn phải có nước chấm ngon mới hợp nhé.</p>
<p dir="ltr">Tùy vào sở thích mà các bạn có thể làm nước chấm khác nhau, phá lấu bò sẽ chấm với nước chấm chua ngọt.</p>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="280" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pha-lau-bo-7.jpg?v=1636500238764" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Nước chấm phá lấu, nước chấm chua ngọt và nước chấm me</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Tinh hoa quê nhà sẽ làm 2 loại nước&nbsp;chấm luôn nhé.</strong></p>
<p dir="ltr">Nước chấm mắm me: Cho vào nồi 30ml nước đun sôi, cho me vào dằm nát, sau đó bỏ hạt và phần xác me, cho thêm 2 thìa canh đường, khuấy đều.</p>
<p dir="ltr">Bật lửa đun cho nước me sệt lại, cho thêm 2 thìa cà phê nước mắm khuấy đều, cho ra bát cho tỏi và ớt băm vào trộn đều lên.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nước chấm chua ngọt với giấm: Cho 30ml nước và 2 thìa&nbsp; đường khuấy đều đun sôi, cho tiếp 3 thìa canh giấm và 2 thìa cà phê nước mắm vào khuấy đều, đun sôi.</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho nước giấm vào bát để nguội cho tỏi ớt băm nhuyễn vào khuấy đều lên là được các bạn nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức phá lấu bò</h2></div>
<p dir="ltr">Sau khi hầm được 4 tiếng phá lấu bò đã mềm, các bạn cắt từng miếng nhỏ vừa ăn cho vào bát, múc thêm chút nước sốt, rắc thêm 1 chút rau răm.</p>
<p dir="ltr">Thưởng thức cùng với bánh mì và chấm nước chấm sốt me hoặc nước chấm chua ngọt thì quả là tuyệt vời luôn các bạn nhé</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Phá lấu bò, lòng bò thơm ngon" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-pha-lau-bo-6.jpg?v=1636451046469" /><em>Phá lấu bò, lòng bò thơm ngon</em></p>
<p><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=NGVOS-eturA" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu phá lấu bò">Nathan Food</a></em><br />
&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-pha-lau-bo" title="Cách nấu phá lấu bò, lòng bò thơm ngon đơn giản tại nhà">Cách nấu phá lấu bò, lòng bò thơm ngon đơn giản tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-pha-lau-bo</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-pha-lau-bo</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 02:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mách bạn 2 món ốc xào sả ớt giòn ngon tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Ốc là một trong món ăn ngon lành khoái khẩu của nhiều người, từ ăn vặt đến ăn trở thành món ăn chính trong bữa cơm gia đình. Hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ gửi đến các bạn 2 công thức nấu ốc thơm ngon và đơn giản nhé!</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="kieu-thai" style="text-align: justify;">Ốc bươu xào sả ớt kiểu Thái</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu ốc bươu xào sả ớt</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Ốc bươu: 1kg</li>
<li>Sả: 4 cây</li>
<li>Hành tím 2 củ, tỏi 3 tép, 2 quả ớt</li>
<li>Gừng: 1 củ</li>
<li>¼ quả chanh, vài lá chanh</li>
<li>1 lon cô ca</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Đường trắng, hạt tiêu, bột canh, hạt nêm</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu ốc bươu xào sả ớt</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Ốc bươu các bạn rửa sạch vỏ bên ngoài, ngâm cùng nước vo gạo 8 tiếng đồng hồ để loại bỏ bụi bẩn bên trong.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sả bóc bỏ phần già bên ngoài, rửa sạch. 2 cây cắt khúc, 2 cây còn lại đập dập cắt khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tỏi bóc vỏ, băm nhuyễn. Ớt bỏ hạt băm nhuyễn.</p>
<p dir="ltr">Gừng rửa sạch, 1 nửa thái lát, 1 nửa thái sợi.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Luộc ốc bươu</strong></p>
<p dir="ltr"><strong><img alt="Luộc ốc chín trong 5 phút" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-oc-ngon-1.jpg?v=1636447095817" /></strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Luộc ốc chín trong 5 phút</em></p>
<p dir="ltr">Cho ốc vào nồi cùng với 200ml nước, cho thêm 1 phần sả dập dập và gừng thái lát, 1 vài lá chanh.</p>
<p dir="ltr">Bật bếp đun sôi, sau đó hạ lửa vừa đun ốc chín trong 5 phút. Khi ốc đã chín các bạn vớt ốc ra bát, để nguội, con ốc nào chưa rơi vỏ nắp ngoài các bạn gẩy cho ốc mở hết ra.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Xào ốc bươu sả ớt</strong></p>
<p dir="ltr">Đun nóng 2 thìa canh dầu ăn, cho sả cắt khúc vào đảo cho thơm, cho tiếp hành tỏi băm vào đảo thơm cùng sả, sau đó cho gừng thái sợi vào đảo cùng.</p>
<p dir="ltr">Khi hỗn hợp gia vị đã dậy mùi thơm, các bạn cho ốc bươu vào đảo đều 5 phút cho ốc bươu ngấm gia vị.</p>
<p dir="ltr">Các bạn nêm 1 thìa canh đường, 1 thìa canh bột canh, ½ thìa canh hạt nêm, 1 chút hạt tiêu xay, vài lát ớt, đảo đều 2-3 phút cho ốc bươu ngọt.</p>
<p dir="ltr"><strong><img alt="Ốc bươu xào sả ớt kiểu Thái" data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-oc-ngon-2.jpg?v=1636447096439" /></strong></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Ốc bươu xào sả ớt kiểu Thái</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn đổ 300ml nước cô ca vào ốc bươu xào sả ớt, tăng lửa to đun thêm 3 phút nữa các bạn cho lá chanh vào, vắt thêm ¼ nước cốt chanh vào ốc bươu xào sả ớt, đảo tiếp thêm 2 phút nữa là được các bạn nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><strong><img alt="Ốc xào xả ớt kiểu Thái" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-oc-ngon-3.jpg?v=1636447096844" /></strong><em>Ốc xào sả ớt kiểu Thái</em></p>
<p dir="ltr">Trước khi tắt bếp các bạn cho vào 1 chút rau răm đảo nhanh tay thêm 1 phút nữa là món ốc bươu xào sả đã hoàn thành rồi các bạn nhé. Múc ra bát, vừa gẩy ốc và tám chuyện với bạn bè thì hết ý đấy các bạn.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="mang-chua" style="text-align: justify;">Ốc xào sả ớt, măng chua</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu ốc xào măng chua</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Ốc: 1kg</li>
<li>Măng chua: 300g</li>
<li><strong>Gia vị xào ốc</strong>: 5 củ sả, 2 quả ớt, bột canh, đường, mỡ lợn</li>
<li><strong>Gia vị pha nước chấm</strong>: Nước mắm, đường, 1 củ sả, 1 quả ớt, 1 quả chanh, 2 nhánh tỏi.&nbsp;</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu ốc xào sả ớt,&nbsp;măng chua</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế ốc nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Ốc rất là bẩn, các bạn mua về phải rửa lại nhiều lần với nước cho sạch, sau đó ngâm ốc với nước vo gạo hoặc ớt 5 tiếng đồng hồ để ốc nhả hết bùn đất ở bên trong. Sau đó rửa sạch lại với nước vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Măng chua các bạn rửa lại với nước sạch cho bớt chua, sau đó vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sả: 1 phần đập dập thái nhỏ, 2 phần để cả cây xé nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Ớt thái lát mỏng</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Xào ốc măng chua</strong></p>
<p dir="ltr">Cho mỡ lợn vào nồi đun nóng. Cho ốc, sả băm nhuyễn, ớt thái lát vào nồi đảo đều.</p>
<p dir="ltr">Cho tiếp vào 1 thìa canh đường, ½ thìa bột canh, đảo đều cho ốc ngấm gia vị sau đó các bạn có thể đậy vung và om ốc 5 phút cho ốc chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Om được 5 phút các bạn mở vung cho tiếp phần sả xé nhỏ và măng chua vào đảo đều, om tiếp 15 phút nữa cho măng chua chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><strong><img alt="Ốc xào xả ớt, măng chua" data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-oc-ngon-5.jpg?v=1636447097856" /></strong><em>Ốc xào sả ớt, măng chua</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Thưởng thức ốc xào măng chua</strong></p>
<p dir="ltr">Ốc xào ngon cần có thêm bát nước chấm, như vậy món ốc sẽ đậm đà hơn.</p>
<p dir="ltr">Cho vào bát con 2 thìa canh nước mắm, 5 thìa nước lọc, 1 thìa canh đường, 1 thìa nước cốt chanh khuấy đều cho tan.</p>
<p dir="ltr">Tiếp tục cho xả, ớt và tỏi băm nhuyễn vào khuấy đều lên như vậy là đã có 1 bát nước chấm ốc rất là ngon.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><strong><img alt="Ốc xào xả ớt, măng chua thơm ngon " data-thumb="original" original-height="327" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-oc-ngon-4.jpg?v=1636447097236" /></strong><em>Ốc xào sả ớt, măng chua thơm ngon&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Pha nước chấm xong thì nồi ốc cũng đã chín, các bạn múc ốc ra đĩa, dùng tăm gẩy ốc&nbsp;chấm cùng với nước chấm thì ngon tuyệt các bạn ạ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=N-8VLYIfaPk" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu ốc ngon">Đi Đâu Ăn Gì?</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=FwlohaeD0NI" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu ốc ngon">Minh Tuyền Vlog</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-oc-ngon" title="Mách bạn 2 món ốc xào sả ớt giòn ngon tại nhà">Mách bạn 2 món ốc xào sả ớt giòn ngon tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-oc-ngon</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-oc-ngon</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 14:09:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu ốc chuối đậu thịt ba chỉ kiểu miền Bắc thơm ngon]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Ốc nấu chuối đậu hay còn gọi là ốc om chuối đậu là món ăn dân dã&nbsp;nổi tiếng&nbsp;của đất Hà Thành. Vị dai giòn sần sật của ốc, vị bùi&nbsp;dẻo của chuối, ngọt mềm từ thịt ba chỉ. Cùng với mùi thơm từ các loại rau thơm đã tạo nên vị đặc trưng của món ăn này. Nếu bạn chưa biết làm Ốc nấu chuối đậu hãy cùng theo dõi bài viết này của Tinh Hoa Quê Nhà để làm cho những người thân yêu trong gia đình nhé.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="om-chuoi" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu ốc om chuối</h2>
</div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Ốc nhồi: 2kg</li>
<li>Chuối xanh: 8 quả</li>
<li>Đậu phụ: 3 bìa</li>
<li>Mẻ: 150ml</li>
<li>Giấm bỗng: 10ml</li>
<li>Mắm tôm: 15g</li>
<li>Đậu phộng: 30g</li>
<li>Bột nghệ: 10g</li>
<li>3 củ hành, 5 tép tỏi, 1-2 quả ớt tươi</li>
<li>Gia vị: Nước mắm, bột ngọt, tiêu</li>
<li>Bún ăn kèm</li>
<li>Rau ăn kèm: xà lách, hoa chuối.&nbsp;</li></ul>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước thực hiện nấu ốc chuối</h2>
</div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế ốc</strong></p>
<p dir="ltr">Ốc mua về các bạn rửa sạch với nước, sau đó cho ốc vào chậu nước, cắt thêm vài lát ớt trộn đều lên, sau đó ngâm ốc 3 tiếng đồng hồ.</p>
<p dir="ltr">Ngâm được 3 tiếng ốc đã nhả bớt những phần bẩn bên trong, các bạn rửa sạch lại cùng với nước, sau đó cho vào nồi đun cùng với nước cho ốc chín trong 3 phút.</p>
<p dir="ltr">Tiếp đó vớt ốc ra để nguôi, các bạn dùng đầu tăm nhọn khều lấy phần đầu ốc, loại bỏ phần đen của ốc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><img alt="Sơ chế ốc trước khi nấu ốc chuối đậu" data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-oc-chuoi-1.jpg?v=1636095823751" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Sơ chế ốc trước khi nấu ốc chuối đậu</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi lẩy xong các bạn cho vào chậu, cho thêm muối hạt và giấm, các bạn dùng tay bóp mạnh để loại bỏ phần nhớt còn đọng lại trên thân ốc, sau đó đem rửa sạch lại với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Sơ chế nguyên liệu còn lại</strong></p>
<p dir="ltr">Chuối xanh các bạn lấy 6 quả tước bỏ phần vỏ bên ngoài, sau đó thái miếng ngâm vào chậu nước muối giấm pha loãng 15 phút, ngâm xong các bạn rửa sạch lại với nước vớt ra để ráo,đem chiên qua cùng với dầu ăn.</p>
<p dir="ltr">Còn lại 2 quả các bạn đem luộc chín và lấy phần thịt chuối dằm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế nguyên liệu nấu ốc chuối, đậu, thịt ba chỉ" data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-oc-chuoi-2.jpg?v=1636095824203" /><em>Sơ chế nguyên liệu nấu ốc chuối, đậu, thịt ba chỉ</em></p>
<p dir="ltr">Thịt ba chỉ rửa sạch, thái miếng vừa ăn. Cho vào bát ướp cùng với 1 thìa nước mắm, 1 chút tiêu và 1 chút nước nghệ trộn đều lên ướp 20 phút cho thịt ngấm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Đậu phụ thái miếng vuông, sau đó đem chiên vàng cùng với 1 chút bột nghệ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Đậu phộng cho vào cối giã nát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành, tỏi bóc vỏ, băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Hành lá, tía tô, lá lốt các bạn rửa sạch sau đó thái nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu ốc chuối đậu</strong></p>
<p dir="ltr">Để ốc đậm vị và không bị dai các bạn đảo ốc trước. Cho dầu ăn vào chảo, cho 1 nửa hành tỏi băm vào phi thơm, cho thêm 1 chút mắm tôm vào đảo trước sau đó cho ốc vào đảo đều 1 phút là được.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chiên sơ chuối, đảo ốc với hành tỏi cho ngấm gia vị" data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-oc-chuoi-3.jpg?v=1636095824826" /><em>Chiên sơ chuối, đảo ốc với hành tỏi cho ngấm gia vị</em></p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào nồi, cho phần hành tỏi còn lại vào phi thơm, tiếp tục cho mắm tôm vào đảo cùng cho dậy mùi thơm.</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho thịt vào đảo đều cho săn lại, tiếp theo cho chuối vào đảo cùng thịt, cho mẻ lọc qua rây vào nồi, tiếp tục cho giẫm bống vào đảo đều.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu thịt và chuối om khoảng 30 phút cho chín mềm" data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-oc-chuoi-4.jpg?v=1636095825247" /><em>Nấu thịt và chuối om khoảng 30 phút cho chín mềm</em></p>
<p dir="ltr">Cho 3 lít nước vào nồi om, nêm thêm 3 thìa canh nước mắm, 1 thìa canh bột ngọt, các bạn đảo đều cho gia vị tan ra sau đó hạ nhỏ lửa om thêm 35 phút.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho đậu, ốc, chuối, lạc vào nấu cùng thịt " data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-oc-chuoi-5.jpg?v=1636095825864" /><em>Cho đậu, ốc, chuối, lạc vào nấu&nbsp;cùng thịt&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn cho đậu phụ vào nấu thêm 15 phút, tiếp theo lần lượt cho ốc, chuối giã nát và đậu phộng&nbsp; giã nát vào nồi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Om ốc chuối đậu " data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-oc-chuoi-6.jpg?v=1636095826364" /><em>Om ốc chuối đậu&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Khuấy đều lên om thêm 5 phút nữa, các bạn cho rau thơm vào đảo đều thêm 2 phút là các bạn tắt bếp.</p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức ốc nấu chuối đậu</h2>
</div>
<p dir="ltr">Múc ốc om chuối ra bát và thưởng thức cùng với bún nhé. Ốc giòn, chuối đậu ngậy, nước om sánh đậm đà.</p>
<p dir="ltr">Cách chế biến hơi cầu kì 1 chút nhưng đổi lại các bạn có 1 tô ốc nấu chuối thơm ngon thật xứng đáng đúng không các bạn?</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ốc chuối đậu thịt ba chỉ thơm ngon" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-oc-chuoi-7.jpg?v=1636095826777" /><em>Ốc chuối đậu thịt ba chỉ thơm ngon</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Cách chọn ốc nhồi ngon</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn dùng ngón tay ấn vào mài ốc, thấy ốc thụt lại là ốc sống, nấu sẽ ngon hơn. Không chọn ốc chết, ốc chết dễ bị ươn và có mùi hôi thối, làm bát ốc nấu&nbsp;chuối mất ngon.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-oc-chuoi-dau-thit-ba-chi" title="Cách nấu ốc chuối đậu thịt ba chỉ kiểu miền Bắc thơm ngon">Cách nấu ốc chuối đậu thịt ba chỉ kiểu miền Bắc thơm ngon</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-oc-chuoi-dau-thit-ba-chi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-oc-chuoi-dau-thit-ba-chi</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 07:50:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3 cách nấu nước sâm đơn giản tại nhà, giải nhiệt cơ thể]]></title>
            <description><![CDATA[<p><b>Đến hẹn lại lên, những ngày nóng nực của ngày hè không thể thiếu được nước sâm, thứ thức uống lành mạnh, giải nhiệt không còn xa lạ gì với các chị em nội trợ. Nước sâm hay còn gọi là nước mát, tốt cho sức khoẻ cả gia đình với chi phí rẻ, công thức rất đơn giản dễ nấu, lại cực nhanh. Còn chần chừ gì nữa mà không bắt tay vào nấu nước sâm cho cả nhà theo công thức sau đây.</b></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="sam-lanh" style="text-align: justify;">Cách nấu nước sâm lạnh</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu nước sâm lạnh</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Nước mát khô: 2 hộp&nbsp;</li>
<li>Đường phèn vàng</li>
<li>Lá dứa: 100g</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu nước sâm lạnh" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-sam-1.jpg?v=1636012598076" /><em>Nguyên liệu nấu nước sâm lạnh</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu nước sâm lạnh</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu nước sâm lạnh</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn bỏ phần nước mát khô ra chậu, rửa sạch với nước, sau đó ngâm cùng với nước 25 phút cho nở ra. Sau đó rửa sạch lại với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm hỗn hợp nấu nước mát với nước loại bỏ bụi bẩn" data-thumb="original" original-height="280" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-sam-2.jpg?v=1636012598531" /><em>Ngâm hỗn hợp nấu nước mát với nước loại bỏ bụi bẩn</em></p>
<p dir="ltr">Lá dứa rửa sạch với nước, bó lại thành bó.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nước sâm lạnh</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 3 lít nước, cho vào ⅓ thìa cà phê muối, cho lá dứa vào nồi đun sôi 10 phút để nồi nước thơm lá dứa.</p>
<p dir="ltr">Cho hỗn hợp nguyên liệu nấu nước mát vào nồi, đun thêm 20 phút nữa cho ra hết phần nước. Sau đó dùng rây lọc lấy phần nước, bỏ phần xác&nbsp;bã.</p>
<p dir="ltr"><img alt="Đun cho ra hết nước, các bạn lọc bỏ phần xác . Nấu nước sâm" data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-sam-3.jpg?v=1636012598965" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Nấu nước sâm - Đun cho ra hết nước, các bạn lọc bỏ phần xác</em>&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho vào 3 thìa canh đường phèn, khuấy đều lên cho đường tan, sau đó để nguội.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thêm đường phèn vào nước sâm" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-sam-4.jpg?v=1636012599632" /><em>Thêm đường phèn vào nước sâm</em></p>
<p dir="ltr">Cho nước sâm vào cốc, cho thêm vài viên đá khuấy đều lên cho mát là có thể thưởng thức được luôn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nếu muốn dùng hàng ngày các bạn cho nước sâm vào chai hoặc lọ rồi để vào ngăn mát tủ lạnh và dùng hàng ngày rất tiện các bạn nhé.</p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="rong-bien" style="text-align: justify;">Nấu nước sâm rong biển</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu nước sâm rong biển</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Rong biển: 100g</li>
<li>Nước lọc: 500ml</li>
<li>Gừng: 1 củ nhỏ</li>
<li>Thảo quả: 2 quả</li>
<li>Đường phèn: 200g</li>
<li>Cây mã đề, lá thuốc giòi, bông ngò, râu ngô, bông cúc</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu nước sâm rong biển</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu sâm rong biển</strong></p>
<p dir="ltr">Rong biển ngâm với nước và gừng 20 phút cho nở ra, sau đó rửa lại với nước sạch vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Thảo quả đập vỡ, bỏ phần vỏ, lấy phần ruột bên trong cho vào túi lọc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Mã đề, bông dổi, bông ngò, râu ngô bông cúc các bạn rửa sạch với nước sau đó để ráo.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế nguyên liệu nấu nước sâm rong biển" data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-sam-5.jpg?v=1636014293574" /><em>Sơ chế nguyên liệu nấu nước sâm rong biển</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nước sâm rong biển</strong></p>
<p dir="ltr">Cho nước vào nồi đun sôi, cho rong biển, thảo quả vào đun 40 phút.</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho cây mã đề, lá bông dòi, bông ngò, râu ngô vào đun tiếp 20 phút.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho đường phèn vào khuấy đều, cho tiếp bông cúc vào đun thêm 2 phút.</p>
<p dir="ltr"><img alt="Nấu nước sâm rong biển với hỗn hợp lá và hoa cúc" data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-sam-6.jpg?v=1636014294178" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Nấu nước sâm rong biển với hỗn hợp lá và hoa cúc</em></p>
<p dir="ltr">Như vậy là nước sâm rong biển đã hoàn thành, các bạn dùng rây lọc lấy phần nước, cho vào cốc cho thêm đá và thưởng thức thôi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nước sâm rong biển, thanh mát dễ uống " data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-sam-7.jpg?v=1636014294634" /><em>Nước sâm rong biển, thanh mát dễ uống&nbsp;</em></p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="bong-cuc" style="text-align: justify;">Nấu nước sâm bông cúc</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu nước sâm bông cúc</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bông cúc khô: 45g</li>
<li>La hán quả: 1 quả&nbsp;</li>
<li>Thục địa: 3g</li>
<li>Hạt chia: 20g</li>
<li>Đường phèn: 500g</li>
<li>Lá dứa: 6 lá</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu nước sâm bông cúc</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu nước sâm bông cúc</strong></p>
<p dir="ltr">Bông cúc khô các bạn đem ngâm cùng với nước cho mềm, sau đó rửa lại với nước sạch để loại bỏ bụi bẩn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-sam-8.jpg?v=1636017358276" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Ngâm hoa cúc với nước cho nở và loại bỏ bụi bẩn</em></p>
<p dir="ltr">La hán quả các bạn tách ra thành những miếng nhỏ.</p>
<p dir="ltr">Lá dứa các bạn rửa sạch, sau đó bó lại thành bó.&nbsp;</p>
<p><strong>Bước 2: Nấu nước sâm bông cúc</strong></p>
<p dir="ltr">Để nước đường phèn khi cho vào cùng nước sâm dùng không bị lẫn tạp chất, bụi bẩn. Các bạn sẽ nấu đường phèn lên, sau đó lọc lấy nước đường phèn nhé.</p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 1 lít nước, cho đường phèn vào, bật bếp đun sôi cho đường tan hết.</p>
<p dir="ltr">Các bạn nhớ không khuấy để đường tự tan, để nguội sau đó các bạn lọc lấy phần nước đường, bỏ phần cặn bên dưới.</p>
<p dir="ltr">Cho 5 lít nước vào nồi, cho bông cúc, la hán quả, thục địa vào nồi, đun lửa lớn cho nồi nước sâm sôi.</p>
<p dir="ltr">Đun sôi được 10 phút các bạn cho lá dứa vào nồi nước sâm cho thơm, hạ nhỏ lửa đun thêm 20 phút nữa cho hoa cúc la hán quả và thục địa ra hết nước.</p>
<p dir="ltr"><img alt="Đun hoa cúc cùng với nước và la hán quả nấu nước sâm hoa cúc" data-thumb="original" original-height="560" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-sam-9.jpg?v=1636017358877" /></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em>Nấu nước sâm&nbsp;hoa cúc cùng với&nbsp;la hán quả</em></p>
<p dir="ltr">Nồi nước sâm đã đun được 30 phút đã lên màu rất đẹp, các bạn tắt bếp, vớt lá dứa ra, sau đó để nồi nước sâm nguội bớt.</p>
<p dir="ltr">Các bạn dùng rây lọc lấy phần nước sâm, bỏ phần xác, sau đó từ từ cho nước đường phèn vào nước sâm khuấy đều, sao cho độ ngọt phù hợp với khẩu vị từng gia đình nhé.</p>
<p dir="ltr">Khi nước sâm còn ấm các bạn cho hạt chia vào khuấy đều, đợi cho nước sâm nguội và hạt chia nở ra.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nước sâm hoa cúc thanh mát, giải nhiệt" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-nuoc-sam-10.jpg?v=1636017359309" /><em>Nước sâm hoa cúc thanh mát, giải nhiệt</em></p>
<p dir="ltr">Khi nước sâm nguội, các bạn có thể cho đá vào uống cùng, bạn nào ko thích cho đá có thể cho vào chai và bảo quản trong ngăn mát, mỗi ngày bạn uống 1 chai rất là tốt cho sức khoẻ nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết&nbsp;sủ dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=g952dssfjmI" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu nước sâm đơn giản">Cười Khúc Khích</a>,&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=dWFVCt95GSQ" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu nước sâm đơn giản">&nbsp;Ăn Gì Đây?</a> Và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=efPKeywrfso" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu nước sâm đơn giản">Cooky TV</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-nuoc-sam-don-gian" title="3 cách nấu nước sâm đơn giản tại nhà, giải nhiệt cơ thể">3 cách nấu nước sâm đơn giản tại nhà, giải nhiệt cơ thể</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-nuoc-sam-don-gian</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-nuoc-sam-don-gian</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 03:41:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3 cách nấu nước phở trong và thơm ngon]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p><strong>Từ lâu phở được xem là món ăn&nbsp;mang đậm hồn Việt. Góp phần không nhỏ làm nên hương vị đặc trưng của món phở&nbsp;chính là nước dùng hay còn gọi là nước lèo. Cách chế biến nước dùng truyền thống được khá nhiều người áp dụng. Tuy nhiên nếu các bạn muốn món phở mang hương vị đặc trưng và muôn người thưởng thức phải nhớ dai thì cần có công thức chế biến đặc biệt.</strong></p>
<p>Trong công thức chế biến nước dùng phở&nbsp;cũng có sự khác biệt ở từng vùng miền. Nguyên liệu chính của nước dùng phở chính là xương heo, xương bò&nbsp;được ninh lâu trong nhiều giờ. Tinh Hoa Quê Nhà mách bạn 3 cách&nbsp;nấu 1 tô phở thơm ngon với nước dùng phở đậm đà.</p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="pho-bo" style="text-align: justify;">Nấu nước dùng phở bò</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu nước dùng phở bò</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Xương ống: 1,5kg</li>
<li>Hành tây: 1 củ</li>
<li>Gừng: 100g</li>
<li><strong>Gia vị tạo thơm</strong>: 5g hạt ngò, 7 nụ đinh hương, 3 tai hồi, 2 trái thảo quả, 5g quế, 5g trần bì, 5g tiêu sọ, 3g tiểu hồi</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu nước phở bò</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu nước phở bò</strong></p>
<p dir="ltr">Xương các bạn rửa sạch, đem ngâm 2 tiếng với nước có pha 1 thìa canh muối và 2 thìa canh giấm. Sau đó đem rửa sạch lại với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây và gừng đen nướng cho chín thơm, gừng cạo bỏ phần vỏ đập dập, hành tây bóc vỏ bổ đôi.</p>
<p dir="ltr">Gia vị tạo thơm các bạn cho vào chảo rang cho thơm, sau đó cho vào lưới lọc, ngâm nước nóng 5 phút sau đó nhấc lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Rang gia vị cho vào túi lọc" data-thumb="original" original-height="642" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-9a171ed4-643b-4e6d-82b1-90774eaa1859.jpg?v=1632887230345" /><em>Rang gia vị cho vào túi lọc</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Chần xương</strong></p>
<p dir="ltr">Cho xương đã rửa sạch vào nồi, cho thêm 1 chút nước, cho thêm 1 nhánh gừng nhỏ đập dập, 2 củ hành tím thái lát.</p>
<p dir="ltr">Đun cho sôi, đun được 5 phút các bạn vớt xương ra rửa lại thật sạch với nước.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần xương cùng với gừng và hành tây" data-thumb="original" original-height="642" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-56a073c0-c307-4472-b460-193f1f58e5f4.jpg?v=1632887166760" /><em>Chần xương cùng với gừng và hành tây</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước dùng phở bò</strong></p>
<p dir="ltr">Cho xương vào nồi cùng với 4 lít nước, cho vào thêm ½ thìa canh muối, 10g đường phèn, sau đó đun sôi nồi nước dùng.</p>
<p dir="ltr">Các bạn vớt hết phần bọt nổi trên bề mặt nồi nước dùng, hạ nhỏ lửa hầm xương trong 4 tiếng đồng hồ.</p>
<p dir="ltr"><img data-thumb="original" original-height="642" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-54404585-30fe-4e4a-83b4-8ac8eb556bb6.jpg?v=1632899488905" />Hầm xương cùng với nước 3 tiếng đồng hồ</p>
<p dir="ltr">Hầm được 4 tiếng các bạn cho gừng và hành tây vào hầm cùng với nước dùng thêm 90 phút nữa, sau đó cho túi lọc gia vị tạo thơm vào hầm thêm 40 phút.</p>
<p dir="ltr">Sau khi hầm được 40 phút các bạn tiến hành vớt túi thơm, hành tây, gừng và xương ra ngoài nhé, các bạn châm thêm nước đủ 4 lít như ban đầu.</p>
<p dir="ltr">Nêm thêm gia vị cho nồi nước dùng, 1,5 thìa cà phê muối, 4 thìa canh hạt nêm, 3 thìa canh đường phèn, 1 thìa canh bột ngọt khuấy đều lên cho gia vị tan.</p>
<p dir="ltr">Như vậy là đã xong nồi nước phở bò, các bạn chỉ cần chuẩn bị thêm 2 chút phở và thịt bò nữa là có ngay tô phở bò đậm đà rồi.</p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="khong-xuong" style="text-align: justify;">Cách nấu nước phở bò không cần xương</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu nước phở bò không cần xương</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Nạm bò: 400g</li>
<li>Gầu bò: 400g</li>
<li>Gân bò: 200g</li>
<li>Tiêu sọ: 5g</li>
<li>Gừng: 50g</li>
<li>Hành tím: 150g</li>
<li>Hành tây: 1 củ</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu chính nấu nước dùng phở" data-thumb="original" original-height="592" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-77e1b149-7372-45bb-a9be-57f6074bbe07.jpg?v=1633237097147" /><em>Nguyên liệu chính nấu nước dùng phở</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu nước phở bò không cần xương</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu nước phở bò không cần xương</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào chậu 2 lít nước, cho vào cùng 1 thìa canh muối, 2 thìa canh giấm, sau đó cho thịt bò vào ngâm 15 phút.</p>
<p dir="ltr">Sau 15 phút các bạn vớt ra rửa lại với nước sạch. Cho tất cả thịt bò vào nồi nước đang sôi, chần khoảng 2 phút, sau đó vớt ra chậu nước lạnh;&nbsp;ngâm khoảng 5 phút các bạn vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần thịt với nước sôi 2 phút cho thịt sạch" data-thumb="original" original-height="592" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-2ee412b3-aeb1-427e-b481-edfaef9c6ade.jpg?v=1633244904747" /><em>Chần thịt với nước sôi 2 phút cho thịt sạch</em></p>
<p dir="ltr">Tiêu sọ các bạn cho vào chảo rang lên cho thơm</p>
<p dir="ltr">Nướng hành tây, hành tím, gừng với bếp than cho thơm, sau đó gừng cạo vỏ, hành tây hành tím bóc vỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nướng thơm các loại củ tạo độ ngọt cho nồi nước dùng phở" data-thumb="original" original-height="592" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-60143ddf-b965-4ba1-a31d-d5380c6b8a27.jpg?v=1633245003218" /><em>Nướng thơm các loại&nbsp;củ tạo độ ngọt cho nồi nước dùng phở</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Hầm nước phở bò không cần xương</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 3 lít nước, lần lượt cho hết thịt bò vào, đun cho nồi sôi, các bạn vớt bọt. Khi nồi nước dùng phở sôi được 15 phút các bạn cho hành tím, gừng, hành tây đã nướng chín vào.</p>
<p dir="ltr">Đun thêm 15 phút nữa các bạn nêm gia vị lần thứ nhất, 50g nước mắm, 30g hạt nêm, 10g đường phèn, 5g hạt tiêu sọ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn bắt đầu hầm thịt đến khi nào thịt mềm là được, trong quá trình hầm có bọt các bạn vớt ra để nồi nước dùng được trong nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm thịt bò cùng với nước" data-thumb="original" original-height="592" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-59bc6ac0-644b-4136-9df3-fce5fb1e47e6.jpg?v=1633245121708" /><em>Hầm thịt bò cùng với nước</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi hầm được 90 phút thịt đã mềm rồi các bạn vớt thịt ra, ngâm vào nước lạnh cho thịt trắng và giòn.</p>
<p dir="ltr">Các bạn dùng rây lọc lấy nước dùng, loại bỏ phần hành tây gừng và hành tím, các bạn cho nước dùng vào nồi, chế thêm nước lọc vào nồi đủ 5 lít nước dùng.</p>
<p dir="ltr">Đun sôi lên các bạn nêm gia vị lần hai, cho tiếp 50g nước mắm, 20g hạt nêm, 20g đường phèn, 15g muối, 2 thìa canh bột ngọt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau đó đun sôi lên các bạn vớt bọt, các bạn nhớ vớt bọt khéo léo, không vớt phần mỡ béo nổi trên bề mặt nồi nước dùng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nước dùng phở béo ngậy không cần xương" data-thumb="original" original-height="592" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-c4d68be5-ec0a-4245-a9fb-5aed8b3fdfe7.jpg?v=1633245187669" /><em>Nước dùng phở béo ngậy không cần xương</em></p>
<p dir="ltr">Nước dùng phở không cần xương vẫn rất đậm đà và thơm ngon các bạn nhé, bề mặt nước dùng có nổi 1 lớp mỡ vàng óng béo ngậy.</p>
<p dir="ltr">Cách nẫu này rất đơn giản, dành cho những gia đình nào không có thời gian nấu nước dùng bằng xương.&nbsp;</p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="pho-ga" style="text-align: justify;">Nước dùng phở gà</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu nước dùng phở</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gà ta: 1 con 1,6kg</li>
<li>Xương heo: 500g</li>
<li>Hành tím: 100g</li>
<li>Gừng: 1 củ</li>
<li>1 củ hành tây, 1 củ cải trắng</li>
<li><strong>Gia vị tạo thơm</strong>: 30g quế, 2 tai hồi, 2 quả thảo quả. 3g hạt ngò, tiêu sọ, tiểu hồi, vỏ 1 quả chanh.</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu nước phở gà</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt gà đã làm sạch lông, các bạn dùng muối chà lên bề mặt da gà cho bớt tanh, sau đó rửa sạch lại với nước.</p>
<p dir="ltr">Xương heo ngâm 1 tiếng trong nước có pha muối và giấm, sau đó vớt lên rửa sạch lại với nước. Đem xương chần sơ với nước sôi trong 2 phút, sau đó vớt ra rửa sạch lại với nước.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần xương cùng với nước sôi" data-thumb="original" original-height="592" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-b7092189-5fc6-460a-806e-2241f5e2a16b.jpg?v=1633246968777" /><em>Chần xương cùng với nước sôi</em></p>
<p dir="ltr">Nướng hành tím, gừng, củ cải, hành tây bằng bếp than cho chín thơm. Sau đó đem bóc vỏ rửa cho sạch bụi bẩn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nướng gia vị tạo độ thơm ngọt cho nồi nước dùng phở gà" data-thumb="original" original-height="592" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-2c5e5a26-20b9-4e25-80d3-dd883e8290a1.jpg?v=1633247059937" /><em>Nướng gia vị tạo độ thơm ngọt cho nồi nước dùng&nbsp;phở gà</em></p>
<p dir="ltr">Gia vị tạo thơm các bạn cho vào chảo rang thơm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Luộc gà và hầm xương</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 5 lít nước, cho xương đã rửa sạch vào. Cho gà vào luộc cùng, cho thêm 1,5 thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê đường phèn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc gà cùng với xương heo lấy nước dùng" data-thumb="original" original-height="592" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-fda7314c-084c-4c4e-828d-0cceec1f9dac.jpg?v=1633247142756" /><em>Luộc gà cùng với xương heo&nbsp;lấy nước dùng</em></p>
<p dir="ltr">Bật bếp lửa to đun cho nồi&nbsp; sôi, các bạn vớt hết phần bọt nổi trên bề mặt. Các bạn hạ nhỏ lửa đun thêm 20 phút cho thịt gà chín, các bạn vớt gà ra để vào chậu nước đá lạnh.</p>
<p dir="ltr">Tiếp tục hầm nồi&nbsp; nước dùng với lửa nhỏ 45 phút, khi thấy nước dùng cạn các bạn nhớ châm thêm nước sôi vào nồi, cho củ cải và hành tím vào hầm cùng 30 phút nữa để tạo độ ngọt cho nồi nước dùng phở.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn cho gia vị tạo thơm vào lưới lọc, cho thêm hành và gừng nướng, rễ cây ngò. Sau đó đậy nắp lại, các bạn cho vào nồi hầm cùng nước dùng thêm 40 phút nữa.&nbsp;&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho gia vị tạo thơm và tạo độ ngọt vào hầm cùng nước dùng phở gà" data-thumb="original" original-height="592" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/55-437d26fb-4cb8-441a-8e05-4b33843f9b59.jpg?v=1633247297428" /><em>Cho gia vị tạo thơm và tạo độ ngọt vào hầm cùng nước dùng phở gà</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi đã hầm được 40 phút các bạn vớt hết phần xương, củ cải và hành tây, túi lọc tạo thơm ra ngoài.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo nêm gia vị cho nồi nước dùng, 3 thìa canh hạt nêm gà, 1,5 thìa canh muối, 3 thìa canh đường phèn, 1 thìa bột ngọt, 2 thìa canh nước mắm, các bạn đun sôi cho các gia vị tan hết ra là xong nhé.</p>
<p dir="ltr">Nước lèo trong, có mùi thơm của gà, nước lèo ngọt thanh, thoang thoảng mùi thơm của vỏ chanh rất là đặc biệt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>*Hình ảnh và nội dung bài viết tham khảo youtube Cô Ba Bình Dương và Natha Food</em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-nuoc-pho" title="3 cách nấu nước phở trong và thơm ngon">3 cách nấu nước phở trong và thơm ngon</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-nuoc-pho</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-nuoc-pho</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 02:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mách bạn cách nấu gân bò nhanh mềm thơm ngon]]></title>
            <description><![CDATA[<p>Gân bò được lọc từ khớp gối, đầu các bó cơ bắp, vai hoặc mông vì vậy gân bò rất dai, khá khó ăn. Để hầm gân bò thì cần nhiều thời gian và tỉ mỉ để khử được mùi hôi đặc trưng của gân bò. Vì vậy hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ mách bạn một số mẹo để hầm gân bò tiết kiệm thời gian, nhanh mềm nhưng vẫn giữ được vị ngon.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Đun nước sôi trước khi luộc</h2></div>
<p>Dùng nồi áp suất, đun sôi 1 nồi nước, bỏ thêm muối, sau khi nước sôi cho gân bò vào luộc chín. Cho thêm một cây sả, vài lát gừng vào cùng.</p>
<p><img data-thumb="original" original-height="450" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-ham-gan-bo-nhanh-mem-2.jpg?v=1634699242135" /></p>
<p>Sau khi luộc xong, bạn xả gân bò qua nước đá lạnh có pha một chút nước cốt chanh đã được chuẩn bị sẵn. Như vậy gân bò sẽ không bị dai nữa và bề mặt bên ngoài cũng sẽ không bị khô.</p>
<p>Nếu không ăn luộc bạn có thể thái lát mỏng gân bò và chế biến thành các món ăn khác nhau như: xào, canh, hầm…</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="ruou-dam" style="text-align: justify;">Dùng rượu trắng hoặc giấm ăn</h2></div>
<p>Việc sử dụng rượu trắng hoặc giấm ăn khi hầm gân bò không chỉ giúp gân bò nhanh mềm chỉ trong 10 – 15 phút mà còn giúp khử mùi tanh của gân bò trong trường hợp bạn không có quế hoặc hoa hồi khi chế biến gân bò.</p>
<p><img alt="Ướp gân bò với rượu trắng hoặc giấm trắng " data-thumb="original" original-height="375" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-ham-gan-bo-nhanh-mem-1.jpg?v=1634699241165" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Ướp gân bò với rượu trắng hoặc giấm trắng&nbsp;</em></p>
<p>Rượu trắng hoặc giấm còn có tác dụng khử mùi tanh của gân bò và giúp gân bò nhanh mềm chỉ từ 10 hoặc 15 phút.&nbsp;</p>
<p>Tỉ lệ: 1kg gân bò thì bạn cho 2 thìa canh rượu trắng hoặc 1 thìa canh giấm vào ướp cùng.</p>
<p>Có một cách khác đơn giản hơn: bạn luộc gân bò như cách 1, sau khi nước sôi cho thêm rượu hoặc giấm vào đung trong 10-15 phút. Gân bò cũng sẽ nhanh mềm và không mất nhiều thời gian.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="ham-cai" style="text-align: justify;">Hầm gân bò cùng dứa hoặc củ cải trắng</h2></div>
<p>Sử dụng dứa hoặc củ cải trắng hầm cùng gân bò, giúp gân nhanh mềm. Vì trong dứa có chứa nhiều loại enzym khác nhau giúp phân huỷ protein rất mạnh, giúp cơ thể tiêu hoá chất đạm. Đó cũng là lý do vì sao khi ăn dứa thường bị rát lưới.</p>
<p><img alt="Nấu gân bò cùng dứa giúp gân nhanh mềm" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-ham-gan-bo-nhanh-mem-3.jpg?v=1634699324344" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Nấu gân bò cùng dứa giúp gân nhanh mềm</em></p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="dua-chua" style="text-align: justify;">Hầm gân bò cùng dưa muối chua và cà chua</h2></div>
<p>Vị chua có trong dưa muối chua được tạo thành từ các men vi sinh tự nhiên. Các khuẩn men có lợi này sẽ giúp cho gân bò nhanh mềm hơn là khi hầm một mình gân bò. Không chỉ mang tới hương vị chua thanh mà món ăn này còn rất tốt đối với hệ tiêu hóa của con người.</p>
<div class="box-title"><label>5</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách làm món gân bò hầm dưa chua</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu nấu gân bò hầm dưa chua</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gân bò 300 gr</li>
<li>Dưa cải chua 200 gr</li>
<li>Cà chua 150 gr</li>
<li>Dứa/ Thơm 100 gr</li>
<li>Hành tây 100 gr</li>
<li>Hành lá 35 gr - Cần tàu 15 gr - Gừng 5 gr</li>
<li>Dầu ăn 1 muỗng canh - Nước tương Maggi 2 muỗng canh - Hạt nêm Maggi 1 1/2 muỗng canh - Ớt sa tế 1 muỗng canh - Đường trắng 1 muỗng canh - Muối 1/2 muỗng cà phê - Tiêu 1/2 muỗng cà phê</li></ul>
<h3><strong>Các bước thực hiện gân bò hầm dưa chua&nbsp;</strong></h3>
<p>Gân bò rửa sạch, cắt khúc. Ướp gân với gừng cắt sợi, 1/2 muỗng cà phê muối, 1/2 muỗng cà phê tiêu, 1&nbsp;muỗng canh dầu ăn, 1/2 muỗng cà phê hạt nêm. Ướp trong 15 phút.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Ướp gân bò cùng gừng, gia vị 15 phút trước khi nấu" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cah-nau-gan-bo-ham-dua-chua-2.jpg?v=1634699244506" /><em>Ướp gân bò cùng gừng, gia vị 15 phút trước khi nấu</em></p>
<p>Cho vào nồi ít dầu ăn, sau đó cho&nbsp;100gr dứa đã cắt khúc,&nbsp;thêm 1 muỗng canh đường trắng. Đảo đều cho dứa mềm,&nbsp;cho thêm gân bò vào đảo cho ngấm gia vị.&nbsp;Sau đó cho thêm nước lọc vào hầm trong 30 phút.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Hầm gân bò với dứa trong 30 phút" data-thumb="original" original-height="401" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cah-nau-gan-bo-ham-dua-chua-1.jpg?v=1634699243723" /><em>Hầm gân bò với dứa trong 30 phút</em></p>
<p>Trong lúc đợi hầm gân bò, các bạn chuẩn bị để xào sơ cà chua và dưa chua.</p>
<p>Cho dầu ăn vào chảo, thêm hành tây và hành trắng cắt khúc đảo thơm, cho thêm cà chua cắt khúc và dưa chua, thêm 1/2 muỗng cà phê hạt nêm. Đảo đều cho dưa và cà chua ngấm gia vị.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Bò hầm mềm cho thêm dưa và cà chua vào đun thêm để ngấm vị" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-gan-bo-ham-dua-chua-3.jpg?v=1634699242973" /><em>Bò hầm mềm cho thêm dưa và cà chua vào đun thêm để ngấm vị</em></p>
<p>Cho phần dưa đã xào vào nồi canh hầm gân bò. Nêm lại gia vị và thêm 2 muỗng canh nước tương, 1 muỗng canh ớt sa tế. Đun sôi, cho thêm 1 chút rau thơm và tắt bếp.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Gân bò hầm nấu dưa chua thơm ngon" data-thumb="original" original-height="401" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cah-nau-gan-bo-ham-dua-chua-4.jpg?v=1634699245262" /><em>Gân bò hầm nấu dưa chua thơm ngon</em></p>
<p>Vậy là chúng ta đã hoàn thành món gân bò hầm dưa chua.</p>
<p>Chúc các bạn thành công!&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-gan-bo-nhanh-mem" title="Mách bạn cách nấu gân bò nhanh mềm thơm ngon">Mách bạn cách nấu gân bò nhanh mềm thơm ngon</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-gan-bo-nhanh-mem</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-gan-bo-nhanh-mem</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 13:56:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu cháo dinh dưỡng ngon cho trẻ để bán]]></title>
            <description><![CDATA[<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="kien-thuc" style="text-align: justify;">Những điều cần biết về cháo dinh dưỡng</h2></div>
<p><strong>Thế nào là cháo dinh dưỡng ?</strong></p>
<p>Một bát cháo của trẻ được coi là cháo dinh dưỡng khi nó hội tụ đủ 4 nhóm chất dinh dưỡng gồm:</p>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Tinh bột</li>
<li>Chất đạm</li>
<li>Chất béo</li>
<li>Chất xơ</li></ul>
<p>Cụ thể là: bột gạo hoặc gạo xay vỡ, thịt hoặc trứng, dầu ăn hoặc mỡ động vật, rau củ quả là đã có một tô cháo đủ về lượng và chất.</p>
<p>BS CKII Nguyễn Thị Hoa - trưởng khoa Dinh dưỡng, bệnh viện Nhi Đồng I TP.HCM cho biết: để bảo tồn nguồn dinh dưỡng tốt nhất, khi chuẩn bị một tô cháo, nên lựa chọn những nguồn nguyên liệu tươi ngon bởi vì thực phẩm càng tươi thì càng ít bị hao hụt về mặt dinh dưỡng.</p>
<p>Để giúp cho tô cháo luôn có sự thay đổi mới mẻ về màu sắc, trông hấp dẫn với bé, các mẹ có thể thoải mái lựa chọn thay đổi các loại rau củ, thực phẩm trong thực đơn hằng ngày dựa trên nguyên tắc là đảm bảo đủ 4 nhóm chất dinh dưỡng.</p>
<p><strong>"Khôn ăn cái dại ăn nước"&nbsp;</strong>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Cháo dinh dưỡng thơm ngon cho bé cần đủ 4 nhóm chất" data-thumb="original" original-height="520" original-width="650" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-dinh-duong-de-ban-1.jpg?v=1634641906758" /><em>Cháo dinh dưỡng thơm ngon cho bé cần đủ 4 nhóm chất</em></p>
<p>Nhiều mẹ có thói quen đun nước hầm xương để nấu cháo cho bé là đã đủ cung cấp chất đạm. Nhưng thực tế thì đạm không thể hoà tan trong nước, trẻ nhỏ phải được ăn đầy đủ các loại thịt, tôm, cá, hải sản mới đảm bảo cung cấp đủ chât đạm cho trẻ nhỏ. Nước dùng chỉ có tác dụng mang lại vị ngọt béo tự nhiên, giúp trẻ ăn ngon miệng mà thôi.&nbsp;</p>
<p>Trong các loại rau củ cũng vậy, rau củ có chưa nhiều loại vitamin, có nhóm hoà tan trong nước, có nhóm hoà tan trong dầu, Nếu chỉ cho trẻ ăn nước rau củ mà không ăn xác rau thì rất dễ bị thiếu hụt vitamin tan trong dầu.&nbsp;</p>
<p>Đây là những lí do tại sao trẻ ăn đủ bữa là không tăng cân hay, trẻ béo phì mà cơ thể lại thiếu vitamin hay còi xương, suy dinh dưỡng.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu cháo dinh dưỡng cho bé</h2></div>
<p>Cháo dinh dưỡng để bán chó nhiều người khác nhau nên bạn sẽ phải chuẩn bị rất nhiều món cháo với các loại thực phẩm khác nhau, đa dạng sự lựa chọn thì quán cháo sẽ&nbsp;đáp ứng cho nhu cầu của nhiều người và thu hút được nhiều khách hàng hơn.</p>
<p>Bên cạnh đó chất lượng cháo và các thực phẩm đi kèm luôn được các bà mẹ quan tâm hàng đầu. Một bát cháo chuẩn dinh dưỡng cho trẻ cần có đủ 4 nhóm chất dinh dưỡng đã nêu phía trên</p>
<p>Tinh bột: Gạo nếp, gạo tẻ,&nbsp;bột mì,...</p>
<p>Chất đạm: Thịt lợn, thịt bò, tôm, cua, cá, chim bồ câu...&nbsp;</p>
<p>Chất béo: Dầu oliu, đầu gấc, dầu cải...</p>
<p>Chất xơ: Rau ngót, rau cải, mồng tơi, bí đỏ, cà rốt, khoai tây...</p>
<p>Ngoài ra các loại đậu xanh, đậu đen, đậu đỏ... cũng chứa nhiều dinh dưỡng, xay min và nấu cùng cháo để món cháo trở nên phong phú hơn.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="so-che" style="text-align: justify;">Sơ chế và nấu cháo dinh dưỡng ngon</h2></div>
<p><strong>Sơ chế nguyên liệu nấu cháo dinh dưỡng</strong></p>
<p>Để cháo sánh mịn và dẻo ngon bạn pha gạo nếp và gạo tẻ với tỉ lệ 1 phần gạo tẻ trộn cùng 3 phần gạo nếp</p>
<p>Các loại rau sau khi rửa sạch để ráo, sau đó nhứng rau qua nước cháo rồi cho vào máy xay xay nhuyễn.</p>
<p>Các loại thịt lợn, thịt bò, thị chim bồ câu hay rửa với nước gừng để loại bỏ mùi hăng của thịt trước khi hầm.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Cháo dinh dưỡng thơm ngon cho bé" data-thumb="original" original-height="450" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-dinh-duong-de-ban-2.jpg?v=1634641907639" /><em>Cháo dinh dưỡng thơm ngon cho bé</em></p>
<p>Đối với hải sản như:&nbsp;tôm, cua, cá. Khi sơ chế cần lưu ý loại bỏ hoàn toàn máu hoặc đường gân máu trước khi sơ chế. Khi luộc cho thêm 1 chút gừng để loại bỏ vị tanh của hải sản. Ngoài ra cho thêm 1 chút hành khô băm nhỏ vào cháo cũng có tác dụng khử mùi tanh.</p>
<p>Khi xay nhuyễn các thực phẩm, nếu quá khô hoặc đặc khó xay, các bạn đừng cho thêm nước, hãy cho thêm cháo vào để xay cùng.</p>
<p><strong>Cách nấu cháo dinh dưỡng ngon</strong></p>
<p>Với tiêu chí nấu cháo dinh dưỡng cho trẻ để bán nên ngoài đảm bảo vệ sinh an toàn thực phẩm.&nbsp; Các bạn có thể tham khảo một số mẹo sau để bát cháo</p>
<p><img alt="Cháo dinh dưỡng thơm ngon cho bé " data-thumb="original" original-height="427" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-dinh-duong-de-ban-3.jpg?v=1634641908225" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Cháo dinh dưỡng thơm ngon cho bé&nbsp;</em></p>
<p>Vì chúng ta là kinh doanh nên cần biết tính toán sao cho bát cháo có thể tận dụng hợp lí nguyên liệu, chi phí, mang lại doanh thu nhưng vẫn đảm bảo đủ dưỡng chất trong sản phẩm cho bé. Các bạn tham khảo 1 số bí quyết sau đây:</p>
<p><em><strong>Cách nấu cháo:&nbsp;</strong></em></p>
<p>Nấu cháo rất đơn giản nhưng khi nấu số lượng cháo lớn làm sao để cháo vẫn ngon mà lại tiết kiệm được nhiên liệu và thời gian ninh cháo?</p>
<p>Bạn hãy làm theo cách sau đây: Khi nồi&nbsp;cháo vừa&nbsp;nở búp, tắt bếp&nbsp;đậy chặt vung lại khoảng 2-3 tiếng để cháo bung nở. Khi chuẩn bị bán cháo, đung lại nồi cháo thêm lần nữa, khuấy đều để cháo nhuyễn và sánh mịn</p>
<p><em><strong>Cách làm chín nguyên liệu:</strong></em></p>
<p>Đối với các nguyên liệu đi kèm, bạn làm chín bằng cách hấp, luộc, phi thơm, hoặc xay nhuyễn tuỳ từng loại nguyên liệu, nhưng làm với một chút cháo để tránh tình trạng dư thừa lại quá nhiều.</p>
<p><em><strong>Độ hấp dẫn của bát cháo:</strong></em></p>
<p>Mỗi buổi bán hàng bạn hãy sử dụng kết hợp các loại rau củ với nhiều màu sắc đa dạng như xanh, đỏ, vàng.... vào mỗi buổi bán để tăng sức hấp dẫn cho các bé, mang đến nhiều lựa chọn đa dạng cho các mẹ đổi món.</p>
<p><em><strong>Trình bày sản phẩm để bán:</strong></em></p>
<p>Cho thực phẩm riêng biệt vào từng khay riêng biệt để trong tủ bán cháo dinh dưỡng.&nbsp;</p>
<p>Khi có khách mua cháo, bạn lấy chất đạm theo yêu cầu rồi thêm rau, củ đã chuẩn bị sẵn.</p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="kinh-doanh" style="text-align: justify;">Kinh doanh, mở cửa hàng cháo dinh dưỡng cần chuẩn bị những gì?</h2></div>
<h3><img alt="Kinh doanh cháo dinh dưỡng ngon cho trẻ cần những gì " data-thumb="original" original-height="400" original-width="512" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-dinh-duong-de-ban-4.jpg?v=1634641909058" /></h3>
<p style="text-align: center;"><em>Kinh doanh cháo dinh dưỡng ngon cho trẻ cần những gì&nbsp;</em></p>
<h3><strong>Chuẩn bị nguồn vốn</strong></h3>
<p>Mở cửa hàng cháo dinh dưỡng cần bao nhiêu vốn là đủ? Không cần quá lớn. Từ 50 đến 70 triệu đồng là đã có thể sở hữu 1 cửa hàng, đã bao gồm chi phí thuê mặt bằng, trang thiết bị, nhân viên, và nguyên vật liệu.&nbsp;</p>
<p>Diện tích cửa hàng cháo dinh dưỡng không cần quá lớn chỉ cần 10 đến 15 mét vuông là đã đủ, vì đa phân khách chỉ mua mang về</p>
<h3><strong>Chọn địa điểm đặt cửa hàng</strong></h3>
<p>Địa điểm đặt cửa hàng cần lưu ý khảo sát những điểm sau:</p>
<p>Chọn khu vực đông dân cư, gần các trường mầm non hoặc cấp một, thuê những địa điểm gần mặt đường, thuận tiện cho việc dừng lại mua, lưu lượng người đi lại đông.&nbsp;</p>
<p>Khu vực đó có nhiều cửa hàng cháo dinh dưỡng không? Mức độ cạnh tranh ra sao?</p>
<p>Mức thu nhập của người dân ở khu vực đó cao hay thấp để có thể điều chỉnh giá bán phù hợp.</p>
<h3><strong>Trang thiết bị cho cửa hàng</strong></h3>
<p>Đối với cửa hàng thực phẩm nói chung và cửa hàng bán cháo dinh dướng nói riêng thì những yêu cầu về vệ sinh an toàn là rất cao, vì vậy bạn cần lắp đặt những trang thiết bị đảm bảo sạch sẽ, hiện đại.</p>
<p>Khu vực bếp: các dụng cụ như nồi, xoong, chảo, bát, đũa... phải đảm bảo luôn sạch sẽ sau khi sử dụng, không có váng cặn, hay dính nhiều nhọ nồi.</p>
<p>Dụng cụ xay đồ cần được vệ sinh sau khi sử dụng, tráng kĩ bằng nước nóng</p>
<p>Khay đựng đồ ăn luôn đảm bảo sạch sẽ, không bị bóng dầu mỡ hoặc bị lần đồ ăn vào nhau. Muỗng thìa dùng mỗi khay dùng riêng.&nbsp;</p>
<p>Ngoài dán thực đơn cho khách dễ lựa chọn, bạn nên dán kèm các chứng nhận vệ sinh nếu có.</p>
<h3><strong>Lựa chọn nguyên vật liệu nấu</strong></h3>
<p>Bước chọn nguyên vật liệu cần thật kỹ lưỡng. Nguyên liệu ảnh hưởng trực tiếp tới chất lượng của món cháo dinh dưỡng của cửa hàng.</p>
<p>Đối với gạo nếp và gạo tẻ, đừng chọn loại chất lượng quá kém, muốn cháo dẻo và thơm ngậy thì cần dùng loại gạo tốt.</p>
<p>Các loại thịt lơn, bò, hải sản.. cần dùng loại tươi sống, không dùng loại đông lạnh, chỉ nên mua đủ dùng trong ngày, không nên mua tích trữ trong tủ lạnh, chất lượng của đồ ăn cũng sẽ bị giảm đi đáng kể&nbsp;</p>
<p>Rau củ quả bạn nên mua ở những của hàng rau sạch hoặc mua tận vườn, mặc dù giá thành có nhỉnh hơn một chút nhưng đảm bảo an toàn, cháo nấu ra cũng ngon hơn.</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-dinh-duong-ngon-cho-tre-de-ban" title="Cách nấu cháo dinh dưỡng ngon cho trẻ để bán">Cách nấu cháo dinh dưỡng ngon cho trẻ để bán</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-dinh-duong-ngon-cho-tre-de-ban</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-dinh-duong-ngon-cho-tre-de-ban</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn chi tiết 3 cách nấu cháo cua biển cho bé, thơm ngon bổ dưỡng]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Cua biển là một món ăn chưa nhiều chất dinh dưỡng cho bé, thế nhưng nếu không biết cách chế biến thì món cháo cua biển rất dễ bị tanh. Hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà xin gửi đến các bạn hướng dẫn chi tiết 3 cách nấu cháo cua biển cho bé thơm ngon bổ dưỡng.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nam-rom" style="text-align: justify;">Cháo cua biển nấm rơm</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo cua biển nấm rơm</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cháo trắng: 1 bát con</li>
<li>Cua biển: 1 con 200g</li>
<li>Nấm rơm: 60g</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu cháo cua biển nấm rơm" data-thumb="original" original-height="638" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-6e8c45ee-954e-4907-a421-ba7dc93adc07.jpg?v=1632662334117" /><em>Nguyên liệu nấu cháo cua biển nấm rơm</em></p>
<h3><strong>Các bước nấu cháo cua biển nấm rơm</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Cua biển các bạn hấp chín, sau đó gỡ lấy phần thịt cua, sau đó băm nhỏ thịt cua.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cua biển gỡ lấy thịt" data-thumb="original" original-height="638" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-1cd541d1-6ee3-4deb-8f6c-dc46de546fd0.jpg?v=1632662399400" /><em>Cua biển gỡ lấy thịt</em></p>
<p dir="ltr">Nấm rơm rửa sạch, bổ đôi ngâm nước muối 5 phút, sau đó vớt lên để ráo. Băm nhỏ nấm</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cháo cua biển nấm rơm</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho vào nồi 300ml nước lọc, cho nấm rơm băm nhuyễn vào nồi đun sôi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun nấm rơm cùng với nước cho chín" data-thumb="original" original-height="638" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-e0f9e905-00bb-4d47-ab18-0e285001b85f.jpg?v=1632662460447" /><em>Đun nấm rơm cùng với nước cho chín</em></p>
<p dir="ltr">Khi nồi sôi các bạn cho cháo trắng vào nồi, khuấy đều tay cho cháo tan ra, đun cho nồi cháo sôi trở lại, hạ nhỏ lửa đun cho đến khi cháo sánh lại.</p>
<p dir="ltr">Các bạn cho thịt cua vào khuấy đều lên, đun thêm khoảng 3 phút, vừa đun các bạn vừa khuấy để cháo không bị cháy đáy nồi nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu cháo cua biển nấm rơm" data-thumb="original" original-height="638" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-ec0992c7-b095-4b9e-9864-0658ccd1063d.jpg?v=1632662673722" /><em>Nấu cháo cua biển nấm rơm</em></p>
<p dir="ltr">Thấy cháo đặc sánh ngon các bạn cho thêm 1 chút nước mắm và tắt bếp luôn nhé. Cho cháo ra bát để cháo nguội bớt, các bạn cho 1 chút dầu ăn vào cháo khuấy đều lên, để cháo nguội hẳn các bạn cho các bé ăn là được.&nbsp;</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Lưu ý khi nấu cháo cua biển nấm rơm</strong></h3>
<p dir="ltr">Các bạn có thể dùng nước luộc rau củ hoặc nước xương để nấu cháo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tuỳ thuộc khẩu vị của trẻ các bạn có thể xào nấm và cua lên cho thơm rồi hãy nấu cháo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Với trẻ nhỏ các bạn chỉ nên cho 1 chút nước mắm để nêm cháo cho trẻ</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="bi-do" style="text-align: justify;">Nấu cháo cua biển bí đỏ</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo cua bí đỏ</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cháo trắng: 1 bát con</li>
<li>Bí đỏ: 50g</li>
<li>Cua biển: 200g</li>
<li>Hành tím: 1 củ nhỏ</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo cua bí đỏ</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo cua bí đỏ</strong></p>
<p dir="ltr">Cua biển các bạn đem luộc cho cua biển chín là được, các bạn để nguội sau đó tách lấy phần thịt. Sau đó băm nhuyễn phần thịt cua.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho cua vào nồi luộc chín" data-thumb="original" original-height="597" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-93cbcf09-1a7d-4bf2-b71e-daf04d11857e.jpg?v=1632663565225" /><em>Cho cua vào nồi luộc chín</em></p>
<p dir="ltr">Bí đỏ các bạn luộc cho chín mềm.</p>
<p dir="ltr">Hành tím các bạn bóc vỏ, băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cháo cua bí đỏ</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho cháo trắng và bí đỏ vào rây, tán nhuyễn cháo và bí đỏ để phần cháo mịn rơi xuống nồi. Các bạn bắc nồi lên bếp đun sôi nồi cháo.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Tán nhuyễn cháo bí đỏ qua rây cho mịn" data-thumb="original" original-height="631" original-width="740" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/44-0115e5ce-ff04-4f95-b146-8604766596ff.jpg?v=1632663639606" /><em>Tán nhuyễn cháo bí đỏ qua rây cho mịn</em></p>
<p dir="ltr">Để bát cháo của trẻ hấp dẫn và dậy mùi thơm, các bạn đảo thịt cua biển với hành tím nhé. Cho dầu ăn vào chảo đun nóng, cho hành tím vào phi thơm, cho thịt cua vào đảo đều lên;&nbsp;đảo 5 phút cho thịt cua và hành quyện vào với nhau và thịt cua biển săn lại là được các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cháo cua biển bí đỏ" data-thumb="original" original-height="597" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/66-39ded130-faf5-48da-9655-8c92167c7a18.jpg?v=1632663714760" /><em>Cháo cua biển bí đỏ</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho 1 nửa thịt cua vào nồi cháo, khuấy đều tay cho thịt cua biển tan ra cùng cháo, đun thêm 2 phút nữa khi thấy nồi cháo sánh lại các bạn tắt bếp.</p>
<p dir="ltr">Múc cháo ra bát, các bạn cho thêm thịt cua biển sau đó để hơi ấm ấm, cho trẻ ăn luôn. Không để cháo nguội quá ăn sẽ bị tanh.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="mong-toi" style="text-align: justify;">Nấu cháo cua biển mồng tơi</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo cua biển mồng tơi</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cháo trắng: 1 bát con</li>
<li>Cua biển: 1 con 200g</li>
<li>Mồng tơi: 15g</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo cua biển mồng tơi</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo cua biển mồng tơi</strong></p>
<p dir="ltr">Cua biển luộc chín, để nguội gỡ thịt cua để riêng ra bát. Sau đó băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Mồng tơi rửa sạch với nước, để ráo sau đó băm nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế nguyên liệu cho cháo cua biển " data-thumb="original" original-height="597" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/111-1639013b-4638-4db8-bd07-ed23d0d84b63.jpg?v=1632664429037" /><em>Sơ chế nguyên liệu cho cháo cua biển&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cháo cua biển mồng tơi</strong></p>
<p dir="ltr">Cho cháo trắng vào nồi, cho thêm 50ml nước khuấy đều cho cháo tan ra, đun sôi cháo.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu cháo trắng" data-thumb="original" original-height="597" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/222-53a33246-5a0a-4a4e-9cfe-d0f98b671ef0.jpg?v=1632664507657" /><em>Nấu cháo trắng</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó hạ nhỏ lửa đun cho cháo sánh lại, các bạn cho thịt cua biển vào khuấy đều tay đun thêm 2 phút.&nbsp;Sau đó cho rau mồng tơi vào đảo đều đun thêm 2 phút nữa cho rau chín, các bạn tắt bếp.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lần lượt cho cua biển và rau mồng tơi vào cháo" data-thumb="original" original-height="597" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/333-5ad3e2fc-3584-4f6b-865a-a8d90d9345b2.jpg?v=1632664554986" /><em>Lần lượt cho cua biển và rau mồng tơi vào cháo</em></p>
<p dir="ltr">Múc cháo ra bát và cho bé ăn khi cháo còn ấm, vì cua biển đã rất ngọt nên các bạn không cần nêm gia vị cũng được nhé.</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/channel/UCHcbvEzq04aVA7CnXYqEwSg" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo cua biển cho bé">Thanh Tâm Food</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-cua-bien-cho-be" title="Hướng dẫn chi tiết 3 cách nấu cháo cua biển cho bé, thơm ngon bổ dưỡng">Hướng dẫn chi tiết 3 cách nấu cháo cua biển cho bé, thơm ngon bổ dưỡng</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-cua-bien-cho-be</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-cua-bien-cho-be</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 02:57:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu cháo cho bé 1 tuổi, giúp bé ăn ngon, lên cân nhanh]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /><strong>Trẻ lên 1 tuổi nhu cầu dinh dưỡng trong cháo của trẻ bắt đầu tăng nhiều hơn so với thời kỳ mới ăn dặm.&nbsp;Có vô vàn các công thức nấu cháo dinh dưỡng khác nhau cho bé 1 tuổi trong thời kỳ ăn dặm. Mẹ có thể thực hiện công thức nấu cháo dinh dưỡng cho bé 1 tuổi, mà Tinh Hoa Quê Nhà chia sẻ trong bài viết dưới đây, để thêm vào thức đơn ăn dặm của bé thêm phong phú nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu cháo dinh dưỡng cho bé 1 tuổi</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo tẻ: 120g</li>
<li>Thịt: 60g</li>
<li>Đậu xanh còn vỏ</li>
<li>Nước mắm, dầu mè</li>
<li>Rau cải: 60g</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu kèm cháo dinh dưỡng" data-thumb="original" original-height="564" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/111-853fabea-57e2-41df-b779-c4176e15a06b.jpg?v=1632492308957" /><em>Nguyên liệu nấu kèm cháo dinh dưỡng</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu cháo dinh dưỡng cho bé 1 tuổi</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo dinh dưỡng cho bé 1 tuổi</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt lợn các bạn băm nhỏ, đảo sơ qua cho thịt chín. Đậu xanh ngâm nước 15 phút cho mềm, sau đó rửa sạch, cho vào máy xay, xay nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Rau cải các bạn rửa sạch, cho vào máy xay, xay nhuyễn cùng với 1 chút nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cháo dinh dưỡng cho trẻ 1 tuổi</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn vo gạo với nước sạch, cho vào nồi 500ml nước, đun sôi nồi cháo. Cháo sôi các bạn khuấy đều cho cháo không bị dính đáy nồi.&nbsp;Sau đó hạ nhỏ lửa đun cho cháo chín các bạn tắt bếp 30 phút.&nbsp;Sau đó bật bếp đun cháo sôi trở lại và khuấy đều, cháo ra nhựa và sánh mịn lại là được.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu cho cháo nhuyễn sánh mịn " data-thumb="original" original-height="564" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/222-051cd875-1019-427a-a81d-55a25be9187e.jpg?v=1632492671470" /><em>Nấu cho cháo nhuyễn sánh mịn&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Khi nồi cháo đã chín và sánh dẻo lại, các bạn cho thịt vào đảo cùng 3 phút cho thịt tan ra hoà quyện vào cháo. Tiếp tục cho đậu xanh xay nhuyễn vào, khuấy đều để cháo không bị vón cục, tiếp theo cho rau cải vào, vừa cho vừa khuấy đều đun thêm 3 phút nữa.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cháo dinh dưỡng cho bé 1 tuổi" data-thumb="original" original-height="564" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/444-aef8f021-cba7-4118-ae68-2c0dcbcadc76.jpg?v=1632496338996" /><em>Cháo&nbsp;dinh dưỡng cho bé 1 tuổi</em></p>
<p dir="ltr">Cháo đã chín và nhuyễn cùng với thịt và rau&nbsp;các bạn tắt bếp, đợi cháo nguội còn ấm khoảng 60 độ các bạn cho dầu mè vào đảo đều.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Cho trẻ thưởng thức cháo dinh dưỡng</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn múc cháo ra bát, và cho trẻ thưởng thức ngay món cháo dinh dưỡng này nhé</p>
<p dir="ltr"><strong>Lưu ý khi nấu cháo dinh dưỡng cho trẻ:</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu xanh các bạn dùng nguyên hạt, không tách vỏ, vì trong vỏ đậu xanh chứa rất nhiều dưỡng chất tốt cho trẻ.</p>
<p dir="ltr">Các bạn nhớ khuấy cháo dinh dưỡng liên tục, để các chất dinh dưỡng có trong cháo được đều nhau.</p>
<p dir="ltr">Chỉ sử dụng nước mắm khi nấu cháo dinh dưỡng cho trẻ 1 tuổi, không sử dụng muối sẽ ảnh hưởng đến tim mạch của trẻ sau này.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=5F5Z3XkehAY" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo cho bé 1 tuổi">My Mèo</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-cho-be-1-tuoi" title="Cách nấu cháo cho bé 1 tuổi, giúp bé ăn ngon, lên cân nhanh">Cách nấu cháo cho bé 1 tuổi, giúp bé ăn ngon, lên cân nhanh</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-cho-be-1-tuoi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-cho-be-1-tuoi</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 02:44:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu cháo ăn dặm ngon cho bé theo tháng tuổi]]></title>
            <description><![CDATA[<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Các lưu ý khi khi nấu cháo cho bé</h2></div>
<p><strong>Không lạm dụng nước hầm xương</strong></p>
<p>&nbsp;Nhiều mẹ nghĩ nước hầm xương có nhiều canxi và dưỡng chất, vậy là chỉ nấu cháo cùng nước hầm xương cho bé ăn là nghĩ là đủ. Tuy nhiên đạm chỉ có nhiều trong phần thịt chứ không phải là nước hầm xương. Vậy nên các mẹ hãy cho con ăn đầy đủ phần xác thịt để có đủ dưỡng chất.</p>
<p><strong>Không nên nấu cháo ăn dăm một lần cho cả ngày</strong></p>
<p>Vì công viêc bận rộn nên nhiều mẹ thường nấu nhiều cháo hơn để bé ăn được cả ngày. Tuy nhiên nếu cháo để lâu sẽ khiến cho lượng dinh dưỡng bị hao hụt đi đáng kể, tình trạng kéo dài sẽ khiến bé chán ăn. Nếu vẫn muốn tiết kiệm thời gian, các mẹ nên nấu trước một nồi cháo trắng, khi cho con ăn, mẹ lấy một phần cháo đó nấu cùng rau hoặc thịt là được.</p>
<p><strong>Sử dụng nguyên liệu thực phẩm tươi</strong></p>
<p>Hệ tiêu hoá của bé rất non yếu không thể chống đỡ được những tác động gây hại từ thực phẩm không an toàn: như chât hoá học... Các mẹ nên chọn những loại thực phẩm tại các cửa hàng thực phẩm hữu cơ, có nguồn gốc rõ ràng.</p>
<p><strong>Cho dầu ăn vào cháo ăn dặm</strong></p>
<p>Dầu ăn cung cấp năng lượng cho bé, giúp hình thành các mô mỡ có chức năng điều hoà thân nhiệt, cung cấp chất béo giúp tăng cường hấp thu các chất dinh dưỡng trong cơ thể. Vì thế các mẹ nên cho 1 - 2 thìa dầu ăn giành cho trẻ vào thời điểm cháo đã nấu xong còn nóng để giữ được dưỡng chất.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="nhom-tuoi" style="text-align: justify;">Các nguyên liệu, món ăn theo từng giai đoạn</h2></div>
<h3><strong>Nấu cháo dinh dưỡng cho bé 6 tháng tuổi</strong></h3>
<p>Thời điểm 6 tháng tuổi sữa mẹ vẫn là thực phẩm chiếm hơn 3/4 lượng thức ăn mỗi ngày, phần còn lại các bé sẽ được bổ sung thêm dưỡng chất dinh dưỡng từ thức ăn dặm.&nbsp;</p>
<p>Lượng thứ ăn dặm chỉ 1 bữa mỗi ngày, cháo ăn dặm cho bé 6 tháng tuổi phải được nghiền nhuyễn.&nbsp;Cho bé tập làm quen với ăn dặm nên ăn từ bột ngọt tới mặn</p>
<p>Hệ tiêu hoá của bé còn non nớn nên cần cho bé làm quen dần từ cháo loãng rồi đặc dần. Từ ăn ít rồi nhiều dần, ban đầu có thể chỉ cần bắt đầu bằng 1 - 2 thìa bột loãng như nước cơm rồi tăng dần lên.&nbsp;</p>
<p><strong>Nguyên liệu nấu cháo dinh dưỡng cho&nbsp;bé 6 tháng tuổi:&nbsp;</strong></p>
<p><strong>- Rau</strong>: các mẹ có thể sự dụng nhưng loại rau thông dụng như : cà rốt, bí đỏ, rau chân vịt, hạt sen, bơ, cải bó xôi, ngô ... Hấp hoặc luộc chín tuỳ theo loại rau, sau khi chín nghiền mịn hoặc xay nhuyễn</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Cháo loãng đối với các bé 6 tháng tuổi để bé làm quen dần" data-thumb="original" original-height="400" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-cho-be-an-dam-1.jpg?v=1634667270446" /><em>Cháo loãng đối với các bé 6 tháng tuổi để bé làm quen dần</em></p>
<p><strong>- Cháo trắng</strong> nấu với tỉ lệ 1:10 ( 1 gạo - 10 nước) sau đó rây qua lưới cho mịn dùng khoảng 2 thìa cà phê cháo. Hoặc dùng sữa mẹ/ sữa công thức ( 60ml).</p>
<p>Trộn cháo hoặc sữa với phần rau đã nghiền nhuyễn là có thể sử dụng cho bé được rồi&nbsp;</p>
<h3><strong>Nấu cháo dinh dưỡng cho bé 7 tháng tuổi</strong></h3>
<p>Bắt đầu từ tháng thứ 7 trở đi, các mẹ có thể bổ sung vào thực đơn ăn dặm của bé chất đạm, với các loại thịt lơn, xương, trứng, đậu phụ, cá trắng... Bổ sung thêm vitamin, chất sơ và khoáng chất&nbsp;từ các loại hạt, hoặc rau xanh.</p>
<p>Từ 7 tháng tuổi, mẹ có thể cho bé ăn dặm ngày 2 bữa, thêm với uống sữa mẹ, kết hợp thay đổi ăn ngọt và mặn để kích thích bé ăn. Thời gian ăn dặm nên kết thúc trong khoảng 30 phút dù bé đã ăn hết hay chưa.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Bé 7 tháng tuổi có thể ăn ngày 2 bữa" data-thumb="original" original-height="439" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-cho-be-an-dam-4.jpg?v=1634667272089" /><em>Bé 7 tháng tuổi có thể ăn ngày 2 bữa</em></p>
<p><strong>Nguyên liệu nấu cháo dinh dưỡng cho&nbsp;bé 7&nbsp;tháng tuổi:&nbsp;</strong></p>
<p>- <strong>Thịt</strong>: thịt bò, tôm, sườn non, thịt lợn, cá quả... Thịt hấp hoặc luộc chín tuỳ loại&nbsp;</p>
<p>- <strong>Rau</strong>: cà rốt, ngô, đậu Hà Lan, nấm rơm, rau ngót, đậu cô ve, súp lơ xanh, rau chân vịt.. làm chín và xay hoặc nghiền nhuyễn.&nbsp;</p>
<h3><strong>Nấu cháo cho bé 8 tháng tuổi&nbsp;</strong></h3>
<p>Bé 8 tháng tuổi các mẹ có thể cho con ăn mỗi ngày 2 hoặc 3 bữa cháo ăn dặm. Cháo lúc này có độ đặc hơn trước, hoặc có thể ăn thô ở dạng sệt, mềm. Bạn có thể bổ sung thêm nước hoa quả, trai cây nghiền, sữa chua, váng sữa, phomai..</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Cháo cần đáp ứng đủ 4 nhóm chất dinh dưỡng cho bé" data-thumb="original" original-height="400" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-cho-be-an-dam-3.jpg?v=1634667271539" /><em>Cháo cần đáp ứng đủ 4 nhóm chất dinh dưỡng cho bé</em></p>
<p><strong>Thực đơn ăn của bé giờ cần được đáp ứng đầy đủ 4 nhóm chất dinh dưỡng</strong></p>
<p>- Chất đạm: thịt/ tôm/ cá/ trứng: 50-60g</p>
<p>- Tình bột: gạo/ bột gạo: 50-60g</p>
<p>- Chất xơ,vitamin, khoáng chất: rau xanh&nbsp;</p>
<p>- Chất béo: dầu ăn cho bé : 15g</p>
<p>Thức ăn vẫn cần được xay hoặc nghiền nhỏ, mịn để phù hợp với lứa tuổi của bé</p>
<h3><strong>Nấu cháo cho bé 9 đến 12 tháng tuổi</strong></h3>
<p>Từ 9 đến 12 tháng tuổi là giai đoạn mọc răng của bé, mẹ nên cho bé làm quen dần với việc nhai. Thay vì ăn cháo dạng lỏng như trước, bé cần ăn dặm với thức ăn dạng cháo đặc, và không cần rây qua lười.</p>
<p>Cho bé tập nhai với một số bánh tập ăn&nbsp;hoặc trái cây cắt nhỏ</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Bổ sung đủ dưỡng chất cho bé " data-thumb="original" original-height="480" original-width="600" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/cach-nau-chao-cho-be-an-dam-2.jpg?v=1634667271013" /><em>Bổ sung đủ dưỡng chất cho bé&nbsp;</em></p>
<p>Thời điểm này bé đã ngồi vững, cần đưa bé vào qui củ trong ăn uống. Cho bé ngồi ăn ở ghế thay vì cho ăn rong. Để bé tập trung và tập cho bé tự ăn phần của mình&nbsp;</p>
<ul>
<li>Tinh bột: gạo, bột mì, bún, nui, phở…</li>
<li>Đạm: thịt lợn, thịt cá, trứng, thịt gà, thịt bò, hải sản, đậu hủ</li>
<li>Chất béo: bơ thực vật, dầu ăn, mỡ cá/thịt…</li>
<li>Vitamin và khoáng chất: các loại rau xanh, củ, quả, trái cây tươi… Đây là nhóm thức ăn không thể thiếu để giúp bé bổ sung vitamin cũng như hỗ trợ tiêu hóa tốt nhất. Ở độ tuổi này, hầu hết các bé đã có thể ăn được các loại rau xanh.</li></ul>
<p>Ngoài việc bổ sung thức ăn dặm, mẹ vẫn phải đảm bảo cho bé bú đủ sữa, từ 500-700ml mỗi ngày.</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-an-dam-ngon-cho-be-theo-thang-tuoi" title="Cách nấu cháo ăn dặm ngon cho bé theo tháng tuổi">Cách nấu cháo ăn dặm ngon cho bé theo tháng tuổi</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-an-dam-ngon-cho-be-theo-thang-tuoi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-an-dam-ngon-cho-be-theo-thang-tuoi</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 02:37:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>