<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 09 Jul 2021 03:03:02 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 03:03:02 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu bún bò Huế tại nhà, thơm ngon chuẩn vị truyền thống]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /><strong>Món bún bò Huế là một trong những món ăn đặc trưng của người miền Trung, để món bún bò Huế được hoàn hảo thì không thể thiếu những nguyên liệu đặc trưng như mắm ruốc, chả lá lốt…. </strong></p>
<p>Các nguyên liệu đều có sẵn và dễ mua, sẽ thật tuyệt vời nếu bạn có thể tự tay làm những tô bún bò Huế thơm ngon để cả nhà cùng thưởng thức vào dịp cuối tuần.&nbsp;</p>
<p>Hôm nay <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ hướng dẫn các bạn cách nấu bún bò Huế ngon chuẩn vị ngay tại nhà.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bún bò</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt bắp bò: 1kg&nbsp;</li>
<li>Nạm bò: 300g</li>
<li>Giò heo: 800g</li>
<li>Chả bò</li>
<li>Xương heo: 500g</li>
<li>Hành tây</li>
<li>Củ sả: 8 củ</li>
<li>Gừng: 2 củ</li>
<li>5 củ hành tím, 1 củ tỏi</li>
<li>Bún khô</li>
<li>Dứa, chanh</li>
<li><strong>Gia vị:</strong> Hạt nêm, đường, bột ngọt, nước mắm, đường phèn, sa tế, bột ớt, màu dầu điều, mắm ruốc huế.</li>
<li><strong>Rau thơm:</strong> rau răm, húng quế, mùi tàu, hành lá.&nbsp;</li></ul>
<p style="text-align: center;"><strong><img alt="Nguyên liệu nấu bún bò Huế" data-thumb="original" original-height="951" original-width="1412" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-96311848-2f42-45fe-ac38-330632cea36a.jpg?v=1625484966364" /></strong><em>Nguyên liệu nấu bún bò Huế</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách nấu bún bò</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu tạo thơm</strong></p>
<p dir="ltr">Gừng gói giấy bạc, 2 củ hành tím gói giấy bạc, 1 củ hành tây gói giấy bạc đem nước 20 phút. Nướng xong gừng cạo vỏ bổ đôi, đập dập. Hành tím bóc vỏ. Hành tây bỏ lớp vỏ ngoài bổ đôi.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Sơ chế nguyên liệu nấu bún bò Huế</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn pha 1 chậu nước muối loãng, cho xương, giò heo, bắp bò và nạm bò vào rửa sạch sau đó vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho nước sôi vào nồi, cho vào vài lát gừng, ½ thìa cà phê muối. Lần lượt cho xương và giò heo chần trong 2 phút vớt ra rổ, tiếp theo cho bắp bò và nạm bò vào chần 2 phút vớt ra. Đem tất cả rửa lại với nước sạch.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần xương, giò heo, bắp bò, nạm bò với nước sôi" data-thumb="original" original-height="951" original-width="1412" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-74214146-7468-4ab4-ac04-dd3604194a56.jpg?v=1625485095123" /><em>Chần xương, giò heo, bắp bò, nạm bò với nước sôi</em></p>
<p dir="ltr">Chả bò đem thái miếng mỏng 4-5 phân để ra đĩa</p>
<p dir="ltr">Gừng cạo vỏ rửa sạch để ráo, bổ đôi gói giấy bạc đem nướng. Nướng xong đập dập</p>
<p dir="ltr">Hành tây, 1 củ cuộn giấy bạc đem nướng, nướng xong bổ đôi. 1 củ còn lại bóc vỏ bổ đôi thái lát mỏng ngâm vào bát nước đá lạnh cho bớt hăng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím, 1 nửa bóc vỏ băm nhuyễn. 1 nửa gói giấy bạc đem nướng, bướng xong bóc bỏ phần vỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ, 4 tép băm nhuyễn.</p>
<p dir="ltr">Ớt bỏ cuống, băm nhuyễn.</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch thái nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Củ sả rửa sạch để ráo, băm nhuyễn 2 cây. Củ sả còn lại đập dập bó lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bún khô ngâm nước 20 phút, cho vào nước sôi luộc 15 phút đến khi sợi bún mềm là được. Sau đó đem bún rửa lại nước 2 lần nước lạnh vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Hầm bắp bò, nạm bò.</strong></p>
<p dir="ltr">Cho bó sả và 2 lít nước vào nồi, cho bắp và nạm bò vào nồi. Cho vào 1 thìa cà phê muối, ½ thìa hạt nêm, 15g đường phèn, nửa củ hành tây nướng, nửa củ gừng nướng, 1 củ hành nướng, 1 miếng dứa.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm bắp bò và nạm bò" data-thumb="original" original-height="979" original-width="1471" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-9583493d-f4e8-48c4-93d7-983a9cefaedc.jpg?v=1625485214765" /><em>Hầm bắp bò và nạm bò</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn hầm trong 25 phút. Hầm được 25 phút các bạn mở nắp, vớt miếng thịt bò ra ngâm vào nước lạnh cho nguội vớt lên để ráo. Vớt hành tây, gừng, xả, hành tím bỏ ra ngoài. Thịt bò ráo các bạn dùng dao thái miếng thịt khoảng 5 phân để ra đĩa.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Hầm xương và giò heo</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 2,5 lít nước, giò heo và xương vào nồi, cho tiếp 1 thìa cà phê muối, 20g đường phèn. Cho phần hành tây, hành tím, gừng nướng, củ xả đập dập vào nồi đun cho sôi sau đó cho 1 miếng dứa vào đun 1 tiếng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm xương và giò heo" data-thumb="original" original-height="979" original-width="1471" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-aa25b4f8-5aeb-4ee4-be25-670fe997c08a.jpg?v=1625485481170" /><em>Hầm xương và giò heo</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn vớt giò heo ra ngâm vào nước lạnh, giò heo nguội các vớt ra bát để ráo. Vớt xương ra bát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 5:&nbsp; Đun nước mắm ruốc</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 8g mắm ruốc vào nồi, cho thêm 500ml nước vào khuấy đều. Đun cho sôi, nồi sôi các bạn hạ nhỏ lửa đun liu riu 3 phút sau đó tắt bếp để lắng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;">o<img alt="Đun mắm ruốc lọc lấy nước trong" data-thumb="original" original-height="951" original-width="1471" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-4878d0b1-c621-498a-a5b7-c3cc4c15773f.jpg?v=1625485631429" /><em>Đun mắm ruốc lọc lấy nước trong</em></p>
<p dir="ltr">Khi nồi mắm đã lắng các bạn dùng thìa vớt lấy phần nước trong ở trên cho vào bát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 6: Xào gia vị&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào chảo, cho tỏi băm, hành băm, xả băm vào xào cho thơm. Khi hành tỏi thơm ngả màu vàng cho 1 thìa cà phê ớt bột Hàn Quốc vào, cho thêm 2 thìa cà phê bột màu điều đảo đều cho gia vị đều lẫn nhau sau đó tắt bếp.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="nuoc-dung" style="text-align: justify;">Pha hỗn hợp nước dùng</h2></div>
<p dir="ltr">Đổ nước hầm bò vào nồi nước hầm xương, đổ phần nước trong mắm ruốc vào nồi nước dùng, tiếp theo cho thêm phần gia vị đã xào. Lượng nước dùng trong nồi là 4,5 lít vậy nên các bạn nêm thêm 1 thìa cà phê hạt nêm, ½ thìa cà phê muối, 2 thìa cà phê đường phèn, 3 thìa cà phê nước mắm, ½ thìa cà phê bột ngọt sau đó khuấy đều cho tan</p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thành phẩm và thưởng thức</h2></div>
<p dir="ltr">Cho bún vào tô, xếp vài miếng bắp bò, chả bò, vài miếng nạm bò, 1-2 miếng giò bò, hành tây, hành lá, chan thêm nước dùng ngập bún, cho thêm vài lát ớt. Các bạn có thể cho thêm cả bò tái hoặc các loại giò khác.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bún bò chuẩn vị Huế" data-thumb="original" original-height="979" original-width="1471" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-4695c112-bc1a-48f3-93e0-12e3a8eeb681.jpg?v=1625485812407" /><em>Bún bò chuẩn vị Huế</em></p>
<p dir="ltr">Vậy là&nbsp; các bạn đã có ngay 1 tô bún bò chuẩn vị Huế ngay tại nhà rồi. Bún bò Huế phải ăn lúc còn nóng kèm với các loại rau thơm, sợi bún mềm dai, nước dùng thơm mùi đặc trưng mắm ruốc, thịt bò mềm, nạm bò giò heo giòn sần sật hấp dẫn quá các bạn ạ. Thật đơn giản phải không các bạn, chúc các bạn sớm thực hiện cho mình 1 tô bún bò chuẩn vị Huế nhé.</p>
<p dir="ltr"><strong>Lưu ý khi làm món bún bò Huế</strong></p>
<p dir="ltr">Khi hầm&nbsp;xương, hầm&nbsp;lửa nhỏ để nước xương được trong không bị đục.</p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và nội dung bài viết có sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=A_o2qfaTgKs" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bún bò">Cô Ba Bình Dương</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-bo" title="Cách nấu bún bò Huế tại nhà, thơm ngon chuẩn vị truyền thống">Cách nấu bún bò Huế tại nhà, thơm ngon chuẩn vị truyền thống</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-bo</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-bo</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 02:58:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu bò sốt vang ngon ngọt, đơn giản, dễ làm chuẩn vị miền Bắc]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Thịt bò sốt vang là món ăn được nhiều người ưa thích bởi hương vị thơm ngon, hấp dẫn đặc trưng. Thịt bò&nbsp;hầm chín, mềm ngọt, nước sốt đậm đà&nbsp;đem lại cảm giác ngon miệng cho cả nhà. Bò sốt vang có thể&nbsp;ăn cùng cơm, bún, phở&nbsp;hoặc&nbsp;bánh mì. </strong></p>
<p>Hãy cùng <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> vào bếp và tìm hiểu các&nbsp;nấu thịt bò sốt vang thơm ngon, đơn giản, dễ làm mà vẫn giữ được chuẩn vị miền Bắc&nbsp;nhé!</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu thịt bò sốt vang</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt nạm bò: 1kg</li>
<li>Khoai tây: 2 củ</li>
<li>Cà rốt: 1 củ</li>
<li>Cà chua: 1 quả</li>
<li>Hành tây: ½ củ</li>
<li>Rượu vang đỏ: 100ml</li>
<li>Tương cà: 50g</li>
<li>Bơ lạt: 30g</li>
<li>Tỏi băm: 1 thìa cà phê</li>
<li>1 thanh quế, 2-3 quả hồi</li>
<li>Ngũ vị hương: 1 thìa cà phê</li>
<li>Bột năng: 5g</li>
<li>Gia vị: dầu ăn, muối, đường, hạt nêm, bột ngọt.</li>
<li>Tiêu xay: 1 thìa cà phê</li></ul>
<p>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-kho-banh-mi" target="_blank" title="Cách nấu bò kho bánh mì thơm ngon đơn giản, đổi món cuối tuần">Cách nấu bò kho bánh mì thơm ngon đơn giản, đổi món cuối tuần</a></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu thịt bò sốt vang" data-thumb="original" original-height="949" original-width="1861" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-1c711171-bd84-48cd-b1a0-5553b3310017.jpg?v=1625472845687" /><em>Nguyên liệu nấu thịt bò sốt vang</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách nấu bò sốt vang</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu bò sốt vang</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt bò rửa qua rượu với gừng, sau đó rửa lại với nước sạch để ráo. Sau đó dùng dao thái miếng vuông vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây rửa sạch thái hạt lựu.</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch thái múi cau</p>
<p dir="ltr">Cà rốt gọt vỏ rửa sạch tỉa hoa thái miếng mỏng.</p>
<p dir="ltr">Khoai tây gọt vỏ rửa sạch thái miếng vuông.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt bò</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt bò vào bát, cho vào cùng 1 thìa cà phê tỏi băm, 1 thìa cà phê ngũ vị hương, 1,5 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa cà phê đường, 4 thìa cà phê rượu vang đỏ sau đó trộn đều cho thịt bò ngấm gia vị trong 30 phút.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt bò 30 phút cho ngấm gia vị" data-thumb="original" original-height="1071" original-width="1415" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-7c1af32e-b6b8-4e6a-ab53-5e5887a175b5.jpg?v=1625473013736" /><em>Ướp thịt bò 30 phút cho ngấm gia vị</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu bò sốt vang</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp, cho vào 2 thìa cà phê dầu ăn, cho hành tây vào đảo đều. Sau đó cho cà chua vào cùng, cho tiếp tương cà vào đảo đều đun cho cà chua chín sau đó cho bơ vào đảo đều cho tan. Bơ tan hết cho thịt bò đã ướp vào đảo đều.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xào thịt bò cho săn lại" data-thumb="original" original-height="1071" original-width="1318" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-72f71157-eea9-488c-b263-d263ee5e24e4.jpg?v=1625473145640" /><em>Xào thịt bò cho săn lại</em></p>
<p dir="ltr">Cho phần rượu vang đỏ còn lại vào các bạn đun cho thịt săn lại, khi thịt bò săn lại các bạn đổ 1 lít nước vào đun cho sôi sau đó cho quế và hồi vào đun tiếp. Nêm thêm 1 thìa cà phê muối, sau đó hạ nhỏ lửa đun trong khoảng 60 phút cho thịt chín mềm. Thịt bò đã mềm các bạn cho khoai tây vào đun cho chín, sau đó cho cà rốt vào đun tiếp cho chín, rau củ đã chín các bạn cho bột năng đã pha với nước vào nồi khuấy đều đun cho bột chín nước sốt sánh lại các bạn tắt bếp.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thanh-pham" style="text-align: justify;">Thành phẩm</h2></div>
<p dir="ltr">Bò sốt vang đã chín các bạn múc ra bát, với món bò sốt vang các bạn có thể ăn kèm với bánh mì rất ngon, miếng thịt mềm, rau củ chín tới mà ko bị nát, nước sốt sánh sền sệt thơm mùi rượu vang.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt bò sốt vang chuẩn vị miền Bắc ăn kèm với bánh mì" data-thumb="original" original-height="1071" original-width="1446" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-456e05a3-5a19-4727-9542-4a7d159fd634.jpg?v=1625473514596" /><em>Thịt bò sốt vang chuẩn vị miền Bắc ăn kèm với bánh mì</em></p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Lưu ý khi nấu món bò sốt vang</h2></div>
<p dir="ltr">Nên chọn loại thịt bò có gân ninh dừ sẽ ngon hơn</p>
<p dir="ltr">Nên chọn rượu vang đỏ thay vì rượu vang trắng</p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=7nhqcpRKt3w" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bò sốt vang">Góc Bếp Nhỏ</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-sot-vang" title="Cách nấu bò sốt vang ngon ngọt, đơn giản, dễ làm chuẩn vị miền Bắc">Cách nấu bò sốt vang ngon ngọt, đơn giản, dễ làm chuẩn vị miền Bắc</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-sot-vang</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-sot-vang</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 02:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bí quyết cách nấu bò lagu thơm lừng siêu ngon]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Bò lagu là một trong những món ăn kèm với bánh mì hoặc bún được rất nhiều người ưa chuộng. Tuy nhiên, để làm ra được món bò lagu "đúng chất", đậm đà, thơm ngon nhưng không quá béo thì cần phải có một chút bí quyết. <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ chia sẻ với bạn cách để thực hiện món ragu bò mềm tan, thơm lừng cho bữa ăn gia đình thêm phong phú nhé.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bò lagu</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt bò: 1kg&nbsp;</li>
<li>Cà rốt: 250g</li>
<li>Khai tây: 250g</li>
<li>Cà chua: 300g</li>
<li>Đậu trắng: 200g</li>
<li>Hành tím, tỏi: 40g</li>
<li>Hành tây: 60g</li>
<li>Nước dừa: 800ml</li>
<li>Rau mùi( ngò rí)</li>
<li><strong>Gia vị: </strong>muối, đường, hạt nêm, tiêu, sốt cà chua, bơ lạt, rượu vang đỏ.&nbsp;</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-sot-vang" target="_blank" title="Cách nấu bò sốt vang ngon ngọt, đơn giản, dễ làm chuẩn vị miền Bắc">Cách nấu bò sốt vang ngon ngọt, đơn giản, dễ làm chuẩn vị miền Bắc</a></em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách nấu bò lagu</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Để có được món bò ragu ngon nhất ăn kèm với bánh mì các bạn nên chọn bắp bò hoặc nạm bò, thịt bò có nhiều gân. Tinh Hoa Quê Nhà lựa chọn phần bắp và thịt, các bạn cho thịt vào chậu, cho 2 thìa cà phê rượu trắng, 1 chút gừng đập dập chà trộn đều chà lên bề mặt thịt cho sạch, sau đó đem rửa lại nước với nước để ráo. Đem thịt cắt thành miếng vuông vừa ăn khoảng 3-4 cm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt bò thái miếng vừa ăn" data-thumb="original" original-height="1060" original-width="1236" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-c9b80f6a-a065-4df5-8a20-2d04fde5cb82.jpg?v=1625464096439" /><em>Thịt bò thái miếng vừa ăn</em></p>
<p dir="ltr">Khoai tây gọt bỏ vỏ rửa sạch để ráo nước.</p>
<p dir="ltr">Cà rốt gọt vỏ cắt miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây tỉa hoa cho đẹp.</p>
<p dir="ltr">Cà chua gọt bỏ phần vỏ, bỏ hạt, băm nhuyễn phần thịt cà chua.</p>
<p dir="ltr">Hành tỏi bóc vỏ băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Làm xốt cà chua</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp cho 2 thìa dầu ăn đun nóng, cho hành tỏi vào phi thơm. Cho cà chua băm nhuyễn vào cho thêm 1 thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê đường sau đó xào lên, hạ nhỏ lửa đảo đều tay cho cà chua chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xào cà chua cho nhuyễn" data-thumb="original" original-height="944" original-width="1302" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-49230f38-8a2a-46f2-858c-4909584c6a6f.jpg?v=1625464183603" /><em>Xào cà chua cho nhuyễn</em></p>
<p dir="ltr">Cho 250ml nước vào đảo đều, cho tiếp 200g xốt cà hộp tiếp tục đảo cho xốt sánh lại là được.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Ướp thịt bò lagu</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt bò đã thái vào bát, cho vào 1 thìa cà phê muối, 1,5 thìa cà phê đường, 1 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa cà phê tiêu xay, 1 thìa cà phê hành tỏi băm trộn đều. Sau đó cho ½ chỗ nước xốt cà chua vừa làm trộn đều cho thấm ướp 1 tiếng đồng hồ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt bò lagu" data-thumb="original" original-height="896" original-width="1302" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-472d45d0-8183-4346-b7c2-54c7c329ef78.jpg?v=1625464510343" /><em>Ướp thịt bò lagu</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Hầm thịt bò lagu</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp cho 2 thìa cà phê dầu ăn đun nóng dầu, cho hành tỏi vào phi thơm, cho thịt bò đã ướp vào xào với nhiệt độ lửa lớn, xào đến khi thịt săn lại các bạn cho vào 2 thìa cà phê rượu vang đỏ vào đảo đều tay liên tục trong 2 phút. Cho 800ml nước dừa và 400ml nước lọc vào nồi đun lửa lớn cho sôi, sau khi sôi hạ nhỏ lửa hầm 1 tiếng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm thịt bò lagu" data-thumb="original" original-height="890" original-width="1367" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-07d3dcda-0ac0-4ccd-b642-5f94dbc59b27.jpg?v=1625464792891" /><em>Hầm thịt bò lagu</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo lần lượt cho đậu trắng, cà rốt, khoai tây hầm tiếp thêm 5 phút cho rau củ chín, nêm thêm 0,5 thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê hạt nêm, 1,5 thìa đường, ½ xốt cà chua còn lại. Sau cùng cho hành tây vào đảo đều xong tắt bếp và cho vào 1 thìa cà phê rượu vang đỏ khuấy đều.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thanh-pham" style="text-align: justify;">Thành phẩm bò lagu</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn múc bò và rau củ ra bát to, rắc thêm chút tiêu xay và rau mùi. Như vậy là bạn có thể thưởng thức rồi, món bò lagu này có thể ăn kèm cùng cơm hoặc bánh mì rất là ngon các bạn ạ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bò lagu" data-thumb="original" original-height="939" original-width="1367" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-17e4e989-a446-454e-af36-c458a746f652.jpg?v=1625466249414" /><em>Bò lagu</em></p>
<p dir="ltr">Thịt bò mềm, nước sốt sánh thơm, các loại rau củ chín tới ngọt bùi. Hấp dẫn quá, chúc các bạn thành công với công thức nấu bò lagu trên nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=JaCCK-85qY8" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bò lagu">Cô Ba Bình Dương</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-lagu" title="Bí quyết cách nấu bò lagu thơm lừng siêu ngon">Bí quyết cách nấu bò lagu thơm lừng siêu ngon</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-lagu</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-lagu</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 02:48:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu bò kho bánh mì thơm ngon đơn giản, đổi món cuối tuần]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Bò kho bánh mì là món ăn ngon, đơn giản dễ làm được nhiều bạn trẻ yêu thích. Công thức đặc biệt của bánh mì bò kho được <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> tiết lộ hôm nay sẽ làm bạn bất ngờ bởi cách làm vô cùng đơn giản đó nhé</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bò kho</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt bò: 1kg</li>
<li>Cà rốt: 500g</li>
<li>Hành tây: 1 củ</li>
<li>Củ sả, tỏi, ớt, hành tím</li>
<li>Rượu</li>
<li>Gừng</li>
<li>Nước dừa</li>
<li>Bột năng</li>
<li><strong>Rau thơm</strong>: mùi tàu, húng quế</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: hạt nêm, đường, gia vị nấu bò kho, nước tương, bột điều đó, vỏ quế hoa hồi, mai quế&nbsp; lộ.&nbsp;</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-kho" target="_blank" title="Cách nấu bò kho ngon mềm đúng điệu tại nhà">Cách nấu bò kho ngon mềm đúng điệu tại nhà</a></em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách nấu bò kho bánh mì</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế thịt bò</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 1kg thịt bò vào chậu, cho vào 1 chút rượu, 1 chút gừng đập dập vào chà qua chà lại miếng thịt bò cho bớt mùi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế thịt bò" data-thumb="original" original-height="970" original-width="1080" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-39fe68e0-f979-454c-92f7-751a1b8a6b94.jpg?v=1625455833684" /><em>Sơ chế thịt bò</em></p>
<p dir="ltr">Rửa lại qua với nước sau đó đem thái miếng vuông vừa ăn tầm 3cm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Sơ chế gia vị khác</strong></p>
<p dir="ltr">Cà rốt gọt vỏ rửa sạch, thái lát sóng dày 5 phân.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây thái miếng bản to</p>
<p dir="ltr">Hành tím, tỏi, ớt bóc vỏ bỏ cuống xay nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Xả 1 phần cắt lát mỏng, xay nhuyễn. 1 phần đập dập cắt khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gừng gọt vỏ rửa sạch xay nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Vỏ quế hoa hồi đem rang cho thơm.</p>
<p dir="ltr">Húng quế, mùi tàu rửa sạch. Húng quế thái nhỏ, mùi tàu thái khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Ướp bò kho</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt bò vào bát to, cho 1 nửa ớt xay, 1 nửa tỏi, hành, sả, gừng vào thịt bò. Cho vào thịt 1 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa đường, 1 thìa cà phê gia vị nấu bò kho, 3 thìa cà phê nước tương, ½ thìa bột điều đỏ, 2 thìa cà phê dầu ăn trộn đều ướp 60 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp bò kho" data-thumb="original" original-height="970" original-width="1080" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-ac15b099-5ba8-426c-98e0-ee5f806c143d.jpg?v=1625456219537" /><em>Ướp&nbsp;bò kho</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Hầm bò kho</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp cho 2 thìa dầu ăn đun nóng. Cho phần tỏi, ớt, hành, sả xay nhuyễn vào phi thơm, cho tiếp sả cây đập dập vào đảo, cho thịt bò đã ướp vào đảo đều cho săn lại. Cho tiếp 1 thìa mai quế lộ đảo đều, cho tiếp 1 lít nước dừa, 1 lít nước lọc vào đảo đều rồi đun sôi. Nồi thịt bò sôi các bạn hạ nhỏ lửa cho hoa hồi và quế đã rang thơm vào sau đó hầm 30 phút.&nbsp; Hầm được 30 phút các bạn cho cà rốt vào hầm tiếp thêm 20 phút nữa. Pha 1 chút bột năng với nước cho vào 2 thìa cà phê cho nước sốt sánh tiếp theo cho hành tây vào đun sôi. Hành tây và cà rốt chín các bạn tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm bò kho bánh mì" data-thumb="original" original-height="935" original-width="1080" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-63431d80-8579-4341-b934-91768d6c1217.jpg?v=1625456397822" /><em>Hầm bò kho bánh mì</em></p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thanh-pham" style="text-align: justify;">Thành phẩm bò kho bánh mì</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn múc bò kho ra bát, rắc thêm 1 chút mùi tàu và rau húng, mấy lát hành tây.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bò kho bánh mì" data-thumb="original" original-height="962" original-width="1080" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-80f286a2-020e-4673-8242-26ef551f774b.jpg?v=1625456487520" /><em>Bò kho bánh mì</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn có thể pha thêm chút muốt ớt để chấm thịt cho đậm đà.</p>
<p dir="ltr">1 miếng bánh bánh mì chấm nước sốt sánh sền sệt, ăn cùng 1 miếng thịt bò chấm với muối ớt thì ngon tuyệt các bạn ạ.&nbsp; Chúc các bạn thành công với công thức nấu món bò kho chấm bánh mì ngon ngay tại nhà của mình nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=y7_gFjlZ0r0" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bò kho bánh mì">Bếp xưa</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-kho-banh-mi" title="Cách nấu bò kho bánh mì thơm ngon đơn giản, đổi món cuối tuần">Cách nấu bò kho bánh mì thơm ngon đơn giản, đổi món cuối tuần</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-kho-banh-mi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-kho-banh-mi</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 02:14:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu bò kho ngon mềm đúng điệu tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Bò kho là một món ăn rất quen thuộc từ bữa điểm tâm nhẹ nhàng buổi sáng đến món chính trong đám tiệc. <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> hướng dẫn bạn&nbsp;cách nấu&nbsp;món bò ngon mềm,&nbsp;hương vị nồng nàn, nước dùng béo ngậy cùng từng miếng thịt bò mềm ngọt như muốn tan ra trong miệng.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu làm thịt bò kho</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt bò: 1kg</li>
<li>Đu đủ: 300g</li>
<li>Cà rốt: 300g</li>
<li>Xả: 4 cây</li>
<li>Hành tím: 50g</li>
<li>Tỏi: 20g</li>
<li>Hành tây: 1 củ.</li>
<li>Hành lá, rau mùi</li>
<li><strong>Gia vị ướp thịt:</strong> thảo quả, tai hồi, bột cà ri, lá nguyệt quế, cà ri dầu, hạt điều màu, đường phèn, bột nêm, gừng, rượu</li></ul>
<p><em>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-lagu" target="_blank" title="Bí quyết cách nấu bò lagu thơm lừng siêu ngon">Bí quyết cách nấu bò lagu thơm lừng siêu ngon</a></em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu bò kho" data-thumb="original" original-height="929" original-width="1776" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-b36cbf3c-0611-48da-890c-ea9a3e3db8e8.jpg?v=1625381922941" /><em>Nguyên liệu nấu bò kho</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách nấu bò kho</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 100ml rượu trắng, gừng đập dập vào chậu, cho thịt bò vào ướp 5 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế thịt bò" data-thumb="original" original-height="958" original-width="1476" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-b5f4778b-e36d-4e7b-8f7f-d38060c69593.jpg?v=1625382036414" /><em>Sơ chế thịt bò</em></p>
<p dir="ltr">Đun 1,5 lít nước cho sôi, cho bò vào chần qua chần lại trong 5 phút.</p>
<p dir="ltr">Chần được 5 phút vớt ra rửa lại với nước, sau đó thái miếng vuông vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Đu đủ gọt vỏ bỏ hạt, thái miếng.</p>
<p dir="ltr">Cà rốt gọt vỏ thái miếng dầy 2-3 phân.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây rửa sạch, 1 nửa thái miếng to, 1 nửa thái miếng nhỏ ngâm nước cho bớt độ hăng.</p>
<p dir="ltr"><strong>Sơ chế gia vị</strong>:&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Xả rửa sạch đập dập cắt khúc</p>
<p dir="ltr">Thảo quả rửa sạch đập dập</p>
<p dir="ltr">Hành tím đập dập</p>
<p dir="ltr">Tỏi&nbsp; bóc vỏ đập dập</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế gia vị" data-thumb="original" original-height="1080" original-width="1340" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-df511195-10c9-48db-a7d7-fc6cb0d9f0c1.jpg?v=1625382272207" /><em>Sơ chế gia vị</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt bò kho</strong></p>
<p dir="ltr">Cho bò đã thái vào bát to, cho vào 2 quả thảo quả và 2 tai hồi, cho phần lá xả vào, cho tiếp 1 nửa hành đập dập, 3 muỗng cà phê bột cà ri, 2 thìa cà phê lá nguyệt quế, 1 thìa cà phê cà ri dầu, 30g đường phèn, 15g bột nêm gà, 2 thìa cà phê màu dầu điều trộn đều lên và ướp 15 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt bò kho" data-thumb="original" original-height="1080" original-width="1377" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-30a07f5f-236d-40f6-976e-c1bd7f887ee5.jpg?v=1625382386754" />&nbsp;&nbsp;<em>Ướp thịt bò kho</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu bò kho</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên chảo, cho vào nồi 3 thìa cà phê dầu cho vào hành phi thơm, tiếp theo cho củ xả vào đảo đều, tiếp theo cho tỏi vào đảo cho vàng thơm tiếp theo cho thịt bò đã ướp vào xào cho săn lại. Thịt đã săn các bạn cho 600ml nước dừa vào đun sôi, nồi bò sôi các bạn cho đu đủ vào và nêm 5g muối và 1 thìa cà phê nước mắm rồi khuấy đều đun sôi 15 phút các bạn chế thêm 1,5 lít nước vào và đun cho sôi ( khi nồi sôi các bạn vớt bỏ phần bọt nổi trên mặt nồi).&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khi nồi bò kho sôi trở lại các bạn cho cà rốt vào nêm thêm 5g muối, 5g bột nêm, 5g nước mắm khuấy đều đun sôi lại sau đó hạ nhỏ lửa đun thêm 20 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu bò kho" data-thumb="original" original-height="1080" original-width="1286" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-f18f3e50-f60a-48d5-8eeb-c609e6f8c292.jpg?v=1625385407552" /><em>Nấu bò kho</em></p>
<p dir="ltr">Để nồi bò kho sánh và bóng các bạn pha hỗn hợp bột bắp cho 3 thìa cà phê nước, và 1 thìa cà phê bột bắp vào bát nhỏ, khuấy đều. Đổ từ từ vào nồi bò khô, đun sôi lại nước bò khô sánh sền sệt các bạn tắt bếp và cho hành tây vào.</p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="thanh-phan" style="text-align: justify;">Thành phẩm bò kho và thưởng thức</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn múc bò kho ra bát, rắc thêm 1 chút hành lá và rau mùi băm nhỏ, vài sợi hành tây thái mỏng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bò kho" data-thumb="original" original-height="1080" original-width="1255" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-e0b8e99a-256f-4333-8f26-9d11713a65ab.jpg?v=1625385494256" /><em>Bò kho mềm ngon</em></p>
<p dir="ltr">Bò kho ăn kèm được với rất nhiều món, khi ăn bò khò miếng bò mềm, nước sánh sền sệt có mùi thơm của thảo quả, tai hồi. Nước bò kho có màu đỏ của hạt điều màu rất đẹp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công với món bò kho mềm, ngon đổi vị cho bữa ăn gia đình.</p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=mIGf62TjAJg" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bò kho">Natha Food</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-kho" title="Cách nấu bò kho ngon mềm đúng điệu tại nhà">Cách nấu bò kho ngon mềm đúng điệu tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-kho</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bo-kho</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 01:59:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>