<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 13 Jul 2021 07:57:27 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 07:57:27 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách nấu bún Thái hải sản chua cay, thơm ngon đúng điệu]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ giới thiệu với các bạn cách nấu bún thái hải sản chua cay. Chị em nào chưa biết cách nấu và chế biến bún thái hải sản&nbsp;như thế nào cho ngon và đậm đà&nbsp;thì hãy cùng thực hiện theo cách làm bún thái hải sản&nbsp;dưới đây nhé.&nbsp;</strong></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bún thái hải sản</h2>
</div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bún: 500g</li>
<li>Thịt bò: 200g</li>
<li>Hải sản: Mực, tôm, nghêu</li>
<li><strong>Gia vị nước dùng</strong>: Me, sả, tỏi, riềng, gừng, lá chanh.</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: Rau rút, rau muống, mùi tàu, rau ngổ, hoa chuối bào.&nbsp;</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu bún thái" data-thumb="original" original-height="956" original-width="1570" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-81de87ec-f8f2-4e1d-8f6b-2dc9358e5770.jpg?v=1625743817195" /><em>Nguyên liệu nấu bún thái</em></p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu bún thái hải sản</h2>
</div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Tôm các bạn cắt bỏ phần đầu và chân sau đó rửa sạch.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế tôm" data-thumb="original" original-height="803" original-width="940" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-c6e70280-10de-463f-892f-92954c5e8a0c.jpg?v=1625743892892" /><em>Sơ chế tôm</em></p>
<p dir="ltr">Mực làm sạch bên trong loại bỏ ống mực bên trong sau đó rửa sạch để ráo thái miếng khoanh vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Thịt bò rửa sạch với nước thái miếng mỏng vừa ăn</p>
<p dir="ltr">Gừng cạo vỏ rửa sạch thái lát mỏng sau đó thái chỉ sợi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Riềng rửa sạch đập dập.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ đập dập băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Sả băm nhỏ phần đầu non, phần đuôi cắt khúc.</p>
<p dir="ltr">Rau rút, rau muống, hoa chuối các bạn rửa sạch để ráo và chần qua nước sôi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Hấp cách thuỷ hải sản</strong></p>
<p dir="ltr">Cho mực và tôm vào khay hấp, cho thêm ngọn sả bà vài lát gừng sau đó bắc lên bếp hấp cho tới khi chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hấp cách thuỷ hải sản" data-thumb="original" original-height="803" original-width="940" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-1b3adc75-7851-4dfc-aa6a-637dd3de007f.jpg?v=1625743953920" /><em>Hấp cách thuỷ hải sản</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước dùng bún thái hải sản</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp cho dầu ăn vào nồi. Cho phần tỏi, sả riềng, gừng vào đảo đều cho thơm, sau đó dùng rây lọc nước hấp hải sản vào nồi, cho tiếp 2 lít nước nóng vào nồi, để me vào rây lược lấy nước me. Cho tiếp 2 thìa cà phê tương cà và tương ớt vào nồi, và 1 thìa cà phê nước mắm, 1 chút bột ngọt muối và hạt nêm, 1 thìa cà phê đường.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước dùng bún thái" data-thumb="original" original-height="930" original-width="940" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-4f137731-dd91-4bb6-a4b1-b1473daf280e.jpg?v=1625744013955" /><em>Nấu nước dùng bún thái</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó dùng kéo cắt quả ớt vào nồi. Các bạn khuấy đều cho gia vị tan ra vừa ăn thì các bạn cho nghêu vào đun sôi, khi nước sôi các bạn cho lá chanh vào đảo đều cho thơm rồi hạ nhỏ lửa.&nbsp;</p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức bún thái hải sản chua cay thơm ngon</h2>
</div>
<p dir="ltr">Cho bún, hoa chuối bào, rau muống, rau rút vào bát, xếp mấy con tôm vài miếng mực, chút thịt bò. Sau đó chan nước dùng vào bát ngập bún. Mùi thơm toả ra thơm quá các bạn ạ, vị chua chua của me, cay cay của ớt.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bún thái hải sản chua cay" data-thumb="original" original-height="902" original-width="1159" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-73dfad91-26cd-4932-8497-690e2f98df52.jpg?v=1625744098616" /><em>Bún thái hải sản chua cay</em></p>
<p dir="ltr">Không từ nào có thể diễn tả nổi&nbsp;độ thơm&nbsp; ngon của tô bún thái hải sản&nbsp;này luôn, các bạn còn chần chừ gì mà không vào bếp thực hiện ngay những tô bún thái thơm ngon nhất cho người thân trong gia đình mình.</p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=A1sN00mOhP0" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách nấu bún thái">Bếp Của Vợ</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-thai" title="Hướng dẫn cách nấu bún Thái hải sản chua cay, thơm ngon đúng điệu">Hướng dẫn cách nấu bún Thái hải sản chua cay, thơm ngon đúng điệu</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-thai</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-thai</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 04:56:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bật mí cách nấu bún sườn chua ngon đậm vị Hà Nội]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Bún sườn chua ngọt&nbsp;là món ăn ngon dễ làm, chứa nhiều dinh dưỡng từ những nguyên liệu đơn giản. Nhất là những buổi sáng bận rộn, 1 tô bún sườn nóng hổi sẽ giúp bạn nạp đủ năng lượng cho buổi làm việc. Hãy cùng Tinh Hoa Quê Nhà vào bếp và chế biến&nbsp;bún sườn chua ngọt mang đậm hương vị của Hà Nội&nbsp;nhé.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bún sườn chua ngọt</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Sườn: 800g</li>
<li>Giò sống: 400g</li>
<li>Cà chua: 1 quả</li>
<li>Dứa: 1 miếng nhỏ</li>
<li>Ớt&nbsp; sừng: 1 quả</li>
<li>Me chua: 1 hộp 100g</li>
<li>Hành củ: 3 củ</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: xà lách, giá, hành, rau mùi.&nbsp;</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu bún sườn chua ngọt" data-thumb="original" original-height="1035" original-width="1611" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-dd3e9086-57ad-41c8-b220-3ce6489c4809.jpg?v=1625739656736" /><em>Nguyên liệu nấu bún sườn chua ngọt</em></p>
<p dir="ltr">Cách chọn sườn ngon: để tô bún sườn được ngon, khi ăn miếng sườn mềm không bị bã các bạn chọn mua loại sườn non, sườn non mềm, khi ăn sẽ ngọt thịt&nbsp; hơn.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu bún sườn chua ngọt</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Sườn rửa sạch với nước muối, sau đó rửa sạch lại với nước để ráo, chặt miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Giò sống cho vào bát, cắt phần đầu hành vào giò sống, 1 chút hành tỏi phi và 1 chút hạt tiêu sau đó trộn đều lên cho giò ngấm gia vị.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch cắt múi cau.</p>
<p dir="ltr">Dứa thái miếng&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành củ thái lát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp sườn non</strong></p>
<p dir="ltr">Cho sườn non vào bát, ướp sườn với 1 thìa cà phê hạt nêm, ½ thìa đường, ⅓ thìa cà phê bột ngọt, 1 thìa cà phê nước mắm sau đó trộn đều cho sườn ngấm gia vị.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp sườn non" data-thumb="original" original-height="727" original-width="829" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-050db80a-a45f-47cb-b354-ee7a9ff94fa2.jpg?v=1625739757732" /><em>Ướp sườn non</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước dùng bún sườn chua ngọt</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp, cho dầu ăn vào nồi tiếp cho hành vào phi thơm, sau đó cho sườn vào đảo đều cho săn lại, tiếp theo cho 1 nửa cà chua và dứa vào đảo đều lên cho thơm. Sau đó các bạn chế 2 lít nước nóng vào đun lên sôi, nồi sôi các bạn hạ nhỏ lửa, cho me rây lọc me, xong các bạn nêm gia vị 1,5 thìa cà phê đường. 1 thìa cà phê muối, 1 chút bột ngọt, 1 thìa cà phê nước mắm sau đó khuấy đều lên đun sôi trở lại.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước dùng bún sườn chua ngọt" data-thumb="original" original-height="1072" original-width="1259" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-923f83eb-07d9-44c5-ab38-40ed1561ea43.jpg?v=1625739877988" /><em>Nấu nước dùng bún sườn chua ngọt</em></p>
<p dir="ltr">Khi nồi sôi trở lại các bạn dùng thìa bắt giò sống vào nồi, bắt làm sao cho nó tròn đẹp. Đun lửa mạnh cho mọc chín, mọc chín các bạn cho nốt phần cà chua và dứa còn lại vào đun 2 phút các bạn tắt bếp.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức bún sườn chua ngọt</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn cho bún vào tô, xếp mọc và sườn lên bề mặt bún, sau đó múc nước dùng vài miếng cà chua và dứa lên ngập bún, rắc thêm 1 hành và mùi tàu.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bún sườn non " data-thumb="original" original-height="1072" original-width="1254" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-14694cfb-b1b6-41a5-a3a2-7e81141365a9.jpg?v=1625739980746" /><em>Bún sườn non&nbsp;</em></p>
<p dir="ltr">Vậy là bạn đã hoàn thành 1 tô bún sườn chua thơm ngon, có vị chua của me ngọt thanh từ dứa rất là thơm các bạn ạ</p>
<p>*Hình ảnh và nội dung bài viét sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=r9J4Dmq6jUo" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách nấu bún sườn">Bếp Của Vợ</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-suon" title="Bật mí cách nấu bún sườn chua ngon đậm vị Hà Nội">Bật mí cách nấu bún sườn chua ngon đậm vị Hà Nội</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-suon</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-suon</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 04:52:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách nấu bún riêu cua thơm ngon hấp dẫn dễ làm tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Bún riêu cua là món ăn dân dã truyền thống có từ rất lâu đời. Được chế biến từ những nguyên liệu vô cùng&nbsp;đơn giản mà tất cả mọi người dân 2 miền Nam Bắc đều ưa thích. Nhưng nếu bạn chưa biết nấu món này thì hãy cùng Tinh Hoa Quê Nhà thực hiện cách nấu bún riêu cua theo 2 hương vị của miền Nam và miền Bắc nhé.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="mien-bac" style="text-align: justify;">Bún riêu cua truyền thống miền Bắc</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu bún riêu cua truyền thống miền Bắc</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cua đồng xay: 1kg</li>
<li>Bún: 500g</li>
<li>Cà chua: 500g</li>
<li>Huyết heo ( tiết heo luộc):&nbsp; 200g</li>
<li>Đậu hũ chiên: 150g</li>
<li>Tôm khô: 50g</li>
<li>Mực khô: 30g</li>
<li>Giò sống: 100g</li>
<li>Mỡ heo: 100g</li>
<li>Hành tím: 100g</li>
<li>Trứng gà 2 quả</li>
<li>Màu dầu điều,&nbsp;</li>
<li>Hành lá, rau ăn kèm</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước làm bún riêu cua truyền thống miền Bắc.&nbsp;</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế cua đồng</strong></p>
<p dir="ltr">Cua mua về đem rửa sạch bùn đất bám trên thân cua, sau đó tách đôi phần mai cua để riêng, phần thân cua đem rửa qua với nước muối sau đó rửa sạch lại với nước rồi đem xay nhuyễn phần thân cua.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho phần thân cua xay vào bát to, cho vào 35g muối hạt trộn đều lên. Dùng màng bọc thực phẩm bọc lại để vào ngăn mát tủ lạnh 30 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Phần mai cua các bạn dùng thìa khều phần gạch ở mai cua ra bát. Sau đó đem gạch cua xào với mỡ chao hành cho thơm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lấy gạch cua đồng" data-thumb="original" original-height="833" original-width="1156" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-b43ec07f-377e-4780-af65-39aa56f6c36b.jpg?v=1625800589100" /><em>Lấy gạch cua đồng</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Sơ chế các nguyên liệu khác&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Tôm khô và mực đem ngâm nước cho mềm, sau đó rửa sạch lại với nước. Mực cắt nhỏ.</p>
<p dir="ltr">Cà chua cắt múi cam. Đem xào với mỡ chao hành và dầu màu điều.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Mỡ heo rửa sạch thái nhỏ, đem chao cho ra mỡ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, thái mỏng đem chao trong mỡ heo</p>
<p dir="ltr">Huyết heo thái miếng vuông vừa ăn, đem chần nước sôi cùng với đậu hũ chiên.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch. Đầu hành cắt khúc, lá hành thái nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Lọc cua</strong></p>
<p dir="ltr">Cua sau khi để tủ lạnh 30 phút các bạn đem ra, lọc với 4 lít nước. Từ từ cho nước vào phần cua xay rồi khuấy đều lên sau đó đợi lắng phần xương cua xuống đáy, các bạn gạn lấy phần trên. Cứ làm như thế cho đến khi lọc thấy phần xương cua trắng là được. Các bạn lọc xong cho nước cua vào ca cho vào ngăn mát tủ lạnh 30 phút để nước cua lắng lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lọc cua, gạn lấy phần nước và thịt cua" data-thumb="original" original-height="1035" original-width="1156" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-6bd1529b-cd07-46f1-bec7-869a2742d9a6.jpg?v=1625800664976" /><em>Lọc cua, gạn lấy phần nước và thịt cua</em></p>
<p dir="ltr">Cho phần xương cua vào phần vải buộc chặt lại để đun lấy nước ngọt từ xương cua. Để ca nước cua được 30 phút các bạn lấy rây lọc lấy 3 lít nước cua cho vào nồi. Còn lại 1 lít các bạn để nguyên trong ca.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Hấp&nbsp;riêu cua&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Với 1kg cua thì lượng riêu không đủ nhiều vì vậy các bạn sẽ dùng giò sống hấp với riêu cua mà ăn vẫn có vị riêu các bạn nhé. Các bạn cho giò sống vào bát, lấy 2 lòng đỏ trứng gà cho vào giò sống, cho ½ thìa bột ngọt và 1 chút hành lá thái nhỏ vào sau đó các bạn đổ 1 lít nước lọc cua còn lại vào dùng tay bóp cho phần giò sống và trứng tan ra hoà quyện vào cùng nước lọc cua sau đó đem hấp 40 phút cho chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hấp riêu cua" data-thumb="original" original-height="956" original-width="1386" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-49b619fb-b22f-43bc-a17b-33ab47c7297f.jpg?v=1625800775145" /><em>Hấp riêu cua</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi hấp riêu chín các bạn đem khay riêu cua lên bếp ga đun nhẹ lửa cho riêu hấp ra hết nước. Các bạn chắt phần nước vào nồi nước riêu. Để phần riêu cua hấp có vị thơm ngon béo ngậy các bạn lấy phần gạch cua đã xào dải lên bề mặt riêu cua hấp cho thơm</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 5: Nấu nước riêu cua</strong></p>
<p dir="ltr">Để nồi nước riêu cua được thơm và ngọt các bạn đem tôm khô và mực chiên lên và đun lấy nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp, cho 1 chút mỡ chao hành vào sau đó cho tôm mực vào chiên khi nào thấy tôm mực vàng và có mùi thơm. Các bạn cho nước vào đun sôi cho nước ngọt vị tôm và mực, sau đó cho thêm phần xương cua bọc trong vải vào đun sôi sau đó các bạn hạ nhỏ lửa đun 30 phút cho tôm mềm. 30 phút sau khi tôm đã mềm các bạn đổ 3 lít nước cua đã lọc vào nồi sau đó đun sôi lên.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nồi nước riêu cua thơm ngon, béo ngậy" data-thumb="original" original-height="979" original-width="1386" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-9a9dcbc5-f88d-454f-836b-2e879fdb3177.jpg?v=1625800863883" /><em>Nồi nước riêu cua thơm ngon, béo ngậy</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn vớt xương cua ra, sau đó cho các bạn cho đậu hũ và huyết heo, cà chua vào nồi đun sôi sau đó cho đầu hành vào và nêm gia vị, cho thêm 2 thìa canh đường, 20g bột ngọt, 20g nước mắm, 20g mắm tôm. Đun sôi nồi nước riêu cua rồi tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thưởng thức bún riêu cua</strong></p>
<p dir="ltr">Nồi nước dùng đã xong các bạn bắt đầu thưởng thức cùng với bún. Vì là cách nấu riêu truyền thống nên sẽ không dùng xương heo để hầm nước dùng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bún riêu cua đồng truyền thống" data-thumb="original" original-height="956" original-width="1412" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/9-70d0b437-45be-4c62-923b-74bfd13886f2.jpg?v=1625800958517" /><em>Bún riêu cua đồng truyền thống</em></p>
<p dir="ltr">Nhưng cho xác cua vào hầm thì nước riêu vẫn rất ngọt và&nbsp;đậm đà, riêu cua hấp rất mềm mà không bị khô. khi ăn bún riêu cua các bạn ăn&nbsp;kèm cùng với các loại rau thơm rất là ngon.</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Mẹo nấu riêu cua ngon</strong></h3>
<p dir="ltr">Khi lọc nước cua các bạn không nên dùng rây vì không lấy được thịt cua. Các bạn gạn sẽ lấy được cả nước và thịt cua.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nấu riêu cua dùng mỡ heo sẽ thơm ngon béo ngậy hơn dùng dầu ăn.</p>
<p dir="ltr">Dùng giò sống hấp riêu sẽ mềm, ngon hơn là thịt xay</p>
<p dir="ltr">Tuỳ theo khẩu vị gia đình các bạn có thể không cho mắm tôm.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="mien-nam" style="text-align: justify;">Bún riêu cua miền Nam</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm bún riêu cua miền Nam</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Xương ống: 2kg</li>
<li>Thịt xay: 400g</li>
<li>Tôm khô: 100g</li>
<li>Huyết</li>
<li>Tàu hũ chiên</li>
<li>Cua đồng xay</li>
<li>Riêu cua</li>
<li>Hành tím khô</li>
<li>Hành tây</li>
<li>Trứng gà: 3 quả</li>
<li>Hành lá</li>
<li>Cà chua</li>
<li>1 bó rau muống.&nbsp;</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu bún riêu cua miền Nam" data-thumb="original" original-height="931" original-width="1770" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-e0008e70-530d-4053-9291-e74e62af549c.jpg?v=1625803762226" /><em>Nguyên liệu nấu bún riêu cua miền Nam</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước làm bún riêu cua miền Nam</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Để nồi nước dùng trong các bạn rửa xương xong phải chần qua nước sôi với vài lát hành tây trong 5 phút sau đó đem rửa sạch để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím khô bóc vỏ, thái lát mỏng sau đó đem phi thơm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sach, phần đầu hành thái khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cà chua rửa sạch thái múi cau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Rau muống nhặt phần ngon non rửa sạch, sau đó đem trần qua nước sôi cho tái.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Huyết thái miếng vuông vừa ăn sau đó đem luộc sơ qua.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tôm khô đem xay nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Lọc cua</strong></p>
<p dir="ltr">Cho cua đồng xay ra bát to, cho vào 2 lít nước khuấy đều cho tan ra sau đó dùng rây lọc nước cua vào nồi, phần xác cua đem bỏ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lọc lấy phần nước cua" data-thumb="original" original-height="885" original-width="1710" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-58a5f181-e947-4b81-ad31-a9f568b2d90f.jpg?v=1625804635156" /><em>Lọc lấy phần nước cua</em></p>
<p dir="ltr">Đun sôi nồi nước cua, nồi sôi các bạn vớt lấy phần riêu cua nổi lên bề mặt cho ra bát to.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Làm riêu cua</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 400g thịt vào bát to đựng sẵn riêu cua vừa vớt ra. Cho thêm phần tôm xay vào, cho tiếp hộp riêu cua mua sẵn vào, cho tiếp 3 quả trứng vào nêm 2 muỗng canh đường, 2 muỗng canh mắm tôm rồi trộn đều hỗn hợp riêu cua lên.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trộn đều hỗn hợp làm riêu cua" data-thumb="original" original-height="832" original-width="1293" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-a1cb335a-06cb-4797-a3de-f9dfbf86e50e.jpg?v=1625805018839" /><em>Trộn đều hỗn hợp làm riêu cua</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Hầm xương</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 1 củ hành tây và xương đã rửa sạch vào nồi, cho 2,5 lít nước vào nồi, cho thêm 1 thìa cà phê tiêu, 2 thìa cà phê bột nêm, 1 thìa cà phê đường, 1 thìa cà phê muối. Đậy nắp lại và hầm xương 40 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 5: Nấu nước riêu cua</strong></p>
<p dir="ltr">Xương hầm được 40 phút rồi các bạn vớt xương và củ hành tây ra ngoài, đổ phần nước cua đã đun vào nồi nước xương, sau đó đun sôi nồi nước dùng, các bạn dùng thìa viên giò thành mọc, và viên cả phần riêu thả vào nồi rồi đun sôi lên cho mọc và riêu nổi lên.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước dùng bún riêu cua" data-thumb="original" original-height="908" original-width="1256" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-484752f0-f25d-4e0a-97c1-b7ee3fe3bb1b.jpg?v=1625805356509" /><em>Nấu nước dùng bún riêu cua</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn cho đậu hũ, cà chua, đầu hành vào nồi, cho tiếp huyết heo vào sau đó đun sôi lên là được các bạn nhé. Các bạn cho thêm ⅓ thìa gạch tôm khuấy đều lên cho màu đẹp hơn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thưởng thức bún riêu cua hương vị miền nam.&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho rau muống và bún vào tô, múc nước dùng sau đó múc thêm mọc, riêu, đậu hũ, huyết lên bề mặt. Nhìn hấp dẫn không các bạn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bún riêu cua hương vị miền Nam" data-thumb="original" original-height="1038" original-width="1425" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-e201249b-d5dd-4fc6-99c4-1a71e8b3f389.jpg?v=1625805457147" /><em>Bún riêu cua hương vị miền Nam</em></p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công với 2 cách nấu bún riêu cua theo hương vị 2 miền Nam Bắc nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và nội dung bài viết thao khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PQ8RzkK3-Lg" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bún riêu cua">KT food Stories</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_P-N8TA5-nw" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bún riêu cua">Natha Food</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-rieu-cua" title="2 cách nấu bún riêu cua thơm ngon hấp dẫn dễ làm tại nhà">2 cách nấu bún riêu cua thơm ngon hấp dẫn dễ làm tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-rieu-cua</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-rieu-cua</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 04:24:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách nấu bún ốc ngon, đơn giản dễ làm chuẩn vị Hà Nội]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Bún ốc là món ăn ưa thích của mọi người dân miền Bắc, nhất là bát bún ốc Hà Nội chua cay thơm ngon. Bây giờ bạn không nhất thiết phải đến Hà Nội mới có thể thưởng thức được tô bún ốc ngon chuẩn vị Hà Nội, chỉ cần ở ngay trong gian bếp nhà mình bạn&nbsp;cũng có thể có ngay tô bún ốc thơm ngon với sự hướng dẫn của Tinh Hoa Quê Nhà nhé.&nbsp;</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bún ốc</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Ốc: 1kg</li>
<li>Bún tươi: 500g</li>
<li>Xương heo: 400g</li>
<li>Giò sống: 150g</li>
<li>Đậu: 2 miếng</li>
<li>Cà chua: 3 quả</li>
<li>Hành, mùi tàu</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: Rau muống bào, tía tô, kinh giới, húng lủi, giá đỗ</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Muối, đường, hạt nêm, tiêu xay, nước mắm, màu dầu điều, hành, tỏi khô.</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu bún ốc" data-thumb="original" original-height="994" original-width="1897" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-40e63302-93cd-4587-81d8-b57d264da14a.jpg?v=1625735973789" /><em>Nguyên liệu nấu bún ốc</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="so-che" style="text-align: justify;">Cách nấu bún ốc</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Ngâm ốc với nước vo gạo qua đêm, sau đó rửa lại với nước sạch. Cho vào nồi luộc chần qua 2 phút, sau đó vớt ra để nguội, dùng que khều phần thịt, phần vỏ đem bỏ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm ốc với nước vo gạo 6 tiếng" data-thumb="original" original-height="1008" original-width="1326" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-1-5c1387ab-f79c-4433-be5b-5a97126d3518.jpg?v=1625737094975" /><em>Ngâm ốc với nước vo gạo 6 tiếng</em></p>
<p dir="ltr">Rửa sạch phần thịt ốc với nước sạch, sau đó vớt lên để ráo,&nbsp; sau đó đem 1 phần ốc băm nhuyễn, phần còn lại để vào bát sau đó đem xào với dầu màu điều và hành tỏi băm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Xương heo rửa qua với nước muối,&nbsp; đem trần qua nước sôi 2 phút sau đó vớt ra rửa sạch lại với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tỏi và hành tím bóc vỏ băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cà chua các bạn bổ múi cam, sau đó xào cùng với dầu màu điều và hành tỏi băm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Đậu hũ các bạn cắt miếng vuông vừa ăn, cho vào chảo chiên vàng lên.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành lá và rau mùi tàu rửa sạch các bạn thái nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Làm chả ốc</strong></p>
<p dir="ltr">Cho ốc băm nhuyễn&nbsp;vào bát, cho thêm giò sống vào, cho 1 phần hành tỏi băm vào bát ốc băm nhuyễn, phần còn lại cho vào ốc chưa băm. Cho vào mỗi bát 1 chút hạt nêm, đường, 1 ít tiêu xay và 1 ít nước mắm, 1 chút màu dầu điều.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Làm chả ốc" data-thumb="original" original-height="994" original-width="986" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-8cd8e4d2-de19-47bd-98f4-0e7106cf1a85.jpg?v=1625736180990" /><em>Làm chả ốc</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó trộn đều lên cho ngấm gia vị. Phần chả ốc các bạn viên lại thành từng viên tròn đem đi chiên qua dầu ăn cho chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước dùng bún ốc</strong></p>
<p dir="ltr">Cho xương đã trần vào nồi cho thêm 2 lít nước, đun sôi sau hạ nhỏ lửa hầm 30 phút cho xương mềm. Nước dùng đã hầm được 30 phút các bạn cho cà chua và tàu hũ vào đun thêm 5 phút.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nướng dùng bún ốc" data-thumb="original" original-height="1005" original-width="1525" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-3b028842-0828-4718-bf5e-ede5f12b0e4b.jpg?v=1625736272629" /><em>Nấu nướng dùng bún ốc</em></p>
<p dir="ltr">Nêm hết phần gia vị đã chuẩn bị vào ½ thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê đường, hạt nêm, nước mắm, 1 thìa cà phê sa tế rồi khuấy đều cho tan đun cho sôi trở lại sau đó các bạn cho thêm 10ml giấm khuấy đều tắt bếp.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức món bún ốc</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn cho vào tô 1 chút giá đỗ, rau muống bào và 1 chút bún, xếp chả ốc và ốc xào lên bề mặt bún. Múc nước dùng, múc thêm vài miếng cà chua và đậu hũ. Sau đó rắc thêm 1 chút hành lá mùi tàu băm nhuyễn. Một&nbsp;tô bún ốc rất thơm ngon, có màu rất đẹp, vị cay nồng của sa tế và vị chua thanh nhẹ của giấm rất hấp dẫn các bạn ạ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bún ốc chuẩn vị Hà Nội" data-thumb="original" original-height="1008" original-width="1457" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-158f74e2-438c-40f9-b1c7-51b7faa1b0aa.jpg?v=1625736349878" /><em>Bún ốc chuẩn vị Hà Nội</em></p>
<p dir="ltr">Với cách nấu bún ốc đơn giản này thì ai cũng có thể vào bếp các bạn nhé. Chúc các bạn thành công!&nbsp;</p>
<p dir="ltr">*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=wuKeS8SifIE" rel="nofollow" target="_blank">Món Ăn Ngon</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-oc" title="Hướng dẫn cách nấu bún ốc ngon, đơn giản dễ làm chuẩn vị Hà Nội">Hướng dẫn cách nấu bún ốc ngon, đơn giản dễ làm chuẩn vị Hà Nội</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-oc</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-oc</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 04:15:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu bún mọc sườn non, giò heo thơm ngon chuẩn vị Hà Nội]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Bún mọc là món bún cực kì&nbsp;đơn giản và dễ làm, nên bún mọc luôn là lựa chọn hàng đầu&nbsp;được các bà nội trợ&nbsp;chọn&nbsp;làm cho cả gia đình. Nhưng để tô bún mọc được thơm ngon và đậm đà hơn thì cần có sự kết hợp thêm các nguyên liệu khác.</strong></p>
<p>Hãy&nbsp;cùng vào bếp&nbsp;với Tinh Hoa Quê Nhà để cùng thực hiện cách nấu bún mọc sườn non, giò heo&nbsp;với hương vị thơm ngon, hấp dẫn&nbsp;nhé.</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bún mọc</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Giò sống: 300g</li>
<li>Giò heo: 600g</li>
<li>Sườn non: 700g</li>
<li>Bún: 1kg</li>
<li>Cà rốt: 200g</li>
<li>Củ cải: 600g</li>
<li>Nấm mèo</li>
<li>Hành lá, rau mùi</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: Giá đỗ, rau muống bào</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu bún mọc" data-thumb="original" original-height="945" original-width="1713" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-d700659d-edd6-4602-bf5a-cd95c46da131.jpg?v=1625655035747" /><em>Nguyên liệu nấu bún mọc</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="so-che" style="text-align: justify;">Cách nấu bún mọc sườn non, giò heo</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu bún mọc</strong></p>
<p dir="ltr">Giò heo, sườn non các bạn rửa sạch với nước muối loãng sau đó cho vào nước sôi chần qua sau đó rửa sạch với nước và để ráo</p>
<p dir="ltr">Củ cải, cà rốt các bạn gọt bỏ phần vỏ rửa sạch để ráo. Tạo hình hoa thái miếng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nấm mèo ngâm nước nóng cho nở, cắt bỏ phần tai rửa sạch lại với nước, đem thái nhỏ băm nhuyễn.</p>
<p dir="ltr">Hành lá, rau mùi nhặt sạch rửa sạch với nước để ráo, rau mùi phần cọng thái nhỏ cho vào giò sống phần lá thái nhuyễn. Hành lá phần đầu hành để lại phần lá thái nhỏ cho 1 nửa vào giò sống 1 nửa để cùng với rau mùi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Làm mọc</strong></p>
<p dir="ltr">Cho giò sống vào bát, cho cọng rau mùi thái nhuyễn vào, cho thêm 1 chút hành lá thái nhỏ, cho nấm mèo thái nhuyễn, cho ½ thìa cà phê tiêu, 1 thìa cà phê tỏi phi, nêm 1 thìa cà phê đường, 1 thìa cà phê nước mắm sau đó trộn đều lên. Bọc màng thực phẩm lại sau đó để ngăn mát tủ lạnh 15 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Đun nước dùng bún mọc</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 3 lít nước đun sôi sau đó cho củ cải, cà rốt vào tiếp theo cho phần giò heo và sườn non sau đó nêm ½ thìa cà phê muối, ½ thìa cà phê hạt nêm, ⅓ thìa cà phê bột ngọt, 1 thìa cà phê đường, 2 thìa cà phê tỏi phi. Sau đó đun sôi (khi sôi có bọt các bạn vớt hết bọt), nồi sôi các bạn hạ nhỏ lửa đun trong 10 phút, sau đó các bạn dùng thìa múc giò sống tạo viên tròn rồi cho vào nồi nước dùng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun nước dùng bún mọc" data-thumb="original" original-height="932" original-width="1290" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-30f97eda-002b-4e32-a394-2b60869f5143.jpg?v=1625655594703" /><em>Đun nước dùng bún mọc</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn đun sôi trở lại, sau đó đun thêm 20 phút nữa cho phần giò heo và sườn non chín là được. Khi sườn non và giò heo chín các bạn nêm lại nước dùng xem đã vừa chưa, nếu chưa vừa các bạn có thể nêm thêm gia vị sao cho phù hợp khẩu vị của gia đình mình nhé. Nồi nước dùng bún mọc đã vừa ăn các bạn cho đầu hành vào và tắt bếp.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức món bún mọc sườn non giò heo</h2></div>
<p dir="ltr">Nồi nước dùng rất là thơm đặc trưng, nước trong không&nbsp;bị đục. Các bạn cho 1 chút bún vào tô, cho thêm giá đỗ, rau muống bào sau đó các bạn múc 1 vài miếng mọc, giò heo, sườn non và vài miếng củ cải cà rốt.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bún mọc sườn non giò heo" data-thumb="original" original-height="1005" original-width="1310" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-34d42e5d-b3ec-4efa-81e8-c430b96295e0.jpg?v=1625655784178" /><em>Bún mọc&nbsp;sườn non giò heo</em></p>
<p dir="ltr">Múc nước dùng ngập bún, cho thêm chút hành và rau mùi thái nhỏ, 1 chút xíu tiêu là tô bún mọc đã ngon ơi là ngon rồi rác bạn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">*Hình ảnh và nội dung bài viết tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=KubMR7l-1UQ" rel="nofollow" target="_blank" title="Cách nấu bún mọc">Món Ăn Ngon Mỗi Ngày</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-moc" title="Cách nấu bún mọc sườn non, giò heo thơm ngon chuẩn vị Hà Nội">Cách nấu bún mọc sườn non, giò heo thơm ngon chuẩn vị Hà Nội</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-moc</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-moc</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 04:06:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bí kíp cách nấu bún măng vịt ngon như ngoài tiệm tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p><strong>Bún măng vịt hay miến măng vịt là món ăn được&nbsp;nhiều người ưa thích.&nbsp;Tinh Hoa Quê Nhà bật bí cho các bạn công thức nấu bún măng vịt&nbsp;vừa ngon, vừa đơn giản. Vị béo ngậy của thịt vịt hoà quyện cùng nước dùng ngọt thanh cùng vị sần sật của măng sẽ mang đến cho bạn một món ăn ngon khó cưỡng.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bún măng vịt</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Ức vịt: 500g</li>
<li>Măng</li>
<li>Bún khô: 1 gói</li>
<li>Hành tím khô: 5 củ</li>
<li>Hành lá, rau mùi, rau răm.&nbsp;</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu bún măng vịt" data-thumb="original" original-height="928" original-width="1761" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-5cf2bb8d-7db6-4d43-af91-5b13ec922d05.jpg?v=1625650696568" /><em>Nguyên liệu nấu bún măng vịt</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="so-che" style="text-align: justify;">Cách nấu bún măng vịt</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Giã 1 nửa củ gừng cho vào vịt, thêm 2 thìa cà phê giấm. ½ thìa cà phê muối dùng tay trộn đều nguyên liệu chà lên phần da và phần thịt vịt cho sạch sau đó rửa sạch lại với nước.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế thịt vịt" data-thumb="original" original-height="928" original-width="1196" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-1be3cdf5-da7a-4027-8a15-2817e53322be.jpg?v=1625650777266" /><em>Sơ chế thịt vịt</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó chặt miếng vừa ăn cho vào bát, nêm 1 thìa cà phê hạt nêm, ⅓ thìa cà phê bột ngọt, ½ thìa cà phê muối, ½ thìa cà phê đường, 1 thìa cà phê nước mắm, 1 chút tiêu sau đó trộn đều lên ướp 30 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Măng thái miếng vừa ăn ngâm nước muối, sau đó đem luộc qua, sau đó rửa sạch với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bún các bạn trần qua nước sôi khoảng 5 phút cho bún mềm ra các bạn vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành bóc vỏ thái lát mỏng, 1 phần trộn với 1 thìa cà phê bột bắp chao vàng lên, phần còn lại để nguyên.&nbsp;Hành lá rửa sạch, phần đầu hành cắt khúc, phần lá hành thái nhỏ. Rau răm, rau mùi rửa sạch để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Xào măng</strong></p>
<p dir="ltr">Để măng khi ăn không bị ngái và&nbsp;đậm vị các bạn sẽ xào qua măng. Các bạn bắc chảo lên bếp đun nóng cho dầu ăn vào, cho thêm hành khô phi thơm, cho măng vào xào, nêm 1 thìa cà phê hạt nêm, ⅓ thìa cà phê bột ngọt, 1 thìa cà phê nước mắm. Các bạn đảo đều lên đun 5 phút cho măng ngấm gia vị.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Xào thịt vịt</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp cho dầu ăn đun nóng, cho hành vào phi thơm cho thịt vịt vào xào khi nào thịt săn lại các bạn tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu nước dùng bún măng</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho vào nồi 1,5 lít nước đun sôi lên, cho vịt đã xào qua vào đun sôi 15 phút cho thịt vịt chín, sau đó bạn cho măng vào nồi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước dùng bún măng vit" data-thumb="original" original-height="906" original-width="993" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-01a97a81-5990-4c58-8667-4b783393181e.jpg?v=1625651327895" /><em>Nấu nước dùng bún măng vit</em></p>
<p dir="ltr">Nêm 2 thìa cà phê hạt nêm, ½ thìa cà phê muối, ⅓ thìa cà phê bột ngọt, 3 thìa cà phê đường đun sôi thêm 10 phút các bạn cho đầu hành vào và tắt bếp nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thanh-pham" style="text-align: justify;">Thành phẩm và thưởng thức bún măng vịt</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn cho bún vào tô, múc thêm măng và thịt vịt, chan thêm nước dùng, rắc thêm 1 chút hành lá thái nhỏ thêm 1 chút xíu tiêu nữa là đã có 1 tô bún măng vịt hấp dẫn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Tô bún măng vịt thơm ngon, hấp dẫn" data-thumb="original" original-height="928" original-width="1159" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-a4df865b-0ccc-4d5a-854c-1b0150c9841f.jpg?v=1625651411596" /><em>Tô bún măng vịt thơm ngon, hấp dẫn</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn hãy vào ngay gian bếp nhà mình nấu cho các thành viên gia đình thưởng thức những tô bún măng vịt thơm ngon hấp dẫn mà lại dễ làm nhé.&nbsp;</p>
<p>*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=7rCcKA6Chg4" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bún măng vịt">Bếp Của Vợ</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-mang-vit" title="Bí kíp cách nấu bún măng vịt ngon như ngoài tiệm tại nhà">Bí kíp cách nấu bún măng vịt ngon như ngoài tiệm tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-mang-vit</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-mang-vit</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 04:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bật mí cách nấu bún mắm Miền Tây ngon trứ danh]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Bún mắm là một trong những món ăn đặc sản của miền tây nam bộ được rất nhiều người ưa thích, và trở nên phổ biến nhờ mùi đặc trưng của mắm cá linh cá sặc rất đậm đà hấp dẫn.</strong></p>
<p dir="ltr">Hải sản mực, tôm, cá vừa chín tới, vẫn giữ được độ ngọt dai, nước dùng thơm ngọt vừa không bị mặn quá. Nghe thôi đã thấy hấp dẫn đúng không nào, cùng theo chân Tinh Hoa Quê Nhà vào bếp thực hiện món bún mắm chuẩn vị miền tây Nam Bộ nhé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bún mắm miền tây Nam Bộ</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Nguyên liệu thịt</strong></p>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Mắm cá linh, mắm cá sặc: 600g</li>
<li>Cá lóc: 800g</li>
<li>Mực: 300g</li>
<li>Tôm tươi: 200g</li>
<li>Thịt ba rọi: 200g</li>
<li>Thịt heo quay: 100g</li>
<li>Xương heo: 500g</li>
<li>Củ cải trắng: 200g</li>
<li>Chả ớt, chả đậu bắp.&nbsp;</li></ul>
<p dir="ltr"><strong>Nguyên liệu rau</strong></p>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Quả dứa: ½ quả. Cà tím: 1 quả. Ớt: 4 quả. Rau muống bào</li>
<li>Rau thơm: húng lủi, húng quế, kinh giới, kèo néo, rau đằng</li>
<li>Hẹ: 100g</li>
<li>Bún tươi: 1kg</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Hành, tỏi, sả, đường phèn, bột ngọt, nước mắm me, mắm cá linh, mắm cá sặc</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="so-che" style="text-align: justify;">Sơ chế nguyên liệu nấu bún mắm miền tây nam bộ</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu thịt</strong></p>
<p dir="ltr">Cá lóc cạo vảy, rửa với nước muối và chanh, sau đó rửa lại với nước cắt khúc từng miếng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Mực rửa sạch với nước muối pha loãng,&nbsp;rửa sạch lại với nhiều nước sau đó để ráo.&nbsp;&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Thịt ba rọi rửa sạch cắt miếng mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt ba rọi thái miếng mỏng vừa ăn" data-thumb="original" original-height="911" original-width="1313" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-a6f55722-4e62-4b26-b7d9-ad73887d6650.jpg?v=1625646048040" /><em>Thịt ba rọi thái miếng mỏng vừa ăn</em></p>
<p dir="ltr">Thịt quay cắt miếng dày 2 phân.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tôm rửa sạch, cắt râu</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Sơ chế gia vị và rau:</strong>&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Dứa gọt vỏ, thái miếng dày</p>
<p dir="ltr">Cà tím thái mỏng 2 phân ngâm với nước cho hết thâm sau đó vớt lên để ráo</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thái cà tím miếng vừa ăn" data-thumb="original" original-height="911" original-width="1313" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-935ede99-7dcf-4a6a-90fa-3a5630c45ad8.jpg?v=1625645619008" /><em>Thái cà tím miếng vừa ăn</em></p>
<p dir="ltr">Sả đập dập thái mỏng phần đầu xả sau đó băm nhuyễn,&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tỏi bóc vỏ đập dập băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Ớt bỏ cuống bỏ hạt băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các loại rau nhặt sạch rửa với nước cho sạch sau đó vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu bún mắm miền tây Nam Bộ</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Nấu mắm</strong></p>
<p dir="ltr">Cho mắm cá linh và cá sắt vào nồi, cho thêm 1 lít nước. Cho 3 củ hành tím và phần ngọn củ sả vào đun nhẹ lửa 15 phút. Sau đó dùng rây lọc lấy phần nước mắm, phần xác mắm bỏ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu mắm cùng với sả cho thơm" data-thumb="original" original-height="957" original-width="1324" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-6d4f0ff1-d892-4159-9ea3-499a459d1c25.jpg?v=1625645711103" /><em>Nấu mắm cùng với sả cho thơm</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Luộc hải sản</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 1,5 lít nước cho thêm ½ thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê đường cho thêm vài cọng sả và vào củ hành tím đun nóng khoảng 80 độ C các bạn cho cá vào luộc trước, luộc tầm 5 phút cá chín các bạn gắp cá ra và cho tôm mực vào luộc tiếp khoảng 10 phút các bạn vớt ra. Bóc vỏ tôm, và thái mực thành miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Xào thịt ba rọi</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp, cho 2 thìa dầu ăn, cho phần sả băm nhuyễn, hành tỏi ớt băm nhuyễn vào phi thơm sau đó cho thịt ba rọi vào đảo đều cho săn lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu nước dùng bún mắm</strong></p>
<p dir="ltr">Đổ phần nước luộc hải sản vào nồi nước cốt mắm, cho dứa vào đun nhẹ lửa cho sôi, nêm 1 thìa cà phê đường phèn, ½ thìa cà phê bột ngọt.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nước dùng bún mắm" data-thumb="original" original-height="957" original-width="1210" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-d02c28a0-5a51-49a2-93f7-23d580a31f15.jpg?v=1625645821065" /><em>Nấu nước dùng bún mắm</em></p>
<p dir="ltr">Vớt dứa ra ngoài, cho phần thịt ba rọi đã xào vào đun sôi, nồi sôi các bạn cho cà tím vào đun thêm 2 phút sau đó cho hẹ vào và tắt bếp.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức bún mắm hương vị miền tây Nam Bộ</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn cho bún vào bát, xếp cá, thịt quay, tôm, mực, chả ớt, chả đậu bắp. Sau đó múc nước dùng chan lên trên bề mặt ngập hải sản.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bún mắm hương vị miền tây Nam Bộ" data-thumb="original" original-height="892" original-width="1210" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-024b5957-7eb7-4a54-8efc-0e1dd159835a.jpg?v=1625645922172" /><em>Bún mắm hương vị miền tây Nam Bộ</em></p>
<p dir="ltr">Vậy là đã xong 1 tô bún mắm chuẩn vị miền tây Nam Bộ rồi các bạn ạ, ăn kèm với tô bún mắm là các loại rau đã chuẩn bị và chấm hải sản với nước mắm me rất là thơm. Chúc các bạn thành công nha.</p>
<p dir="ltr">Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng thao khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aOYDKeFsTIQ" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bún mắm">Cô Ba Bình Dương</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-mam" title="Bật mí cách nấu bún mắm Miền Tây ngon trứ danh">Bật mí cách nấu bún mắm Miền Tây ngon trứ danh</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-mam</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bun-mam</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu bột sắn dây thanh mát ăn như chè giải nhiệt ngày hè]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Bột sắn dây là tinh bột được chiết xuất từ củ của cây sắn dây. Bột sắn dây có rất nhiều công dụng đặc biệt là với trẻ nhỏ và phụ nữ mang thai. Tinh Hoa Quê Nhà hướng dẫn bạn cách nấu bột sắn dây trẻ nhỏ đều thích ăn.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu bột sắn dây</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bột sắn dây</li>
<li>Đường</li>
<li>Nước lọc</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu bột sắn dây" data-thumb="original" original-height="944" original-width="1057" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-cbb8ccfc-5f0f-4ecf-b3c4-066c92ec7213.jpg?v=1625810417602" /><em>Nguyên liệu bột sắn dây</em></p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách nấu chè bột sắn dây</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Pha hỗn hợp sắn dây</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho vào nồi 3 thìa bột sắn dây, 1 thìa đường và 2 bát con nước. Sau đó các bạn khuấy đều cho sắn dây và đường tan hết vào trong nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hỗn hợp bột sắn dây có màu trắng sữa" data-thumb="original" original-height="944" original-width="1057" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-47c0ee6b-e60a-4ce8-a382-24edcd6409d9.jpg?v=1625810491978" /><em>Hỗn hợp bột sắn dây có màu trắng sữa</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu hỗn hợp&nbsp;bột sắn dây</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn bật bếp lên đun cho nước lăn tăn sôi các bạn hạ nhỏ lửa, khuấy đều tay cho đến khi bột sắn dây dần dần chuyển từ hỗn hợp màu trắng sữa sang màu trắng trong thì các bạn tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hỗn hợp bột sắn dây sau khi nấu chín có màu trắng trong" data-thumb="original" original-height="944" original-width="1057" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-62ae9be3-239f-4e12-86f9-d937b00cf006.jpg?v=1625810562476" /><em>Hỗn hợp bột sắn dây sau khi nấu chín có màu trắng trong</em></p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức bột sắn dây</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn múc sắn dây đã nấu chín ra bát, để nguội cho vào ngăn mát tủ lạnh 1 tiếng, sau đó mang ra ăn thì các bạn nhỏ chắc chắn sẽ thích thú với vị mát mà lại ngọt thanh của chè sắn dây.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và nội dung bài viết tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=gT535XoHXIE" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu bột sắn dây">Bột sắn dây Hoa Hằng</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bot-san-day" title="Cách nấu bột sắn dây thanh mát ăn như chè giải nhiệt ngày hè">Cách nấu bột sắn dây thanh mát ăn như chè giải nhiệt ngày hè</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bot-san-day</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-bot-san-day</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 03:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách làm món canh trai nấu chua vừa mát vừa sạch cho ngày hè]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Vào những ngày hè nóng bức, cơ thể háo nước liên tục, các Mẹ nên lựa chọn món ăn có vị chua thanh, vừa chống ngán cơm lại giúp giải nhiệt.&nbsp;Hôm nay Tinh hoa quê nhà sẽ giới thiệu tới các bạn món canh trai nấu chua, vừa bổ dưỡng lại thanh mát cho ngày hè.</strong></p>
<p><em><img alt="cách nấu canh trai ngon, trai nấu gì ngon, các món ăn từ trai nước ngọt" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/canh-chua-nau-trai-10.jpg?v=1626009689066" /></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu làm món canh trai nấu chua</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Trai:&nbsp;1-1,5kg ( chọn con to và đảm bảo độ tươi sống)</li>
<li>Cà chua: 2-3 quả (tùy vào độ nhiều ít của trai, nếu có cà chua bi càng ngon)</li>
<li>Hành tím:&nbsp;2&nbsp;củ ( đem thái nhỏ)</li>
<li>Hành lá, rau răm&nbsp;</li>
<li>Gừng: 1/2 củ (đập cho dập sơ)</li>
<li>Ớt tươi:&nbsp;1-2 quả.</li>
<li>Khế chua: 2 quả cỡ vừa, hoặc nếu có dấm bỗng càng tốt, có thể giúp đánh mùi tanh của trai.</li>
<li>Các gia vị cần thiết: Dầu ăn, muối, nước mắm, bột nêm&nbsp;</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-lam" style="text-align: justify;">Cách chế biến món Canh trai nấu chua</h2></div>
<p><strong>Bước 1: Rửa sạch nguyên liệu trai</strong></p>
<p>Trai đem rửa sạch ngâm vài tiếng với nước vo gạo cho trai nhả hết chất bẩn ra ngoài, đem rửa lại cho sạch chất bẩn trên vỏ.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Để làm món Canh trai nấu chua ngon, nguyên liệu cần được rửa sạch" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/canh-chua-nau-trai-1.jpg?v=1626001409898" /><br />
<em>Để làm món Canh trai nấu chua ngon, nguyên liệu cần được rửa sạch</em></p>
<p>Sau khi rửa sạch trai, ta tiến hành luộc trai cùng nửa củ gừng đập sơ, 2 quả ớt để nguyên quả cho đỡ cay, một ít dấm bỗng hoặc dấm gạo (cho vừa để nước luộc trai không bị quá chua)</p>
<p><strong>Bước 2: Sơ chế trai đã luộc</strong></p>
<p>Sau khi luộc trai đến khi trai mở hết miệng là đã chín, tiến hành vớt trai ra và&nbsp;tách bỏ vỏ để nguội. Nước luộc trai không bỏ đi mà dùng lưới hoặc tấm vải xô&nbsp;lọc sạch.</p>
<p><img alt="Món Canh trai nấu chua khi luộc trai đã mở tách đôi vỏ là đã chín" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/canh-chua-nau-trai-2.jpg?v=1626004019549" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Trai chỉ cần tách đôi vỏ là đã chín, đem vớt bỏ vỏ</em></p>
<p>Sau khi bỏ hết phần vỏ trai, ta được phần thịt trai, tiến hành bóp hết chất bẩn ở phần bụng trai cho sạch.</p>
<p><img alt="Để làm món Canh trai nấu chua ngon, nguyên liệu cần được rửa sạch bóp kỹ phần chất bẩn bên trong" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/canh-chua-nau-trai-3.jpg?v=1626004385834" /></p>
<p style="text-align: center;"><i>Đem bóp hết chất bẩn bên trong bụng trai</i></p>
<p>Sau khi đã sơ chế sạch sẽ, đem phần thịt trai thái miếng nhỏ và đem tẩm ướp với 1/2 thìa cafe muối, 1 thìa nước mắm và đem ướp trong vòng 5 phút&nbsp;</p>
<p><img alt="Đem thái và ướp thịt trai với mắm, một chút muối và dấm bỗng, món canh chua nấu trai sẽ bớt vị tanh" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/canh-chua-nau-trai-5.jpg?v=1626005139874" /></p>
<p style="text-align: center;"><i>Đem thái và ướp thịt trai với mắm, một chút muối và dấm&nbsp;bỗng</i></p>
<p><strong>Bước 5: Chế biến món canh trai nấu chua.</strong></p>
<p>Trai sau khi được sơ chế và tẩm ướp, thái nhỏ hành tím và bắc lên bếp đảo cho thơm, cho phần trai đã ướp vào đảo tới khi săn lại thì tắt bếp.</p>
<p><img alt="đem phần thịt trai bắc lên chảo đảo cho săn" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/canh-chua-nau-trai-6.jpg?v=1626005542652" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Đem phần thịt trai bắc lên chảo đảo cho săn</em></p>
<p>Bắc nồi nấu canh lên, cho 1 muỗng dầu ăn, hành tím đem đảo thơm, tiếp đến cho 2 quả cà chua đã thái vào đảo cho chín (Cà chua sẽ mang lại vị chua và màu đỏ đẹp mắt cho nồi canh trai).&nbsp;</p>
<p><img alt="Đảo cà chua chín và đổ phần nước luộc trai vào" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/canh-chua-nau-trai-9.jpg?v=1626006358795" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Đảo cà chua chín và đổ phần nước luộc trai vào</em></p>
<p>Đổ phần nước luộc trai đã lọc từ trước vào, đun sôi và tiến hành nên thêm chút hạt nêm (các Mẹ nhớ chút nhỏ thôi vì phần thịt trai chúng ta đã ướp mắm, nêm vừa ăn thì món canh sẽ bị mặn).</p>
<p><img alt="Trai nấu chua ngon" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/canh-chua-nau-trai-7.jpg?v=1626007359789" /></p>
<p style="text-align: center;"><i>Sau khi nồi canh đã sôi lăn tăn đem đổ nốt phần thịt trai đã xào vào</i></p>
<p>Cho phần trai đã được đảo săn trước đó&nbsp;vào và đun sôi trong vòng vài phút, đem nêm trở lại cho vừa ăn, cho hành lá và rau răm (nếu không thích vị hành và rau răm có thể tự điều chỉnh), nếu cần thêm vị chua nêm thêm chút dấm bỗng cho đến khi cảm thấy đúng khẩu vị.</p>
<p><img alt="Thưởng thức món canh trai nấu chua" data-thumb="original" original-height="385" original-width="629" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/canh-chua-nau-trai-8.jpg?v=1626007610735" /></p>
<p>Sau khi nêm nếm cho vừa ăn là chúng ta đã có món Canh trai nấu chua cho ngày hè, vừa đổi món vừa thanh mát, vị chua vừa phải, vị ngọt của trai pha quyện chút mùi đăc trưng của rau răm tạo nên hương vị đặc trưng.&nbsp;</p>
<p><em>* Công thức và ảnh được tham khảo từ<a href="https://www.youtube.com/watch?v=xWtQndTr7iw"> Feedy Vn</a>&nbsp;</em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-trai" title="Cách làm món canh trai nấu chua vừa mát vừa sạch cho ngày hè">Cách làm món canh trai nấu chua vừa mát vừa sạch cho ngày hè</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-trai</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-canh-trai</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 03:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>