<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Sep 2021 02:47:45 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 02:47:45 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách nấu gạo lứt bằng nồi cơm điện và nồi thường]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Gạo lứt đã trở thành một loại thực dưỡng phổ biến đối với nhiều người Việt Nam.&nbsp;Đặc biệt là các chị em ưa chuông vì những tác dụng về sức khoẻ của gạo lứt như giảm cân, trị tiểu đường, tăng sức đề kháng...</strong></p>
<p dir="ltr">Tuy nhiên khác với cách nấu&nbsp;gạo thông thường, gạo lứt cần có một số lưu ý.&nbsp;Hôm nay <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ hướng dẫn cách bạn 2 cách nấu cơm gạo lứt. Cùng vào bếp thôi nào!</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="noi-com" style="text-align: justify;">Cách nấu gạo lứt bằng nồi cơm điện</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu gạo lứt</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo lứt: 300g</li>
<li>Nước: 400ml</li>
<li>Nồi cơm điện sharp</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu gạo lứt bằng nồi cơm điện</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu gạo lứt</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 300g gạo lứt vào nồi, cho thêm 1 chút nước vào vo gạo, vo nhẹ nhàng để loại bỏ phần bụi bẩn bám trên hạt gạo là được, sau đó các bạn đổ nước vo gạo ra ngoài.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Vo gạo lứt, loại bỏ bụi bẩn" data-thumb="original" original-height="498" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-311b7618-da91-4f90-825a-c4cf5c0a70c5.jpg?v=1631984842819" /><em>Vo gạo lứt, loại bỏ bụi bẩn</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cơm gạo lứt bằng nồi cơm điện</strong></p>
<p dir="ltr">Để cơm gạo lứt tơi, và mềm các bạn cho 400ml nước vào nồi cùng với gạo lứt.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đong đủ lượng nước vào nồi" data-thumb="original" original-height="498" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-e20a92d5-24c0-4581-b8c3-7f76500d49db.jpg?v=1631984909294" /><em>Đong đủ lượng nước vào nồi</em></p>
<p dir="ltr">Cho ruột nồi vào nồi điện, chọn chế độ nấu cơm, sau đó bấm thêm thời gian hẹn giờ là 2 giờ.</p>
<p dir="ltr">Khi các bạn hẹn giờ gạo sẽ được ngâm trong nước, khi nào hết thời gian nồi cơm sẽ tự động nấu cơm,.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bấm nút hẹn giờ, nồi sẹ tự nấu theo giờ hẹn" data-thumb="original" original-height="498" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-cfdba958-c055-4c45-bec3-5f024e3e8d92.jpg?v=1631984982268" /><em>Bấm nút hẹn giờ, nồi sẹ tự nấu theo giờ hẹn</em></p>
<p dir="ltr">Khi nấu xong cơm không hề bị nhão, hoặc khô. Cơm chín mềm, tơi lắm luôn các bạn nha. Với cách nấu gạo lứt bằng nồi cơm điện này rất tiện lợi, vì các bạn chỉ cần vo gạo sau đó cho nước và gạo vào nồi và hẹn giờ.</p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn đi có việc đến giờ về là cơm đã chín rồi các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cơm gạo lứt nấu bằng nồi cơm điện, dẻo, thơm, tơi." data-thumb="original" original-height="498" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-c04159b8-5a3d-4729-bf1f-65077cb7eef9.jpg?v=1631985041715" /><em>Cơm gạo lứt nấu bằng nồi cơm điện, dẻo, thơm, tơi.</em></p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="noi-thuong" style="text-align: justify;">Cách nấu gạo lứt muối mè với nồi thường</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu gạo lứt muối mè</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo lứt: 350g</li>
<li>Lạc (đậu phộng): 100g</li>
<li>Mè đen rang sẵn: 50g</li>
<li>Nồi đất: 1 cái</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu gạo lứt muối mè với nồi thường</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu gạo lứt muối mè</strong></p>
<p dir="ltr">Gạo lứt cho ra rổ, vo sạch với nước, ngâm gạo qua đêm, sau đó vớt ra để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm gạo lứt cùng với nước để qua đêm" data-thumb="original" original-height="537" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-ebfe98f7-af9b-4a75-8763-e467e58187b5.jpg?v=1632056006546" /><em>Ngâm gạo lứt cùng với nước để qua đêm</em></p>
<p dir="ltr">Lạc đem rang với lửa nhỏ cho chín và giòn. Sau đó cho vào cối giã nát, múc ra bát nhỏ.</p>
<p dir="ltr">Mè đen đã rang cho vào cối giã nhuyễn, sau đó cho vào cùng bát với lạc trộn đều cùng với 1 thìa canh muối.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Giã nhuyễn đậu phộng và mè đen rồi trộn với nhau" data-thumb="original" original-height="477" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-ada547f5-eeb8-47c2-98cd-cab002b0db7f.jpg?v=1632056416240" /><em>Giã nhuyễn đậu phộng và mè đen rồi trộn với nhau</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cơm gạo lứt với nồi thường</strong></p>
<p dir="ltr">Cho gạo lứt vào nồi đất, cho thêm 500ml nước, ngập xâm xấp gạo lứt. Bật lửa nhỏ, đun sôi nồi gạo lứt.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu gạo lứt cùng với lửa nhỏ" data-thumb="original" original-height="471" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/8-1-7502e875-4905-4813-84ee-8ae6d1de3d54.jpg?v=1632056364490" /><em>Nấu gạo lứt cùng với lửa nhỏ</em></p>
<p dir="ltr">Khi nồi sôi mở vung đảo nhẹ cho cơm chín đều, khi nồi cơm gạo lứt cạn hết nước các bạn bật lửa nhỏ hết cỡ để nồi cơm chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thưởng thức cơm gạo lứt muối mè đậu phộng</strong></p>
<p dir="ltr">Cơm gạo lứt chín các bạn đơm cơm ra bát, rắc thêm chút muối mè đậu phộng, thưởng thức khi cơm còn nóng rất là ngon nha các bạn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức cơm gạo lứt cùng với muối mè" data-thumb="original" original-height="477" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-e980d19c-6b79-45ff-b337-efd8a43f22fb.jpg?v=1632056495927" /><em>Thưởng thức cơm gạo lứt cùng với muối mè</em></p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="loi-ich" style="text-align: justify;">Lợi ích của gạo lứt</h2>
</div>
<p dir="ltr">Gạo lứt là loại gạo chỉ xay bỏ vỏ trấu, chưa được xát bỏ lớp cám gạo vì vậy gạo lứt có rất nhiều lợi ích cho sức khỏe cũng như lợi ích làm đẹp cho chị em phụ nữ</p>
<p dir="ltr">Gạo lứt có nhiều dinh dưỡng, đặc biệt là các sinh tố vi lượng, thành phần của gạo lứt gồm các chất tinh bột, chất đạm, chất béo, chất xơ và các vitamin B1 B2 B3 B6 axit amin.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gạo lứt tăng cường hệ miễn dịch, giúp con người giảm nguy cơ mắc ung thư, giảm lượng vi khuẩn bất lợi, tiêu diệt vi rút làm giảm quá trình lão hoá.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gạo lứt làm giảm cholesterol, phòng ngừa bệnh tim mạch,&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hợp chất trong gạo lứt có tác dụng giải độc axit alpha, tốt cho việc thanh lọc gan, hỗ trợ điều trị xơ gan hiệu quả.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gạo lứt còn là nguyên liệu rất tốt để các chị em phụ nữ làm mặt nạ đắp lên mặt, nhưng cũng tuỳ thuộc từng loại da, các bạn có ý định dùng tinh bột gạo lứt đắp mặt thì các bạn cần tìm hiểu kĩ nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Công dụng của gạo lứt cực kì tốt, nhưng các bạn cũng không nên lạm dụng quá nhé, 1 tuần nên ăn 2-3 bữa gạo lứt thôi nha.&nbsp;</p>
<p><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=yvyMxx0FDAU" rel="nofollow" target="_blank">NTP YouTube</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=5y2kwd5D4nc" rel="nofollow" target="_blank">Ducan Kitchen</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-gao-lut" title="Hướng dẫn cách nấu gạo lứt bằng nồi cơm điện và nồi thường">Hướng dẫn cách nấu gạo lứt bằng nồi cơm điện và nồi thường</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-gao-lut</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-gao-lut</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 02:46:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mách bạn 2 cách nấu gà thơm ngon, dễ làm tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Thịt gà là nguyên liệu dễ tìm, dễ chế biến, lại thơm ngon và bổ dưỡng. Hôm nay <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ&nbsp;chia sẻ cho bạn công thức và cách nấu gà rang lá chanh và sốt chua ngọt thơm ngon bổ dưỡng tại nhà.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="la-chanh" style="text-align: justify;">Gà rang lá chanh</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu gà rang lá chanh</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt gà: 1kg</li>
<li>Lá chanh: 2-3 lá</li>
<li>Ớt: 2 quả</li>
<li>Gừng củ: 10g</li>
<li>Hành tím: 1 củ</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Hạt nêm, muối.</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu gà rang lá chanh" data-thumb="original" original-height="472" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-cbeb2e83-966f-4082-801e-ad47830ac9cf.jpg?v=1632295469839" /><em>Nguyên liệu nấu gà rang lá chanh</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu gà rang lá chanh</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu gà rang lá chanh</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt gà các bạn chặt miếng vừa ăn, sau đó đem trần qua cùng với nước sôi pha muối khoảng 3-4 phút, sau đó đem rửa sạch lại cùng với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, thái nhuyễn</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế nguyên liệu nấu gà lá chanh" data-thumb="original" original-height="472" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-10eff1e6-abc7-477d-9e29-0b500b6d59d7.jpg?v=1632295625899" /><em>Sơ chế nguyên liệu nấu gà lá chanh</em></p>
<p dir="ltr">Gừng rửa sạch thái lát mỏng, sau đó thái sợi.</p>
<p dir="ltr">Ớt các bạn bỏ hạt, thái sợi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Lá chanh rửa sạch, thái sợi nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt gà</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt gà vào bát, cho thêm ½ thìa cà phê muối, 1 thìa canh hạt nêm, 1 chút bột ngọt, ⅓ thìa canh đường,1 thìa canh nước mắm sau đó đảo đều lên cho gà thấm gia vị, ướp gà trong 30 phút.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu gà rang lá chanh</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp, cho dầu ăn vào đun nóng, cho phần hành tím vào phi cho thơm, hành tím thơm các bạn cho thịt gà vào đảo đều đun cho thịt chín. Các bạn nêm gia vị theo khẩu vị gia đình các bạn nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chế biến gà rang lá chanh" data-thumb="original" original-height="472" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-06df8e3d-7d7f-4ae2-9da9-45d17d1a1cef.jpg?v=1632295714330" /><em>Chế biến gà rang lá chanh</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo đảo đều cho đến khi cạn nước, thịt gà hơi cháy xém 1 chút là các bạn lần lượt cho ớt, xả vào đảo đều cho thơm.</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho lá chanh vào đảo đều là các bạn có thể tắt bếp được nhé. Xúc thịt gà ra đĩa và thưởng thức món thịt gà rang lá chanh thơm ngon các bạn nhé.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="chua-ngot" style="text-align: justify;">Gà sốt chua ngọt</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu gà sốt chua ngọt</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt gà: 500g</li>
<li>Bột mì: 80g</li>
<li>Trứng gà: 1 quả</li>
<li>Hành tím: 3 củ</li>
<li>Tỏi: 3 tép</li>
<li>1 gói sốt gia vị hoàn chỉnh: 80g</li>
<li>Vừng trắng rang chín: 5g</li>
<li>Hành lá thái nhỏ</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Muối, hạt nêm, rượu, dầu ăn, nước tương, dầu hào, hạt tiêu.&nbsp;</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu gà sốt chua ngọt</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu gà sốt chua ngọt</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt gà các bạn chọn phần ức gà, rửa sạch thái miếng vuông nhỏ vừa ăn.&nbsp;Cho thịt gà vào bát, cho thêm 3g muối, 3g hạt nêm, 15ml rượu và dầu ăn, 15ml nước tương, 10ml dầu hào. Sau đó trộn đều, và ướp trong 30 phút cho thịt gà ngấm gia vị.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt gà 30 phút cùng với gia vị" data-thumb="original" original-height="434" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-b80d8740-8370-44d6-9bbc-cfdb0c46342c.jpg?v=1632296851552" /><em>Ướp thịt gà 30 phút cùng&nbsp;với gia vị</em></p>
<p dir="ltr">Hành tím, tỏi bóc vỏ. Đập dập băm nhuyễn.</p>
<p dir="ltr">Cho bột mì vào bát, đập 1 quả trứng gà vào bột mì, cho thêm chút hạt tiêu, cho 1 chút nước khuấy đều hỗn hợp lên cho đều.&nbsp;</p>
<div class="tipsrecipe">
<p dir="ltr"><strong>Lưu ý: </strong>Tuỳ thuộc vào từng loại bột mì mà các bạn sử dụng, cho lượng nước phù hợp nhé, vì bột mì để lâu sẽ cần nhiều nước hơn. Tránh cho nhiều quá hỗn hợp bột mì sẽ bị loãng quá.</p></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Làm thịt gà sốt chua ngọt</strong></p>
<p dir="ltr">Trước khi làm thịt gà sốt chua ngọt các bạn cần chiên qua thịt gà. Lấy thịt gà đã ướp cho vào hỗn hợp bột mì áo qua 1 lớp bột mì, sau đó cho vào dầu ăn chiên cho miếng thịt gà vàng giòn là được các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chiên thịt gà cho ràng" data-thumb="original" original-height="434" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-ee8af7fc-5aec-4cf8-8c50-65fbab65c4aa.jpg?v=1632296931614" /><em>Chiên thịt gà cho vàng</em></p>
<p dir="ltr">Để thịt gà sốt chua ngọt được thơm ngon các bạn bắc chảo lên bếp, cho 1 chút dầu ăn, cho hành tỏi vào phi thơm vàng. Cho thịt gà đã chiên vào đảo đều cho ngấm hành, tỏi. Sau đó các bạn cho sốt sườn xào chua ngọt, gia vị hoàn chỉnh vào đảo đều, đun lửa nhỏ khoảng 3 phút cho thịt gà ngấm sốt.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo thịt gà với nước sốt hoàn chỉnh" data-thumb="original" original-height="434" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-69b91598-388a-4495-bbd5-15fcc6060de7.jpg?v=1632297511408" /><em>Đảo thịt gà với nước sốt hoàn chỉnh</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn rắc thêm chút vừng trắng đã rang chín sau đó tắt bếp, cho thịt ra đĩa, cho thêm chút hành lá. Như vậy là món thịt gà sốt chua ngọt đã hoàn thành, với món ăn này đảm bảo là các bé nhà bạn sẽ thích mê luôn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức thịt gà xốt chua ngọt" data-thumb="original" original-height="434" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-0371275d-51a1-4e56-b48e-6e155ac6088e.jpg?v=1632297590665" /><em>Thưởng thức thịt gà xốt chua ngọt</em></p>
<p dir="ltr">Còn chần chừ gì mà không làm cho các bé trong gia đình nhà mình luôn, chúc các bạn thành công nhé.</p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=iCcaj5J3AxM" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu gà ngon">Bếp Của Vợ</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=bohrNyWyRek" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu gà ngon">Cooky Food</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ga-thom-ngon" title="Mách bạn 2 cách nấu gà thơm ngon, dễ làm tại nhà">Mách bạn 2 cách nấu gà thơm ngon, dễ làm tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ga-thom-ngon</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ga-thom-ngon</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 02:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bật mí 2 cách nấu gà lá giang thơm ngọt, chua dịu, đúng vị siêu ngon]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Lá giang là một loại cây thuộc họ dây leo, có vị chua thanh nhẹ, mọc phổ biến ở tỉnh&nbsp;miền Trung và đồng bằng sông Cửu Long. Thịt gà kết hợp với lá giang tạo nên món ăn thơm ngon, béo thơm vị gà, chua chua vị lá giang. Hãy cùng vào bếp <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ hướng dẫn bạn 2 cách nấu canh gà là giang và lẩu gà lá giang nha.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="canh-ga" style="text-align: justify;">Canh gà lá giang</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu canh gà lá giang</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt gà: 1,2kg</li>
<li>Lá giang: 20g</li>
<li>Hành tím, tỏi, ớt</li>
<li>Xả: 2 củ</li>
<li>Ngò gai ( mùi tàu)</li>
<li><strong>Gia vị:</strong> Hạt nêm, muối, đường, bột ngọt, nước mắm.</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu canh gà lá giang</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu canh gà lá giang</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt gà các bạn&nbsp;rửa sạch, dùng muối chà phần da bên ngoài cho sạch để khử mùi tanh của gà, rửa lại với nước, chặt miếng vừa ăn.</p>
<p dir="ltr">Lá giang rửa sạch với nước để ráo, bóp cho nát phần lá.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế nguyên liệu nấu canh gà lá giang" data-thumb="original" original-height="432" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-b578ab48-19aa-460c-a4d3-e3d3982444c4.jpg?v=1632272454347" /><em>Sơ chế nguyên liệu nấu canh gà lá giang</em></p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, băm nhỏ</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ, đập dập, băm nhuyễn</p>
<p dir="ltr">Xả bóc lớp vỏ già, rửa sạch, 1 củ&nbsp; thái mỏng băm nhuyễn phần non củ còn lại đập dập cắt khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Ngò gai rửa sạch, cắt khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt gà</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào thịt gà 1 thìa cà phê hạt nêm, ½ thìa cà phê muối, ½ thìa cà phê bột ngọt và đường, cho hết phần xả băm vào trộn đều lên và ướp 15 phút cho ngấm gia vị.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu canh gà lá giang</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào nồi đun cho dầu nóng, cho hành tỏi băm, ớt và xả cắt khúc vào đảo đều cho vàng thơm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo thịt gà cho săn lại" data-thumb="original" original-height="432" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-bce93553-98cd-4070-9055-d23d7aabcac8.jpg?v=1632273766802" /><em>Đảo thịt gà cho săn lại</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó cho thịt gà vào đảo đều cho săn, thịt săn các bạn cho vào nồi 1 lít nước đun sôi, khi nồi canh sôi các bạn nêm thêm hạt nêm và nước mắm theo khẩu vị của gia đình mình nhé. Tiếp theo cho lá giang vào nồi dun sôi trở lại.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu canh gà lá giang" data-thumb="original" original-height="432" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-4dd16dc5-1705-4d59-98b8-7ad548bbb6a7.jpg?v=1632273828221" /><em>Nấu canh gà lá giang</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho ngò gai vào khuấy đều và tắt bếp, múc canh gà lá giang ra bát và thưởng thức được ngay các bạn nhé.</p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="lau-ga" style="text-align: justify;">Lẩu gà lá giang</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu lẩu gà lá giang</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt gà: 1,5kg</li>
<li>Lá giang: 20g</li>
<li>Hành tím khô, tỏi, ớt.&nbsp;</li>
<li>Hành tây: 1 củ</li>
<li>Xả: 3-4 củ.&nbsp;</li>
<li>Bún: 1kg</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: Ngò gai, ngò ôm, hoa chuối bào</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu lẩu gà lá giang" data-thumb="original" original-height="403" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-78515d89-f8ed-4b2e-819a-274cddfdfcb9.jpg?v=1632282490484" /><em>Nguyên liệu nấu lẩu gà lá giang</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu lẩu&nbsp;gà lá giang</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu gà lá giang</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt gà sơ chế sạch cùng với muối và dấm, sau đó rửa sạch lại với nước, chặt thành miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Lá giang rửa sạch, để ráo vò nát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ để nguyên củ, tỏi bóc vỏ đập dập băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Ngò gai, ngò ôm rửa sạch, để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu lẩu gà lá giang</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu vào nồi đun nóng, cho tỏi vào phi vàng thơm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Phi tỏi thơm, sau đó vớt ra bát" data-thumb="original" original-height="403" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-0d04b53d-2b7b-40ab-acee-4ff7da352649.jpg?v=1632282555667" /><em>Phi tỏi thơm, sau đó vớt ra bát</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn vớt tỏi ra bát, để lại dầu phi tỏi ở trong nồi, cho xả thái khúc và ớt vào đảo đều cùng với dầu ăn cho thơm.</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho thịt gà, hành tím, sả băm nhuyễn vào đảo cùng nhau cho thịt gà săn lại, khi thịt săn lại các bạn đổ 1,2 lít nước vào đun sôi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khi nồi lẩu gà sôi có bọt các bạn vớt bọt để nồi nước lẩu được trong nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho nước vào nồi lẩu gà đun sôi" data-thumb="original" original-height="925" original-width="1468" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-ba2a01fd-1b59-447f-b260-f6c000d29d77.jpg?v=1632282625098" /><em>Cho nước vào nồi lẩu gà đun sôi</em></p>
<p dir="ltr">Khi thịt gà đã chín mềm các bạn cho lá giang vào đun cho nồi lẩu sôi trở lại. Nêm thêm muối, bột ngọt, hạt nêm cho vừa khẩu vị từng gia đình nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Như vậy là nồi lẩu gà lá giang đã xong rồi các bạn nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho lá giang vào nồi lẩu gà tạo độ chua cho nồi lẩu gà" data-thumb="original" original-height="403" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-223a5233-747a-4369-98f9-105270e9022a.jpg?v=1632282694576" /><em>Cho lá giang vào nồi lẩu gà tạo độ chua cho nồi lẩu gà</em></p>
<p dir="ltr">Trước khi ăn các bạn cho hành tây vào đảo đều lên cho chín và nhúng thêm hoa chuối là ăn thôi các bạn ạ, với vị chua chua của lá giang , vị thơm nồng của sả băm rất thích hợp ăn với bún nữa các bạn nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức lẩu gà lá giang" data-thumb="original" original-height="403" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-7820b479-6550-4986-8bfb-99bd55929b8b.jpg?v=1632282749913" /><em>Thưởng thức lẩu gà lá giang</em></p>
<p dir="ltr">Thời tiết se lạnh, mà được ngồi bên nồi lẩu gà lá giang cùng mọi thành viên trong gia đình thì còn gì bằng đúng không các bạn, còn chần chừ gì mà không vào bếp và thực hiện ngay. Chúc các bạn thành công nhé!</p>
<p dir="ltr">* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=16TtRblsaIM" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu gà lá giang">Bếp Của Vợ</a>&nbsp;và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=wSg9UIOo2Q8" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu gà lá giang">lẩu gà lá giang</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ga-la-giang" title="Bật mí 2 cách nấu gà lá giang thơm ngọt, chua dịu, đúng vị siêu ngon">Bật mí 2 cách nấu gà lá giang thơm ngọt, chua dịu, đúng vị siêu ngon</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ga-la-giang</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ga-la-giang</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 02:08:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>