<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Aug 2021 04:36:12 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 04:36:12 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[2 Cách nấu chè hạt sen bổ dưỡng, thanh mát cho cả gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Chè hạt sen là&nbsp;món chè giúp giải nhiệt ngày hè. Cách nấu chè hạt sen khá đơn giản. Chỉ cần vài nguyên liệu cùng ít thời gian là đã có nồi chè hạt sen thơm ngon, bổ dưỡng. Hạt sen là một loại hạt bổ dưỡng, tốt cho sức khỏe và có nhiều công dụng trong việc làm đẹp.</strong></p>
<p>Hạt sen rất thích hợp để nấu các loại chè vì nó có vị thanh mát và bùi.&nbsp; Có rất nhiều cách nấu chè hạt sen khá nhau.</p>
<p>Tinh Hoa Quê Nhà xin gửi đến bạn 2 cách nấu chè hạt sen bổ dưỡng, thanh mát cho cả gia đình dưới đây.</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="tao-do" style="text-align: justify;">Chè hạt sen long nhãn, táo đỏ</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu chè hạt sen long nhãn, táo đỏ</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Hạt sen: 300g</li>
<li>Táo đỏ: 50g</li>
<li>Táo tàu: 50g</li>
<li>Nhãn nhục( long nhãn):100g</li>
<li>Đường phèn</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu chè hạt sen long nhãn, táo đỏ</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu chè hạt sen, long nhãn, táo đỏ.</strong></p>
<p dir="ltr">Hạt sen tươi đã bỏ tâm sen rửa sạch với nước, cho vào nồi chần với nước nóng 80 độ C trong 3 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em><img alt="Trần hạt sen với nước nóng 80 độ C" data-thumb="original" original-height="697" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-b7166524-0072-4168-8260-617e9db13720.jpg?v=1628333129401" />Trần hạt sen với nước nóng 80 độ C</em></p>
<p dir="ltr">Táo đỏ và táo tàu đem rửa sạch với nước sau đó vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu chè hạt sen long nhãn, táo đỏ</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 1 lít nước đun sôi, nước sôi đổ phần hạt sen tươi vào ninh 5-10 phút cho hạt sen chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hầm được khoảng 5 phút các bạn lần lượt cho nhãn nhục, táo đỏ và táo tàu vào khuấy đều đun sôi khoảng 20 phút cho hạt sen và táo tàu chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em><img alt="Cho táo đỏ, nhãn nhục, táo tàu vào nấu cùng với hạt sen" data-thumb="original" original-height="697" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-b0b5fe6a-0d73-4ff1-9e8e-28adddae276f.jpg?v=1628333176939" />Cho táo đỏ, nhãn nhục, táo tàu vào nấu cùng với hạt sen</em></p>
<p dir="ltr">Khi nồi sôi có bọt các bạn vớt bọt đi nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tiếp tục các bạn cho đường phèn vào nồi chè sen, khuấy đều lên là các bạn có thể tắt bếp vậy là nồi chè sen long nhãn, táo đỏ đã hoàn thành rồi.</p>
<p dir="ltr"><em>Tuỳ độ ngọt nhiều hay ngọt ít của từng gia đình mà các bạn cho lượng đường phù hợp nhé.</em></p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chè hạt sen long nhãn thanh mát cho cơ thể" data-thumb="original" original-height="697" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-2cec19ea-0f29-4ed0-a8c8-c153b1ef992e.jpg?v=1628333293257" /><em>Chè hạt sen long nhãn thanh mát cho cơ thể</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn múc chè ra bát, chờ cho nguội bớt là các bạn có thể dùng được luôn hoặc bạn nào thích ăn lạnh có thể cho vào ngăn mát tủ lạnh 2-3 tiếng nhé.</p>
<p dir="ltr"><strong>Lưu ý khi nấu chè sen long nhãn, táo đỏ</strong></p>
<p dir="ltr">Nên chần qua hạt sen để khi nấu chè hạt sen trắng hơn nhé.</p>
<p dir="ltr">Khi nấu chè các bạn đun nước sôi sau đó mới cho hạt sen vào, việc này sẽ giúp hạt sen không bị nát.&nbsp;</p>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="nha-dam" style="text-align: justify;">Chè hạt sen nha đam</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu chè hạt sen nha đam</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Hạt sen tươi: 150g</li>
<li>Nha đam: 4 bẹ&nbsp;</li>
<li>Nhãn nhục(long nhãn): 50g</li>
<li>Đường phèn: 120g</li>
<li>Lá dứa</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu chè hạt sen nha đam</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1 Sơ chế nguyên liệu nấu chè hạt sen nha đam</strong></p>
<p dir="ltr">Hạt sen tươi các bạn rửa sạch với nước, ngâm với nước ấm pha muối cho bớt chát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em><img alt="Ngâm hạt sen với nước ấm pha muối" data-thumb="original" original-height="595" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-ba825890-bb3e-4278-987d-9544175390ed.jpg?v=1628355140853" />Ngâm hạt sen với nước ấm pha muối</em></p>
<p dir="ltr">Nhãn nhục rửa sạch vớt ra để ráo.</p>
<p dir="ltr">Nha đam các bạn gọt bỏ phần vỏ ngâm vào nước muối chanh 5 phút sau đó vớt ra thái hạt lựu.</p>
<p dir="ltr">Cho nha đam vào ngâm với nước chanh muối thêm 10 phút nữa sau đó rửa sạch lại với nước.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em><img alt="Nha đam thái hạt lựu ngâm với nước chanh muối 10 phút" data-thumb="original" original-height="595" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-eec2b286-d910-4359-9972-2a93a6f95cd0.jpg?v=1628355188485" />Nha đam thái hạt lựu ngâm với nước chanh muối 10 phút</em></p>
<p dir="ltr">Đem nha đam chần với nước sôi 2 phút rồi vớt nha đam ra chậu nước đá lạnh để nha đam được giòn hơn, ngâm 10 phút các bạn vớt nha đam lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Lá dứa rửa sạch bó lại thành bó.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu chè sen nha đam</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 1,2 lít nước, cho hạt sen vào đun nhỏ lửa 15 phút cho hạt sen chín mềm.</p>
<p dir="ltr">Khi hạt sen đã chín mềm các bạn cho 120g đường phèn và nhãn nhục vào khuấy đều.</p>
<p dir="ltr">Bỏ lá dứa vào nồi chè sen đun cho thơm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu chè hạt sen nha đam" data-thumb="original" original-height="595" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-7a1027a9-ed6e-455d-89a3-de8ead41acff.jpg?v=1628355809492" />&nbsp;<em>Nấu chè hạt sen nha đam</em></p>
<p dir="ltr">Khi thấy lá dứa héo các bạn bỏ lá dứa ra. Đun sôi nồi chè thêm 5 phút các bạn cho nha đam và ống vani vào nồi chè sen là các bạn tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Đề chè sen nha đam được ngon và cảm nhận được vị ngọt thanh của nhãn nhục các bạn cho chè vào ngăn mát tủ lạnh 2 tiếng cho chè sen mát rồi hãy thưởng thức nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức chè hạt sen nha đam thanh mát" data-thumb="original" original-height="595" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-2dc7ef96-14b6-4824-b178-73dfcd566701.jpg?v=1628356148858" /><em>Thưởng thức chè&nbsp;hạt&nbsp;sen nha đam thanh mát</em></p>
<p dir="ltr">Không cần mất&nbsp;quá nhiều thời gian để có thể làm được một nồi chè hạt&nbsp;sen nhưng cần có công thức để nấu được chè sen ngon.</p>
<p dir="ltr">Hi&nbsp;vọng các bạn sẽ sớm tự tay thực hiện được nồi chè hạt sen cho cả nhà với 2 cách nấu chè hạt sen ở trên.</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công nhé!</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-hat-sen" title="2 Cách nấu chè hạt sen bổ dưỡng, thanh mát cho cả gia đình">2 Cách nấu chè hạt sen bổ dưỡng, thanh mát cho cả gia đình</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-hat-sen</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-hat-sen</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 04:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bí quyết cách nấu chè dưỡng nhan chuẩn vị thanh mát tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Phụ nữ luôn bận rộn với gia đình và công việc vì thế đôi khi quên mất việc chăm sóc cho bản thân mình. Hôm nay <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> xin chia sẻ với các bạn cách nấu trà dưỡng nhan tại nhà đơn giản,&nbsp; ngon, đẹp mà lại tốt cho sức khỏe.</strong></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu chè dưỡng nhan</h2>
</div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Nấm tuyết: 20g</li>
<li>Quế hoa: 3g&nbsp;</li>
<li>Tuyết yến: 10g&nbsp;</li>
<li>Hạt kỷ tử: 3g&nbsp;</li>
<li>Nhựa đào: 10g</li>
<li>Táo đỏ: 30g&nbsp;</li>
<li>Nhãn nhục: 50g&nbsp;</li>
<li>Bột rau câu: 0,3g</li>
<li>Hạt sen: 200g</li>
<li>Nước dừa: 500ml</li>
<li>Đường phèn: 250g</li>
<li>Vani: 1 ống</li>
<li>Muối, nước lọc&nbsp;</li></ul>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu chè dưỡng nhan</h2>
</div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1. Sơ chế nguyên liệu nấu chè dưỡng nhan&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Nhựa đào và tuyết yến các bạn ngâm qua đêm khoảng 9-10 tiếng để vào tủ lạnh. Sau đó các bạn bỏ ra rửa sạch lại nhiều lần với nước để tránh bị chua</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm nhựa đào và tuyết yến vào trong nước để ngăn mát tủ lạnh" data-thumb="original" original-height="538" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-e283dc6f-f2be-4e6b-9929-c2d31cca9dbb.jpg?v=1628596933341" /><em>Ngâm nhựa đào và tuyết yến vào trong nước để ngăn mát tủ lạnh</em></p>
<p dir="ltr">Hạt sen ngâm trong nước muối loãng để tránh bị thâm đen.&nbsp; Sau đó đem hạt sen luộc&nbsp;chín cùng với ½ thìa cà phê vani</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc chín hạt sen vùng với 1 ống vani" data-thumb="original" original-height="637" original-width="948" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-b6593ebc-aa0d-449a-97b7-8df0fe891e12.jpg?v=1628597002011" /><em>Luộc chín hạt sen vùng với 1 ống vani</em></p>
<p dir="ltr">Nấm tuyết ngâm nước khoảng 1 tiếng và rửa lại nhiều lần cùng với nước cho sạch, cắt bỏ phần gốc nấm và thái nhỏ.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu thạch rau câu</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào bát to 450ml nước dừa, 100ml nước lọc, cho tiếp 60g đường và 0,3g bột rau câu vào khuấy đều tay để tránh cho rau câu bị vón cục.</p>
<p dir="ltr">Sau đó để tầm 25-30 phút.</p>
<p dir="ltr">Rau câu sau khi đã ngâm nước dừa các bạn bắc lên bếp đun vừa lửa nấu khoảng 8-9 phút vừa đun vừa khuấy đều tay.</p>
<p dir="ltr">Khi rau câu sệt lại các bạn tắt bếp và đổ ra khuôn chờ nguội, thái sợi hoặc thái hạt lựu tùy sở thích của các bạn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thái rau câu" data-thumb="original" original-height="538" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-46ce687d-d612-4d69-8564-3d9905878dde.jpg?v=1628597053224" /><em>Thái rau câu</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu chè dưỡng nhan&nbsp;&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 2 lít nước vào nồi, cho thêm 250g đường phèn, cho cả hạt sen và nước luộc hạt sen.</p>
<p dir="ltr">Lần lượt cho táo đỏ và kỷ tử vào nấu khoảng 6-8 phút, cho ¼ thìa cà phê muối.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho nấm tuyết vào, tiếp theo lần lượt cho nhựa đào, tuyết yến, hạt chia, quế hoa vào nồi và khuấy đều cho nước sôi trở lại.&nbsp;&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu chè dưỡng nhan" data-thumb="original" original-height="538" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-9803440c-e97e-43ac-a5de-6ee5562da180.jpg?v=1628597130482" /><em>Nấu chè dưỡng nhan</em></p>
<p dir="ltr">Tắt bếp sau cùng cho nhãn nhục và rau câu vào sau cùng.</p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức chè dưỡng nhan thanh mát</h2>
</div>
<p dir="ltr">Các bạn cho chè vào ngăn mát tủ lạnh 2-3 tiếng sau đó cho múc ra bát và thưởng thức.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Chè dưỡng nhan đặc biệt có thơm mùi táo đỏ, nước chè ngọt thanh, có độ sền sệt của tuyết yến, bùi bùi của hạt sen.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chè dưỡng nhan thanh mát, bổ dưỡng" data-thumb="original" original-height="538" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-5e63df64-47c6-461b-9d97-3af8788fb7ab.jpg?v=1628597177934" /><em>Chè dưỡng nhan thanh mát, bổ dưỡng</em></p>
<p dir="ltr">Nghe nói đến tên chè dưỡng nhan là chúng ta đã thấy thích rồi đúng không ạ.</p>
<p dir="ltr">Còn chờ gì nữa hãy bắt tay vào làm chè dưỡng nhan thôi.</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-duong-nhan" title="Bí quyết cách nấu chè dưỡng nhan chuẩn vị thanh mát tại nhà">Bí quyết cách nấu chè dưỡng nhan chuẩn vị thanh mát tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-duong-nhan</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-duong-nhan</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 04:22:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bí quyết cách nấu chè đậu xanh nha đam thanh nhiệt ngày hè]]></title>
            <description><![CDATA[<p id="article_sapo"><strong>Chè đậu xanh nha đam vừa ngon lại vừa&nbsp;mát sẽ là lựa chọn số 1 cho bạn trong những ngày thời tiết giao mùa này. Ngoài tác dụng giải nhiệt, chè đậu xanh nha đam còn có tác dụng đẹp da.<a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> xin bật mí với các bạn công thức nấu chè đậu xanh nha đam ngon đúng điệu, nhìn thôi đã thấy thèm rồi.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu chè đậu xanh nha đam</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu xanh: 1kg( đậu xanh có vỏ hay không vỏ đều được)</li>
<li>Nha đam: 300g</li>
<li>Phổ tai: 50g</li>
<li>Đường phèn: 200g</li>
<li>Chanh</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu chè đậu xanh nha đam</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu chè đậu xanh nha đam</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu xanh các bạn rửa sạch ngâm với nước 1 tiếng cho nở. Sau đó rửa sạch lại với nước để ráo</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm đậu xanh cùng với nước 1 tiếng cho mềm" data-thumb="original" original-height="563" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/9-1-897dc18e-8a1d-49b6-af91-06292bacef3c.jpg?v=1628323212601" /><em>Ngâm đậu xanh cùng với nước 1 tiếng cho mềm</em></p>
<p dir="ltr">Phổ tai ngâm nước cho nở sau đó rửa sạch cho bớt nhớt. Để ráo thái khúc ngắn vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nha đam gọt hết vỏ bên ngoài, thái sợi dài khoảng 5cm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nha đam gọt vỏ, cắt khúc dài 5cm" data-thumb="original" original-height="632" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-d830a039-bf41-4fa5-be1f-f23fffc27c20.jpg?v=1628323343889" /><em>Nha đam gọt vỏ, cắt khúc dài 5cm</em></p>
<p dir="ltr">Rửa nha đam với 7-8 lần nước cho bớt nhớt, sau đó cho vào nha đam 1 chút nước cốt chanh và 1 chút muối các bạn trộn đều rồi bóp nhẹ nhàng 1 phút để loại bỏ bớt nhớt.</p>
<p dir="ltr">Sau đó rửa sạch lại với nước rồi các bạn đem nha đam trần qua với nước sôi trong 2 phút vớt ra cho vào chậu nước đá lạnh khoảng 5 phút.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần nha đam với nước sôi 5 phút cho nha đam bớt nhớt" data-thumb="original" original-height="632" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-b4551e42-75b8-4e32-a8f5-9d6b20022900.jpg?v=1628323408126" /><em>Chần nha đam với nước sôi 5 phút cho nha đam bớt nhớt</em></p>
<p dir="ltr">Vớt nha đam ra bát ướp với 200g đường phèn 30 phút cho đường tan ra.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu chè đậu xanh nha đam</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho đậu xanh vào nồi, đổ thêm 2 lít nước. Bắc lên bếp đun nhỏ lửa cho đậu xanh chín mềm khoảng 30 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu đậu xanh 30 phút cho chín mềm" data-thumb="original" original-height="632" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-36cbf015-ad99-4030-b9a6-d4969f9644fe.jpg?v=1628323576910" /><em>Nấu đậu xanh 30 phút cho chín mềm</em></p>
<p dir="ltr">Khi đậu xanh đã chín các bạn đổ phần nha đam đã ướp đường vào nồi khuấy đều đun cho nồi chè đậu xanh sôi trở lại.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn cho phần phổ tai vào đun thêm 3 phút là các bạn tắt bếp được nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho nha đam và phổ tai vào nồi chè đậu xanh" data-thumb="original" original-height="632" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-5f2e789b-0b11-4860-8260-460f0f3c46d0.jpg?v=1628323655069" /><em>Cho nha đam và phổ tai vào nồi chè đậu xanh</em></p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức chè đậu xanh nha đam</h2></div>
<p dir="ltr">Chỉ với 1 tiếng đồng hồ là các bạn có ngay 1 nồi chè đậu xanh nha đam thơm ngon rồi các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bây giờ chỉ cần thưởng thức thôi, với món chè này các bạn có thể ăn nóng hoặc ăn lạnh nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chè đậu xanh nha đam thanh mát" data-thumb="original" original-height="631" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-06c208f2-1e6d-4354-b04f-548c77b990f2.jpg?v=1628323721614" /><em>Chè đậu xanh nha đam thanh mát</em></p>
<p dir="ltr">Và đặc biệt còn để được lâu khoảng 3-4 ngày trong ngăn mát tủ lạnh đấy các bạn.</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công với món chè đậu xanh nha đam với công thức trên nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Lưu ý khi nấu chè đậu xanh nha đam</h2></div>
<p dir="ltr">Nên ngâm nha đam vào nước đá lạnh để nha đam giòn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Để nha đam ngon giòn các bạn nên ướp gia nha đam cùng với được 2-3 tiếng, nếu không có thời giam ướp 30 phút cũng được.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Để chè thơm ngon các bạn có thể sử dụng lá dứa hoặc vani.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-dau-xanh-nha-dam" title="Bí quyết cách nấu chè đậu xanh nha đam thanh nhiệt ngày hè">Bí quyết cách nấu chè đậu xanh nha đam thanh nhiệt ngày hè</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-dau-xanh-nha-dam</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-dau-xanh-nha-dam</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 03:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bật mí cách nấu chè đậu xanh nước cốt dừa thơm ngon cả nhà đều mê]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Chè đậu xanh là món chè thơm ngon, bổ dưỡng&nbsp;và được nhiều người ưa thích.&nbsp;Món chè rất phù hợp với thời tiết ngày hè nắng nóng, giúp giải nhiệt rất tốt cho mọi thành viên trong gia đình. </strong></p>
<p>Cách nấu chè đậu xanh cũng&nbsp;khá đơn giản. Chỉ cần vài nguyên liệu cùng ít thời gian là đã có nồi chè đậu xanh thơm ngon, hấp dẫn. Cùng vào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà vào bếp nấu món chè đậu xanh nước cốt dừa thơm ngon với vị béo ngậy của nước cốt dừa.</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu chè đậu xanh</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu xanh bóc vỏ: 300g</li>
<li>Đậu phộng: 100g</li>
<li>Bột báng: 100g</li>
<li>Nước cốt dừa: 400ml</li>
<li>Bột năng: 20g</li>
<li>Phổ tai</li>
<li>Đường phèn</li>
<li>Muối</li>
<li>Lá dứa</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="dau-xanh" style="text-align: justify;">Các bước nấu chè đậu xanh</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu chè đậu xanh</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu xanh vo qua nước sau đó ngâm 3 tiếng hoặc ngâm qua đêm. Sau đó đem rửa lại với nước sạch, để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm đậu xanh cùng với nước 3 tiếng đồng hồ" data-thumb="original" original-height="615" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-cedbc4b8-8089-4d8b-8f34-1a03d2372e41.jpg?v=1628273449648" /><em>Ngâm đậu xanh cùng với nước 3 tiếng đồng hồ</em></p>
<p dir="ltr">Đậu phộng ngâm nước 60phút cho nở. Đem luộc với nước sôi 20 phút cho chín. Bột báng ngâm trong nước 60 phút cho nở, đem luộc với nước sôi 15 phút cho chín sau đó vớt ra để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc đậu phộng" data-thumb="original" original-height="615" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-e94cfa14-2b11-479a-9ade-66c6b0e10924.jpg?v=1628273558019" /><em>Luộc đậu phộng</em></p>
<p dir="ltr">Phổ tai ngâm trong nước 30 phút cho nở, sau đó rửa thật sạch lại với nước cho bớt nhớt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bột năng pha với 2 thìa canh nước khuấy đều lên.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Lá dứa rửa sạch bó thành bó.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu chè đậu xanh</strong></p>
<p dir="ltr">Cho đậu xanh vào nồi cùng với 1,5 lít nước và bó lá dứa đun 15 phút cho đậu xanh chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho đậu xanh vào nồi nấu chín" data-thumb="original" original-height="584" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-b3dae139-a1e6-4f84-a57f-32b218043635.jpg?v=1628273681248" /><em>Cho đậu xanh vào nồi nấu chín</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn vớt lá dứa ra và cho đậu phộng vào đun thêm 5 phút nữa cho sôi, tiếp theo các bạn cho bột báng, phổ tai vào khuấy đều lên cho các hỗn hợp tan ra.</p>
<p dir="ltr">Các bạn cho đường và muối vào trong nồi khuấy đều lên cho ngọt, từ từ đổ nước cốt dừa vào khuấy đều lên đun cho nồi sôi trở lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho bột báng, phổ tai, nước cốt dừa vào nồi chè" data-thumb="original" original-height="666" original-width="912" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-e66a5c38-dc21-4102-971f-56b82d4b4e0e.jpg?v=1628273768136" /><em>Cho bột báng, phổ tai, nước cốt dừa vào nồi chè</em></p>
<p dir="ltr">Để nồi chè ngon có độ sệt các bạn từ từ đổ phần bột năng đã pha vào và khuấy đều đun cho nồi chè đậu xanh sệt lại là được các bạn nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức món chè đậu xanh</h2>
</div>
<p dir="ltr">Các bạn múc chè ra bát và có thể thưởng thức ngay luôn nhé, chè có mùi thơm của lá dứa và nước cốt đưa quyện lại với nhau, vị ngọt thanh của đường phèn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chè đậu xanh nước cốt dừa thơm ngon" data-thumb="original" original-height="584" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-9b5896c7-3a9c-494d-99ef-180d949f0874.jpg?v=1628273842928" /><em>Chè đậu xanh nước cốt dừa thơm ngon</em></p>
<p dir="ltr">Ngon lắm luôn các bạn ạ, chúc các bạn thành công nhé.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-dau-xanh" title="Bật mí cách nấu chè đậu xanh nước cốt dừa thơm ngon cả nhà đều mê">Bật mí cách nấu chè đậu xanh nước cốt dừa thơm ngon cả nhà đều mê</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-dau-xanh</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-dau-xanh</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 03:44:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách nấu chè đậu trắng nấu nếp và chè đậu trắng khoai môn thơm ngon]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Chè đậu trắng nước cốt dừa là món ăn quen thuộc trong ẩm thực vùng Nam Bộ. Vị bùi của đậu, dẻo thơm của gạo nếp, béo ngậy của nước cốt dừa hòa quyện tạo nên một hương vị khác lạ. Cách nấu chè đậu trắng không quá khó và mất nhiều thời gian.</strong></p>
<p dir="ltr">Cùng Tinh Hoa QUê Nhà khám phá công thức nấu chè đậu trắng dưới đây để&nbsp;chiêu đãi cả nhà nhé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="dau-trang" style="text-align: justify;">Chè đậu trắng nấu nếp</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm&nbsp;chè đậu trắng nấu nếp</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu trắng: 300g</li>
<li>Gạo nếp: 250g</li>
<li>Đường: 300g</li>
<li>Nước cốt dừa: 400ml</li>
<li>Nước dừa dảo: 1 lít</li>
<li>Lá dứa</li>
<li>Muối</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước làm chè đậu trắng nấu nếp</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu trắng rửa sạch, cho vào bát, đổ nước vào bát cho thêm ¼ thìa cà phê muối nở khuấy đều ngâm đậu trắng 4 tiếng cho nở. Sau đó rửa sạch để ráo</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm đậu trắng cùng với nước 4 tiếng" data-thumb="original" original-height="700" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-1-fccca18a-6ac7-4c96-a75f-0a0077706ef0.jpg?v=1628315008544" /><em>Ngâm đậu trắng cùng với nước 4 tiếng</em></p>
<p dir="ltr">Gạo nếp vo sạch, cho vào bát ngâm với nước 10 phút. Sau đó đem gạo nếp rửa sạch lại với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Lá dứa rửa sạch, bó thành 1 bó. Phần còn lại để nguyên lá.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Luộc&nbsp;đậu trắng</strong></p>
<p dir="ltr">Cho đậu trắng vào nồi luộc cùng với 2 lít nước.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img data-thumb="original" original-height="678" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-7d3721b8-053b-44c5-bbbd-091d779d757b.jpg?v=1628315287193" /><i>Luộc đậu trắng cho mềm</i></p>
<p dir="ltr">Bật bếp lửa nhỏ đun khoảng 20 phút. Đun được 20 phút hạt đậu trắng đã chín bở.</p>
<p dir="ltr">Các bạn đổ đậu trắng ra rổ rửa lại với nước vo nhẹ để phần đầu mày của hạt đỗ rơi ra.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước cốt dừa</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 400ml nước cốt dừa vào nồi, cho thêm 50g đường, ⅔ thìa canh bột năng khuấy đều cho hỗn hợp tan ra, cho thêm 1 bó lá dứa và 1 xíu muối.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img data-thumb="original" original-height="678" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-06e1dbdb-c6d8-45d3-a618-43b762ac2d13.jpg?v=1628315431226" /><em>Nấu nước cốt dừa cùng với lá dứa</em></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp đun lửa nhỏ, vừa đun vừa khuấy cho nước cốt dừa sánh sệt lại là được nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu chè đậu trắng</strong></p>
<p dir="ltr">Để chè đậu trắng nấu nếp thơm ngon các bạn lót 1 lớp lá dứa xuống đáy nồi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lót lá dứa dưới đáy nồi cho thơm" data-thumb="original" original-height="678" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-9168fc48-23bb-40b8-b81b-dcbdd26648bf.jpg?v=1628317086476" /><em>Lót lá dứa dưới đáy nồi cho thơm</em></p>
<p dir="ltr">Cho đậu trắng vào, dàn đều ra xung quanh nồi, đổ lên trên 300g đường dàn đều lên bề mặt đậu trắng, tiếp tục dàn thêm 1 lớp gạo nếp.</p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn đổ 1,5 lít nước dừa dảo, bắc nồi lên bếp đun với lửa nhỏ trong thời gian 40 phút.</p>
<p dir="ltr">Sau khi đun được 40 phút, phần chè và gạo nếp đã chín mềm các bạn vớt phần lá dứa bỏ ra ngoài.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đậu trắng và nếp đã chín mềm vớt bỏ lá dứa" data-thumb="original" original-height="678" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-e7dad5c2-83ce-4583-835e-1ce6793ebe0c.jpg?v=1628317157101" /><em>Đậu trắng và nếp đã chín mềm vớt bỏ lá dứa</em></p>
<p dir="ltr">Dùng đũa khuấy đều đậu trắng và gạo nếp, cho vào nồi chè đậu đỏ 1 chút bột năng để nồi chè sánh lại, các bạn đun thêm 3 phút là các bạn có thể tắt bếp.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chè đậu trắng nấu nếp" data-thumb="original" original-height="678" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-8f9b4738-5848-495b-8fe6-ba8d6a58a0a8.jpg?v=1628317250616" /><em>Chè đậu trắng nấu nếp</em></p>
<p dir="ltr">Đợi cho chè nguội, chè nguội các bạn múc chè đậu trắng nấu nếp ra bát, cho lên bề mặt chè 1 chút nước cốt dừa khuấy đều lên và thưởng thức thôi các bạn.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="che-dau" style="text-align: justify;">Chè đậu trắng khoai môn</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu chè đậu trắng khoai môn</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu trắng: 300g</li>
<li>Khoai môn: 150g</li>
<li>Gạo nếp: 100g</li>
<li>Nước cốt dừa</li>
<li>Đường&nbsp;</li>
<li>Muối</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu chè đậu trắng khoai môn" data-thumb="original" original-height="539" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-2b237684-5768-4157-926e-09dcc76a5ae8.jpg?v=1628319102510" /><em>Nguyên liệu nấu chè đậu trắng khoai môn</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu chè trắng khoai môn</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu chè đậu trắng khoai môn</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu trắng&nbsp; các bạn rửa sạch, cho nước vào ngâm qua đêm cho nở. Sau đó đem rửa sạch với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khoai môn gọt vỏ, rửa sạch, thái miếng vuông bằng đầu ngón tay cái. Sau đó hấp cách thuỷ cho khoai môn chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hấp khoai môn cho chín" data-thumb="original" original-height="539" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-1aaf8e81-96d5-44b3-a4f3-abf38ab5ae01.jpg?v=1628319187544" /><em>Hấp khoai môn cho chín</em></p>
<p dir="ltr">Gạo nếp đem ngâm cùng với nước lá dứa cho có mùi thơm, ngâm khoảng 30 phút sau đó đem rửa lại với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu chè đậu trắng khoai môn&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Cho đậu trắng vào nồi cùng với 2 lít nước, bật lửa to đun sôi nồi đậu trắng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu đậu trắng cho chín" data-thumb="original" original-height="539" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-78fd3b9a-b0d9-43f1-b34b-b4cb4cb390f4.jpg?v=1628319266505" /><em>Nấu đậu trắng cho chín</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó vớt đậu trắng ra chậu nước lạnh, các bạn rửa lại nhẹ nhàng loại vỏ phần vỏ và phần đầu mày của hạt đậu trắng sau đó vớt lên để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho gạo nếp vào nồi, cho thêm 150ml nước vào nồi đun cho gạo nếp chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khi đun các bạn khuấy đều gạo nếp vì khi nấu gạo nếp sánh lại dễ bị bám đáy nồi và khét sẽ làm nồi chè không được ngon.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu nếp cho chín" data-thumb="original" original-height="539" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-64e0f654-715d-40c9-90ed-3daefedce9fb.jpg?v=1628319343842" /><em>Nấu nếp cho chín</em></p>
<p dir="ltr">Khi nồi gạo nếp đã chín các bạn cho 60g đường vào khuấy đều lên cho đường tan.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn cho phần đậu trắng vào đảo đều lên, sau cùng các bạn cho phần khoai môn đã hấp chín vào đảo đều, đảo nhẹ nhàng để phần khoai môn và đậu trắng không bị nát.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho đậu trắng và khoai môn vào đảo đều cùng với nếp" data-thumb="original" original-height="539" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/9-98760332-8fdd-4967-97de-218f1e6c8525.jpg?v=1628319405344" /><em>Cho đậu trắng và khoai môn vào đảo đều cùng với nếp</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi đảo đều hỗn hợp của nồi chè đậu trắng các bạn nêm lại đường cho hợp khẩu vị của gia đình mình nhé.</p>
<p dir="ltr">Đun thêm 3 phút nữa là nồi chè đậu trắng khoai môn đã hoàn thành các bạn tắt bếp</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước cốt dừa</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 150ml nước cốt dừa vào nồi, cho thêm 1 chút xíu muối vào khuấy đều. Đun lửa nhỏ vừa đun vừa khuấy đều.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thưởng thức chè đậu trắng khoai môn cốt dừa</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn múc chè đậu trắng khoai môn vào bát, múc nước cốt dừa lên bề mặt chè.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chè đậu trắng khoai môn nước cốt dừa thơm ngon béo ngậy" data-thumb="original" original-height="539" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-40ca13b7-aa28-42ab-9d05-43d224f0ba39.jpg?v=1628319481152" /><em>Chè đậu trắng khoai môn nước cốt dừa thơm ngon béo ngậy</em></p>
<p dir="ltr">Trộn đều lên và thưởng thức, mùi béo ngậy của nước cốt dừa hoà quyện với mùi thơm của lá dứa, vị bùi bùi của đỗ trắng và dẻo dẻo của khoai môn tạo nên một bát chè đặc biệt.</p>
<p dir="ltr">Các bạn muốn để được lâu có thể cho vào hộp để vào ngăn mát tủ lạnh ăn dần nhé.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-dau-trang" title="2 cách nấu chè đậu trắng nấu nếp và chè đậu trắng khoai môn thơm ngon">2 cách nấu chè đậu trắng nấu nếp và chè đậu trắng khoai môn thơm ngon</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-dau-trang</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che-dau-trang</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gợi ý 2 cách nấu chè đơn giản tại nhà giải khát ngày hè]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p><strong>Chè là món ăn quá đỗi quen thuộc với mọi người vào mùa hè nóng nực, có rất nhiều loại chè và nguyên liệu nấu món chè cũng rất khác nhau. Tinh Hoa Quê Nhà gợi ý cho bạn 2 cách nấu chè đơn giản mà lại ngon giải khát cho ngày hè tại nhà nhé!</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="cot-dua" style="text-align: justify;">Cách nấu chè đậu đen cốt dừa</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu chè đậu đen cốt dừa</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu đen: 500g</li>
<li>Bột khoai: 100g</li>
<li>Nước cốt dừa: 400ml</li>
<li>Đường: 150g</li>
<li>Bột bắp: 2 thìa canh</li>
<li>1 ống vani</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu chè đậu đen cốt dừa</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu chè</strong></p>
<p dir="ltr">Để nấu được món chè ngon các bạn nên chọn loại đậu&nbsp;đen xanh lòng. Các bạn cho đậu&nbsp;đen chậu vo 2-3 lần với nước sau đó ngâm trong nước 4 tiếng đồng hồ cho đỗ nở ra.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm đậu đen với nước 4 tiếng cho nở" data-thumb="original" original-height="627" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-8d8af00a-c6ea-466e-81be-13fdcd20d06c.jpg?v=1628262258092" /><em>Ngâm đậu đen với nước 4 tiếng cho nở</em></p>
<p dir="ltr">Bột khoai các bạn ngâm nước cho mềm, sau đó đem luộc 5 phút cho bột khoai chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bột bắp hoà tan với 2 thìa canh nước lọc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu chè đỗ đen cốt dừa</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu&nbsp;đen đã ngâm được 4 tiếng các bạn cho đỗ vào nồi cùng với 1,5 lít nước, đậy vung hở.</p>
<p dir="ltr">Đun sôi với mức lửa mạnh, khi nồi chè sôi các bạn hạ nhỏ lửa đun trong 20 phút không đậy nắp kín mà đậy hở thôi nhé.</p>
<p dir="ltr">Sau khi nấu chè đậu&nbsp;đen được 20 phút các bạn tắt bếp đậy kín vung om đậu&nbsp;đen trong 15 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Để món chè đậu&nbsp;đen không bị nát mà vẫn đảm bảo được độ mềm và nhừ của đậu&nbsp;đen.</p>
<p dir="ltr">Sau khi om được 15 phút các bạn vớt đỗ đen ra chảo, đổ hết phần đường vào đảo cùng đậu&nbsp;đen cho tan, và đun trong khoảng 10 phút để đậu&nbsp;đen ngấm đường.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo đậu đen cùng với đường" data-thumb="original" original-height="627" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-7a25c9c7-a83d-4307-a1cd-5b3a48ddb924.jpg?v=1628264874265" /><em>Đảo đậu đen cùng với đường</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn đổ phần đậu&nbsp;đen đã xào đường vào nồi, thêm khoảng 300ml nước vào nồi, cho phần bột khoai vào nồi khuấy đều ra cho tan. Sau đó bật bếp lửa to đun sôi nồi chè.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu chè đậu đen" data-thumb="original" original-height="627" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-e1606960-47f1-4ee0-97e3-d4c3625b28c1.jpg?v=1628265036944" /><em>Nấu chè đậu đen</em></p>
<p dir="ltr">Khi nồi chè sôi các bạn hạ nhỏ lửa, cho ⅓ thìa cà phê muối và 1 ống vani tạo mùi thơm cho nồi chè.</p>
<p dir="ltr">Tiếp tục đun nồi chè thêm 15 phút nữa, các bạn cho bột bắp đã hoà tan vào tạo độ sánh cho chè, vừa cho các bạn vừa khuấy đều.</p>
<p dir="ltr">Đun thêm 2 phút nữa cho bột bắp chín là các bạn có thể tắt bếp nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu nước cốt dừa</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 400ml nước cốt dừa, 50g đường, ⅓ thìa cà phê muối, 3 lá dứa.</p>
<p dir="ltr">Khuấy đều đun cho sôi, nồi sôi các bạn đổ bột bắp vào khuấy tạo độ sánh cho nước cốt dừa.</p>
<p dir="ltr">Đun thêm 2 phút nữa là các bạn tắt bếp.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thưởng thức chè đậu&nbsp;đen cốt dừa</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn múc chè ra bát, cho thêm nước cốt dừa lên bề mặt. Khi ăn các bạn có thể trộn đều lên và thưởng thức.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chè đậu đen cốt dừa" data-thumb="original" original-height="627" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-7905f19a-9816-437e-b041-b39c13debdaa.jpg?v=1628264963377" /><em>Chè đậu đen cốt&nbsp;dừa</em></p>
<p dir="ltr">Với cách nấu chè như trên các bạn có thể bảo quản chè ở trong ngăn mát tủ lạnh mà không bị sượng, chè vẫn mềm và rất thơm ngon.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="dau-xanh" style="text-align: justify;">Chè đậu xanh</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu chè đậu xanh</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Đậu xanh: 200g</li>
<li>Bột khoai màu: 100g</li>
<li>Bột báng: 100g</li>
<li>Phổ tai: 10g</li>
<li>Vani: 2 ống</li>
<li>Đường: 400g</li>
<li>Dừa nạo: 300g</li>
<li>Muối</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu chè đậu xanh</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu chè đậu xanh</strong></p>
<p dir="ltr">Đậu xanh, bột khoai màu, bột báng, phổ tai các bạn cho vào bát ngâm với nước ấm khoảng 3 tiếng đồng hồ. Sau đó đem rửa sạch lại với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm đậu xanh, bột khoai, bột báng, phổ tai vào nước cho nở" data-thumb="original" original-height="692" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-8b45b0d1-2d3a-4a05-a077-7b6a7fd4aa40.jpg?v=1628268552276" /><em>Ngâm đậu xanh, bột khoai, bột báng, phổ tai vào nước cho nở</em></p>
<p dir="ltr">Cho dừa nạo vào bát to, cho vào 500ml nước lọc lấy nước cốt đầu, các bạn lọc ra để riêng.</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho thêm 800ml nước vào dừa nạo lọc tiếp lần 2, sau đó rây lấy phần nước lọc để riêng với nước cốt lần 1.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nạo dừa lọc lấy nước cốt dừa và nước cốt dạo" data-thumb="original" original-height="641" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-efb1e523-e87f-4cda-b83e-e1f04794d277.jpg?v=1628268659489" /><em>Nạo dừa lọc lấy nước cốt dừa và nước cốt dạo</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu chè đỗ xanh</strong></p>
<p dir="ltr">Cho đỗ xanh vào nồi, đổ thêm 1.5 lít nước. Đậy vung đun sôi, nồi chè sôi các bạn hạ nhỏ lửa đun thêm 15 phút nữa cho đậu xanh chín nhừ.</p>
<p dir="ltr">Các bạn đổ 800ml nước cốt dừa vào nồi chè trước khuấy đều lên.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho đậu xanh vào nồi cùng với nước đun sôi" data-thumb="original" original-height="641" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-15628ef2-e1fb-4eb0-847c-5aa3600e1728.jpg?v=1628268721602" /><em>Cho đậu xanh vào nồi cùng với nước đun sôi</em></p>
<p dir="ltr">Đun khi nào nồi chè lăn tăn các bạn cho ⅓ thìa cà phê muối vào, sau đó cho bột báng vào khuấy đều tiếp tục đun cho bột báng chín.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho bột khoai vào nồi chè rồi cho đường vào đun sôi tiếp.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho bột khoai, bột báng, nước cốt dừa vào đun cùng với chè đậu xanh" data-thumb="original" original-height="641" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-482249ac-5a18-45e3-9d40-990e132ae6a5.jpg?v=1628268777718" /><em>Cho bột khoai, bột báng, nước cốt dừa vào đun cùng với chè đậu xanh</em></p>
<p dir="ltr">Khi thấy phần bột báng đã nổi lên các bạn đổ tiếp 500ml nước cốt dừa còn lại vào nồi đun cho nồi chè sôi trở lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khi&nbsp;nồi chè sôi mạnh các bạn cho phần phổ tai vào&nbsp;cuối cùng nhất nhé, vì phổ tai rất nhanh chín.</p>
<p dir="ltr">Các bạn đun thêm 3 phút nữa là các bạn tắt bếp nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chè đậu xanh thơm ngon" data-thumb="original" original-height="641" original-width="800" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-99215071-26da-4a07-a0fa-9377e157f98c.jpg?v=1628268920089" /><em>Chè đậu xanh thơm ngon</em></p>
<p dir="ltr">Vậy là món chè đậu xanh đã hoàn thành, các bạn múc ra bát và thưởng thức ngay thôi.</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che" title="Gợi ý 2 cách nấu chè đơn giản tại nhà giải khát ngày hè">Gợi ý 2 cách nấu chè đơn giản tại nhà giải khát ngày hè</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-che</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 03:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>