<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Sep 2021 08:59:22 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 08:59:22 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu lagu sườn heo ngon, đậm đà dễ làm tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Lagu sườn heo là một trong những món ăn có hương vị lạ miệng cực hấp dẫn. Tuy nhiên rất ít người biết chế biến món ăn này sao cho chuẩn vị. Bài viết dưới đây <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ hướng dẫn bạn cách nấu lagu sườn heo ngon đúng điệu y chang nhà hàng nhé!</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu chính nấu món lagu sườn heo" data-thumb="original" original-height="513" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-4430d8a6-d41f-48c9-a994-faa478ca4709.jpg?v=1631371326069" /><em>Nguyên liệu chính nấu món lagu sườn heo</em></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu lagu sườn heo</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Sườn heo: 600g</li>
<li>Cà rốt: 200g</li>
<li>Khoai tây: 400g</li>
<li>Hành tím:&nbsp;</li>
<li>1 gói gia vị nấu lagu</li>
<li>Nước dừa tươi: 800ml</li>
<li>Hành tím: 300g</li>
<li>Tỏi: 50g</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Muối, bột ngọt, đường, tương cà.</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-nau" style="text-align: justify;">Các bước nấu lagu sườn heo</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Sườn heo rửa với nước muối pha loãng cho xương sạch, sau đó rửa lại nhiều lần với nước. Vớt ra rổ để ráo.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Rửa sườn heo với nước muối pha loãng" data-thumb="original" original-height="513" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-20f3c872-9a97-428f-81f4-0d50cd16a243.jpg?v=1631371582413" /><em>Rửa sườn heo với nước muối pha loãng</em></p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, 1 nửa băm nhỏ, 1 nửa để nguyên củ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ đập dập băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cà rốt, khoai tây gọt vỏ, rửa sạch. Dùng dao thái miếng to bản vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt</strong></p>
<p dir="ltr">Cho xương vào bát, cho thêm ½ số tỏi và hành tím băm, ½ thìa canh muối, 1 thìa canh bột ngọt, 2 thìa canh đường, 1 thìa canh tương cà, 2 thìa canh bột gia vị nấu lagu.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp sườn heo cùng với gia vị 1 tiếng cho ngấm" data-thumb="original" original-height="513" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-fa200d16-52c1-4918-bd8c-e6a8e8c7a5ef.jpg?v=1631371653620" /><em>Ướp sườn heo cùng với gia vị 1 tiếng cho ngấm</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó trộn đều cho sườn heo ngấm gia vị, tiếp đó ướp sườn heo 1 tiếng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu lagu sườn heo</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp, cho vào 2 thìa canh dầu ăn, cho phần tỏi, hành băm còn lại vào phi thơm, sau đó cho vào 1 thìa canh tương cà và 1 thìa canh bột gia vị nấu lagu vào đảo đều.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu sườn heo cùng với nước dừa" data-thumb="original" original-height="513" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-e9ea761a-207e-455a-963b-a604ea6e50e1.jpg?v=1631371730316" /><em>Nấu sườn heo cùng với nước dừa</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó cho sườn đã ướp vào đảo đều cho săn, đổ 800ml nước dừa vào đảo đều cùng sườn, đun trong 2 phút cho sườn ngấm nước dừa.</p>
<p dir="ltr">Cho 1 lít nước vào đun cho nồi lagu sườn heo sôi, nồi sôi các bạn vớt bọt, hạ nhỏ lửa đun thêm 15 phút cho sườn mềm.</p>
<p dir="ltr">Sau 15 phút sườn đã chín các bạn cho cà rốt vào đun 10 phút cho cà rốt chín, khi cà rốt đã chín các bạn cho khoai tây vào đun cho nồi lagu sườn heo sôi trở lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lagu sườn heo" data-thumb="original" original-height="513" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-b58a27ef-043e-4581-8822-e8f4e34caed6.jpg?v=1631371813379" /><em>Lagu sườn heo</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho hành tím vào đun 2 phút nữa là nồi lagu sườn heo đã hoàn thành, các bạn tắt bếp nhé.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức lagu sườn heo</h2></div>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><strong><img alt="Thưởng thức lagu sườn heo cùng bánh mì hoặc cơm" data-thumb="original" original-height="513" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-93086eaf-856e-45a9-b222-bf266a8f1545.jpg?v=1631371873675" /></strong><em>Thưởng thức lagu sườn heo cùng bánh mì hoặc cơm</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn múc lagu sườn heo ra đĩa, thịt mềm, nước sốt màu rất là đẹp luôn. Các bạn có thể ăn món lagu này với cơm hoặc bánh mì rất là ngon các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=BTKYUZYET6o" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu lagu sườn heo">Lê Tú Miền Tây</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lagu-suon-heo" title="Cách nấu lagu sườn heo ngon, đậm đà dễ làm tại nhà">Cách nấu lagu sườn heo ngon, đậm đà dễ làm tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lagu-suon-heo</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-lagu-suon-heo</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 08:56:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu hủ tiếu xương sườn heo, nước lèo hủ tiếu ngon chuẩn vị]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Hủ tiếu là một món ăn có xuất xứ từ người Hoa, hủ tiếu mềm kết hợp với nước lèo thanh ngọt đặc trưng. Một món ăn đủ dưỡng chất nhưng rất dễ thực hiện tại nhà.&nbsp;Hãy vào bếp cùng <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> để nấu hủ tiếu sườn heo chiêu đãi cả gia đình.</strong></p>
<p dir="ltr"><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="suon-heo" style="text-align: justify;">Hủ tiếu xương sườn heo</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu hủ tiếu xương sườn heo</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Xương heo:&nbsp; ( Xương sườn, xương đuôi): 1,,3kg</li>
<li>Vỏ tôm: 500g</li>
<li>Hủ tiếu khô hoặc vì vằn thắn sợi to, sợi nhỏ</li>
<li>Củ cải trắng: 400g</li>
<li>Hành tây: 150g</li>
<li>Hành tím: 80g</li>
<li>Tỏi: 35g</li>
<li>Hành lá, hẹ, chanh, ớt</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: Cần tàu, giá đỗ, xà lách</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu hủ tiếu xương sườn heo</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu hủ tiếu xương sườn heo</strong></p>
<p dir="ltr"><em><strong>Sơ chế xương heo</strong></em></p>
<p dir="ltr">Xương sườn các bạn chặt miếng vừa ăn, xương đuôi các bạn lọc phần mỡ gần đuôi, sau đó lấy xương rửa 2-3 lần với nước nóng 60 độ C. Tiếp đó ngâm xương vào nước muối chanh 15 phút loại bỏ mùi hôi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần xương heo cùng với nước nóng 60 độ C" data-thumb="original" original-height="419" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-ef5c73e9-0000-4912-9b9d-e4d32f5a0d39.jpg?v=1631604852239" /><em>Chần xương heo cùng với nước nóng 60 độ C</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó vớt ra rửa lại với nước, chia xương vào 2 bát, 1 bát ướp với ½ thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê bột nêm gà, 2 thìa cà phê đường trộn đều cho ngấm gia vị. Bát còn lại đem đao với mỡ phi hành tỏi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em><strong>Sơ chế hủ tiếu</strong></em></p>
<p dir="ltr">Đun nước sôi, thả hủ tiếu và mì vào ngâm 2 phút cho hủ tiếu và mì mềm vớt ra.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm hủ tiếu với nước nóng cho mềm" data-thumb="original" original-height="419" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-1a3a4578-cb40-4123-819f-592f3a2780b9.jpg?v=1631605474084" /><em>Ngâm hủ tiếu với nước nóng cho mềm</em></p>
<p dir="ltr">Cho nước vào nồi cùng với 2 thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê đường, ½ thìa cà phê hạt nêm gà khuấy đều đun cho sôi, nước sôi cho hủ tiếu và mì vào chần sau đó vớt ra cho vào bát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Củ cải trắng gọt vỏ, thái miếng. Hành tây lột vỏ ngoài, bổ đôi, sau đó đem nướng sơ qua cho thơm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế gia vị nấu hủ tiếu" data-thumb="original" original-height="419" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-a8a1088d-496c-4e15-8ef9-3e673a556999.jpg?v=1631605616347" /><em>Sơ chế gia vị nấu hủ tiếu</em></p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ, băm nhỏ</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, thái lát, băm nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành lá, hẹ rửa sạch. 1 phần cắt khúc, 1 phần thái nhỏ</p>
<p dir="ltr">Ớt thái miếng chéo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Rau cần rửa sạch, cắt khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nước lèo hủ tiếu</strong></p>
<p dir="ltr">Để nồi nước lèo hủ tiếu đậm đà, thơm ngon các bạn sử dụng vỏ tôm để nấu nước lèo nhé. Cho 1,5 lít nước vào nồi, cho thêm 20g đường phèn, 1 thìa canh muối và củ cải trắng hành tây nướng, đun khi nào nồi nước lèo sủi tăm các bạn cho phần xương đã ướp vào hầm khoảng 30 phút cho mềm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Dùng vỏ tôm nấu nước lèo hủ tiếu cho ngọt thơm" data-thumb="original" original-height="419" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-ca3fdd31-79c4-4ed1-b9a2-b4413cbaf63f.jpg?v=1631606807626" /><em>Dùng vỏ tôm nấu nước lèo hủ tiếu cho ngọt thơm</em></p>
<p dir="ltr">Để nồi nước lèo được dậy mùi thơm các bạn vớt vỏ tôm, hành tây và củ cải ra, cho phần xương xào mỡ hành tỏi vào, thêm 1 lít nước hầm tiếp 30 phút nữa cho xương mềm.</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho đầu hành vào là đã nấu xong nước lèo rồi các bạn nhé, nước lèo thơm hành tỏi phi, ngọt vị xương và thoang thoảng mùi hương của tôm.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Phi tóp mỡ hành tỏi</strong></p>
<p dir="ltr">Phần mỡ heo lọc từ đuôi heo, các bạn đem luộc với muối và dấm khoảng 5 phút. Các bạn vớt ra thái hạt lựu vuông, cho vào nồi bắc lên bếp đảo đều cho mỡ chảy ra.&nbsp;Khi mỡ bắt đầu chảy ra các bạn 1 chút muối để mỡ đỡ bắn nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Tóp mỡ, hành tỏi phi" data-thumb="original" original-height="419" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/8-1.jpg?v=1631606243820" /><em>Tóp mỡ, hành tỏi phi</em></p>
<p dir="ltr">Khi tóp mỡ vàng các bạn cho vào 1 thìa cà phê tỏi phi thơm, cho thêm 1 thìa cà phê nước mắm đảo đều sau đó dùng rây lọc lấy phần tóp mỡ và mỡ để riêng, cho tóp mỡ vào bát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp, cho khoảng 30ml dầu ăn đun nóng, cho phần hành tỏi băm nhỏ còn lại phi thơm, sau khi hành tỏi vàng các bạn tắt bếp đổ cả dầu và hành tỏi vào bát tóp mỡ.</p>
<p dir="ltr"><strong>Thưởng thức hủ tiếu xương sườn heo</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho hủ tiếu và mì vào bát, cho thêm chút mỡ hành tỏi phi trộn đều lên cho sợi mì và hủ tiếu bóng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Các bạn xếp lên bề mặt vài miếng xương sườn, rắc thêm chút hành lá và hẹ, rau cần, cho nước lèo vào tô hủ tiếu, cho thêm chút tóp mỡ và hành tỏi phi, chút tiêu xay.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức hủ tiếu xương sườn heo thơm ngon" data-thumb="original" original-height="428" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1.png?v=1631608159610" /><em>Thưởng thức hủ tiếu xương sườn heo thơm ngon</em></p>
<p dir="ltr">Khi ăn các bạn cho thêm vài lát ớt, và ăn kèm với rau xà lách. Với thời gian ngắn là các bạn đã có tô hủ tiếu thơm ngon cho cả nhà ăn sáng rồi các bạn nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cach-nau" style="text-align: justify;">Cách nấu nước lèo hủ tiếu ngon</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu nước lèo hủ tiếu ngon</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Xương heo: 1kg</li>
<li>Mực khô: 20g</li>
<li>Tôm khô: 20g</li>
<li>Củ cải trắng: 500g</li></ul>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu giúp nước dùng có vị ngọt tự nhiên và có mùi thơm" data-thumb="original" original-height="507" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-8bd26691-611d-4c55-8018-01af4877b071.jpg?v=1632302622606" /><em>Nguyên liệu giúp nước dùng có vị&nbsp;ngọt tự nhiên và có mùi&nbsp;thơm</em></p>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu nước lèo hủ tiếu ngon</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Xương rửa sạch, đem chần với nước sôi. Các bạn cho vào nồi nước 1 lít nước, cho vào 2 thìa canh muối, 2 thìa canh giấm, 1 thìa canh rượu trắng, khuấy đều sau đó cho xương vào đảo đều đun cho sôi lăn tăn, các bạn vớt xương ra thả vào chậu nước lạnh.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xương đem chần qua với nước để loại bỏ tạp chất " data-thumb="original" original-height="507" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-46adb659-a26f-49e8-b3f5-3265b42f715e.jpg?v=1632302398291" /><em>Xương đem chần qua với nước để loại bỏ tạp chất&nbsp;</em>&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Củ cải trắng gọt vỏ, rửa sạch để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Mực khô các bạn đem nướng sơ qua sau đó cắt nhỏ.</p>
<p dir="ltr">Tôm khô rửa sạch, ngâm nước 5 phút cho mềm.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nước lèo</strong></p>
<p dir="ltr">Cho xương vào nồi, cho thêm củ cải trắng, mực và tôm khô, 1 thìa canh muối, 1 thìa canh nước mắm, 1,5 thìa canh đường phèn, cho vào 2 lít nước sôi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho tất cả nguyên liệu vào nồi để hầm nước dùng" data-thumb="original" original-height="507" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-cf4bd681-fb84-4bee-bdf8-b19a10f7aa72.jpg?v=1632302493508" /><em>Cho tất cả nguyên liệu vào nồi để hầm nước dùng</em></p>
<p dir="ltr">Bật bếp đun nồi nước lèo sôi, nồi sôi có bọt các bạn vớt bọt, sau đó đậy vung hạ nhỏ lửa hầm xương 45 phút cho ra nước ngọt nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nước dùng hầm xong vẫn trong mà không bị đục" data-thumb="original" original-height="507" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/44-82860a04-8607-446c-ae2b-2efde8eaf03e.jpg?v=1632302553742" /><em>Nước dùng hầm xong vẫn trong mà không bị đục</em></p>
<p dir="ltr">Sau 45 phút xương đã chín mềm, nước lèo thì ngọt mà vẫn trong mà không bị đục các bạn nhé.</p>
<h2 dir="ltr">&nbsp;</h2>
<div class="box-title"><strong><label>3</label> </strong>
<h2 id="meo" style="text-align: justify;"><strong>Một số mẹo nhỏ khi nấu nước lèo hủ tiếu thơm ngon</strong></h2><strong> </strong></div>
<p dir="ltr">Đối với xương, các bạn chọn xương&nbsp;vừa có thịt và xương khi&nbsp;hầm xương nước rất&nbsp;ngọt.</p>
<p dir="ltr">Xương các bạn nên chần qua nước sôi cùng với muối, giấm và rượu trắng, công đoạn này sẽ giúp xương sạch và khi hầm nước xương không bị đục.</p>
<p dir="ltr">Đun nước lèo hủ tiếu không thể thiếu củ cải trắng nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Giúp nước lèo hủ tiếu ngon ngọt tự nhiên hơn là nhờ vào mực và tôm khô các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng thao khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=fOZXbbY9rfg" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu hủ tiếu">Vành Khuyên Lê</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=DZVzGza-Qio" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu hủ tiếu">Ghiền nấu ăn</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-hu-tieu-ngon" title="Cách nấu hủ tiếu xương sườn heo, nước lèo hủ tiếu ngon chuẩn vị">Cách nấu hủ tiếu xương sườn heo, nước lèo hủ tiếu ngon chuẩn vị</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-hu-tieu-ngon</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-hu-tieu-ngon</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 08:50:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách nấu cơm tấm ngon bằng nồi cơm điện và xửng hấp]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Cơm tấm là một trong những món ăn sáng được yêu thích. Nhưng không phải ai cũng biết cách nấu cơm tấm sao cho chín đều và ngon miệng. Bài viết của <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ hướng dẫn các bạn cách nấu cơm ngon bằng nồi cơm điện và xửng hấp,&nbsp;và cách chọn gạo tấm ngon để nấu cơm tấm ngon nhé.</strong></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="noi-com" style="text-align: justify;">Nấu cơm tấm bằng nồi cơm điện</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cơm tấm bằng nồi cơm điện</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo tấm: 400g</li>
<li>Lá dứa: 1 lá</li>
<li>Nước lọc: 350ml</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cơm tấm bằng nồi cơm điện</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cơm tấm</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn vo gạo cùng với nước cho sạch bụi bẩn, sau đó vớt lên để ráo nước hoàn toàn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Vo gạo cùng với nước loại bỏ bụi bẩn" data-thumb="original" original-height="509" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-8b0c2084-8fae-4b7c-b27a-8af3c118f3ce.jpg?v=1631973138156" /><em>Vo gạo cùng với nước loại bỏ bụi bẩn</em></p>
<p dir="ltr">Lá dứa các bạn rửa sạch, bó lại thành bó.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cơm tấm bằng nồi cơm điện</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho gạo đã vo để ráo nước vào trong nồi, cho 350ml nước vào nồi, cho thêm bó lá dứa. Khuấy đều cho gạo dàn đều ra ngập dưới nước.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em><img alt="Cho thêm lá dứa vào nấu cùng với nước" data-thumb="original" original-height="626" original-width="642" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-e7bbb19a-8a42-44e2-9ce6-68195992237f.jpg?v=1632710458299" />Cho thêm lá dứa vào nấu cùng với nước</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó đậy vung lại và cắm điện chờ 20 phút cho nồi cơm chín. Nấu được 30 phút cơm đã chín, các bạn gắp bỏ lá dứa. Dùng đôi đũa đánh phần cơm lên, cơm tơi xốp, không bị nhão, có mùi hương thoang thoảng của lá dứa.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cơm tấm nấu bằng nồi cơm điện, tơi, xốp, dẻo không bị nhão" data-thumb="original" original-height="509" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-3a14f72f-bc4d-4a26-8ed2-62b725871b37.jpg?v=1631973798967" /><em>Cơm tấm nấu bằng nồi cơm điện, tơi, xốp, dẻo không bị nhão</em></p>
<div class="tipsrecipe">
<p dir="ltr"><strong>Lưu ý để nấu cơm tấm bằng nồi cơm điện&nbsp;ngon:&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn vo gạo xong để gạo ráo nước hoàn toàn, vì khi gạo khô các bạn sẽ dễ đong đủ lượng nước khi nấu,&nbsp;cơm tấm&nbsp;sẽ không bị nhão.&nbsp;</p>
</div>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="xung-hap" style="text-align: justify;">Nấu cơm tấm bằng xửng hấp</h2>
</div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cơm tấm bằng xửng hấp</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo tấm: 750g</li>
<li>Lá dứa: 5-7 lá</li>
<li>Xửng hấp</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cơm tấm bằng xửng hấp</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cơm tấm&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Gạo tấm các bạn vo gạo 1 lần cùng với nước, sau đó ngâm gạo tấm khoảng 2 tiếng đồng hồ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ngâm gạo cùng với nước 2 tiếng đồng hồ" data-thumb="original" original-height="439" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-782c1363-dbf5-46d4-8809-ddacbb9a2dae.jpg?v=1631974667000" /><em>Ngâm gạo cùng với nước 2 tiếng đồng hồ</em></p>
<p dir="ltr">Lá dứa rửa sạch, lá dài cắt đôi, lá ngắn để nguyên.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cơm tấm bằng xửng hấp.&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 1 chút nước vào đáy nồi, dàn xửng hấp lên trên, lót 1 lớp lá dứa đan xen nhau. Cho phần gạo đã ngâm vào dàn đều ra, dùng chiếc đũa tạo lỗ cho hơi nước bốc lên.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em><img alt="Xếp lá dứa vào xửng hấp rồi cho gạo vào" data-thumb="original" original-height="728" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-cdf43fbe-993b-4bbe-97b1-515524ba58a8.jpg?v=1632710386007" />Xếp lá dứa vào xửng hấp rồi cho gạo vào</em></p>
<p dir="ltr">Đậy vung và hấp cơm tấm với mức lửa nhỏ 15 phút cho cơm tấm chín. Sau 15 phút các bạn dùng đũa xới cơm từ dưới lên trên;&nbsp;dùng 30ml nước nóng khoảng 60-70 độ C, tưới lên bề mặt cơm tấm cho cơm không bị khô.</p>
<p dir="ltr">Sau đó đậy vung đun thêm 10 phút nữa là cơm tấm đã chín và mềm. Các bạn tắt bếp, múc cơm ra bát sau đó lật ngược lại lên đĩa;&nbsp;cơm mềm dẻo không bị vỡ, đặc biệt rất có mùi thơm của lá dứa.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><em><img alt="Cơm tấm chín dẻo, tơi, thơm mùi thơm lá dứa" data-thumb="original" original-height="728" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/44-36cce3d6-bd61-45ee-9014-0b7cdef70623.jpg?v=1632710319974" />Cơm tấm chín dẻo, tơi, thơm mùi thơm lá dứa</em></p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="meo" style="text-align: justify;">Cách chọn gạo tấm ngon</h2>
</div>
<p dir="ltr">Trên thị trường, có rất nhiều loại gạo tấm là: <strong>Tấm dẻo, tấm khô, tấm vừa</strong>. Để nấu được cơm tấm ngon, tơi, xốp mọi người thường lựa chọn loại gạo tấm khô.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gạo tấm khô là gạo cũ đã qua 1-2 mùa nên gạo tấm khô rất dễ nấu, và khi nấu lên hạt cơm tơi và đẹp. Nên gạo tấm khô được sử dụng nấu cơm tấm trong rất nhiều nhà hàng nổi tiếng chuyên về cơm tấm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gạo tấm dẻo rất thơm và dẻo nhưng gạo tấm này rất khó nấu, lợi thế của gạo tấm là dẻo nhưng đặc điểm của cơm tấm là khi nấu cơm xong cơm phải tơi chính vì vậy không nên dùng gạo tấm dẻo để nấu cơm tấm.</p>
<p dir="ltr">Gạo tấm loại vừa là loại gạo tấm rất thích hợp dùng để nấu cháo, vì gạo tấm loại vừa khi nấu lên rất là sánh.</p>
<p dir="ltr">Các cửa hàng mở quán cháo lòng hoặc cháo dinh dưỡng, để nồi cháo của họ sánh ngon và thơm thì hay sử dụng gạo tấm loại vừa.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cơm tấm nấu thì rất đơn giản thôi, nhưng không phải ai cũng biết nấu để cơm tấm tơi, mềm, dẻo.</p>
<p dir="ltr">Hi vọng với cách lựa chọn gạo tấm ngon và 2 cách nấu cơm tấm trên mà Tinh Hoa Quê Nhà vừa chia sẻ sẽ giúp bạn có nồi cơm tấm đặc biệt thơm ngon dành cho cả gia đình.</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube Tram Nguyen Food&nbsp; và Sưc Khoe HeaIth Típ.</em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-com-tam" title="Hướng dẫn cách nấu cơm tấm ngon bằng nồi cơm điện và xửng hấp">Hướng dẫn cách nấu cơm tấm ngon bằng nồi cơm điện và xửng hấp</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-com-tam</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-com-tam</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 08:44:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu mì hoành thánh và nước lèo ngon đúng vị người Hoa]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p><strong>Mì hoành thánh là một món ăn đơn giản, để làm tại nhà nhưng lại rất đầy đủ chất dinh dưỡng cho bữa sáng&nbsp;cả gia đình. Hôm nay <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ hướng dẫn các bạn cách nấu hoành thánh, mì hoành thánh với nước lèo ngon chuẩn vị người Hoa.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="hoanh-thanh" style="text-align: justify;">Cách nấu mì hoành thánh</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu mì hoành thánh</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Tôm: 450g</li>
<li>Thịt xay: 700g</li>
<li>Trứng gà: 2 quả</li>
<li>Sườn heo: 500g</li>
<li>Thịt xá xíu: 100g</li>
<li>Vỏ hoành thánh</li>
<li>2 củ hành tím, 1 củ hành tây.</li>
<li>Củ cải muối: 70g</li>
<li>Tôm khô: 20g</li>
<li>Mì trứng tươi: 100g</li>
<li>10 cọng đầu hành lá, 3-4 cọng lá hẹ</li>
<li>2 lon súp gà</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Tiêu xay, hạt nêm, đường, dầu mè, muối.&nbsp;</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu mì hoành thánh</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu mì hoành thánh</strong></p>
<p dir="ltr">Tôm các bạn dùng tăm gẩy sợi đen trên lưng tôm, sau đó bóc phần vỏ chỉ lấy thịt tôm. Cho tôm đã bóc vào chậu;&nbsp;cho thêm chút muối sau đó bóp tôm cùng với muối 2 phút, rửa lại với nước sạch, dùng dao cắt đôi con tôm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế tôm cho sạch" data-thumb="original" original-height="431" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-4b5a29bd-e043-4f6e-bd0b-55508abbae15.jpg?v=1632157234399" /><em>Sơ chế tôm cho sạch</em></p>
<p dir="ltr">Sườn heo các bạn rửa sạch. Đem chần với nước sôi và muối, hành tím trong 5 phút sau đó rửa sạch lại với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần sườn heo với nước sôi loại bỏ mùi hôi" data-thumb="original" original-height="431" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-64877efe-1f0f-4528-8811-3b69e85854b3.jpg?v=1632157564427" /><em>Chần sườn heo với nước sôi loại bỏ mùi hôi</em></p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, 1 củ băm nhuyễn, 1 củ thái lát.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây bóc vỏ bên ngoài, rửa sạch.</p>
<p dir="ltr">Củ cải muối rửa sạch nhiều lần với nước cho bớt mặn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tôm khô rửa sạch với nước, loại bỏ bụi bẩn, sau đó để ráo.</p>
<p dir="ltr">Mì trứng tươi các bạn chần nước sôi 2 phút cho mềm, sau đó vớt ra để ráo. Các bạn cho 1 chút dầu ăn trộn vào mì cho sợi mì bóng đẹp hơn nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần mì trứng với nước sôi cho mềm" data-thumb="original" original-height="431" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/9-1-8c513187-b3a5-4f74-aedb-cac6704934e5.jpg?v=1632157385544" /><em>Chần mì trứng với nước sôi cho mềm</em></p>
<p dir="ltr">Đầu hành và lá hẹ rửa sạch để ráo, lá hẹ thái cắt khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Trộn nhân làm hoành thánh</strong></p>
<p dir="ltr">Để khi ăn hoành thánh nhân ngấm gia vị các bạn sẽ ướp tôm nhé. Cho tôm vào bát cùng với thịt xay, cho thêm hành tím băm, 1 thìa cà phê tiêu xay;&nbsp;1 thìa cà phê hạt nêm và đường, ½ thìa cà phê dầu mè, 1 quả trứng gà.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trộn nhân làm hoành thánh" data-thumb="original" original-height="431" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-6bcedc5d-4150-4316-bc52-992e818c1b9a.jpg?v=1632157477826" /><em>Trộn nhân làm hoành thánh</em></p>
<p dir="ltr">Trộn đều lên sau đó cho vào ngăn mát tủ lạnh 30 phút cho ngấm gia vị,&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Hầm sườn heo</strong></p>
<p dir="ltr">Nước lèo ngon là khi sử dụng xương để hầm, các bạn cho sườn đã rửa sạch vào nồi áp suất, cho tiếp củ cải và 30g đường, 15g muối, 20g hạt nêm, tôm khô, hạt tiêu, hành tây.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm nước cùng với sườn heo" data-thumb="original" original-height="431" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-bdae908a-b28e-4eaf-911c-d6b7c9c817a8.jpg?v=1632157634666" /><em>Hầm nước cùng với sườn heo</em></p>
<p dir="ltr">&nbsp;Đậy nắp lại và hầm xương trong 15 phút nhé, sau 15 phút các bạn mở nắp vớt hành tây ra, vậy là đã có nồi nước lèo thơm ngon rồi, tiếp theo cho đầu hành, và 1 ít dầu tỏi phi vào khuấy đều lên.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo đó các bạn cho thêm 2 lon nước súp gà cho nước lèo thêm đậm đà. Muốn nước lèo được trong các bạn có thể lọc để loại bỏ phần mỡ nổi trên bề mặt nồi nước lèo nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Gói hoành thánh</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn đập trứng gà ra bát, dùng thìa khuấy đều cho lòng trắng và lòng đỏ hòa quyện vào nhau.</p>
<p dir="ltr">Bôi trứng gà lên vỏ hoành thánh cho mềm, sau đó cho nhân thịt tôm vào vỏ rồi gói lại. Sau đó đem luộc với nước sôi trong 5 phút cho chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Gói hoành thánh" data-thumb="original" original-height="431" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-9d833b23-3bd9-42b3-9aff-0eceb3e43c14.jpg?v=1632157702689" /><em>Gói hoành thánh</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Thưởng thức mì hoành thánh</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho mì và hoành thánh vào bát, cho thêm thịt xá xíu, lá hẹ, sau đó múc nước lèo vào bát, cho thêm vài lát ớt và 1 chút hành phi.</p>
<p dir="ltr">Như vậy là các bạn chỉ cần trộn đều lên và thưởng thức món hoành thánh thơm ngon ngay tại nhà.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="meo" style="text-align: justify;">Mẹo làm sợi mì tươi và lá gói hoành thánh</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm sợi mì tươi và lá hoành thánh</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Bột đa dụng: 270g</li>
<li>Bột tàn mì: 30g</li>
<li>Trứng gà: 3 quả</li>
<li>1 thìa cà phê muối</li>
<li>¼ thìa cà phê bột nghệ</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước làm sợi mì tươi và lá hoành thánh</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Nhào bột</strong></p>
<p dir="ltr">Để sợi mì và lá hoành thánh được dai các bạn sẽ sử dụng bột tàn mì, trên thị trường có rất nhiều loại bột mì khác nhau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nhưng để làm sợi mì và lá hoành thánh ngon các bạn chỉ sử dụng bột mì mà trên bao bì có in bột mì để làm bánh mì thôi nhé. Trộn đều bột mì với bột tàn mì và muối.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nhào bột thành khối" data-thumb="original" original-height="474" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-d5cfa065-451c-490f-96d5-28337aa83a8c.jpg?v=1632158322578" /><em>Nhào bột thành khối</em></p>
<p dir="ltr">Đập 3 quả trứng gà vào bát to, cho thêm ¼ thìa bột nghệ sau đó khuấy đều cho tan, các bạn từ từ cho bột vào nhào thành khối.</p>
<p dir="ltr">Tuỳ vào bột khô hay mới, nên khi nhào bột có thể bị cứng hoặc mềm, các bạn có thể thêm nước hoặc bột mì cho vừa nhé.</p>
<p dir="ltr">Nhào xong được 1 khối bột các bạn dùng màng bọc thực phẩm bọc lại ủ trong 30 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Làm lá hoành thánh</strong></p>
<p dir="ltr">Khi bột đã ủ được 30 phút rất mềm dẻo, các bạn dùng dao chia bột thành các phần khác nhau.</p>
<p dir="ltr">Sau đó cán mỏng bột thành mảng to, dùng thước chia bột thành các miếng vuông 8cm. Khi cán bột để không bị dính các bạn rắc thêm 1 lớp bột mỏng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img data-thumb="original" original-height="474" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-f243d3c3-33ae-4574-8de0-dac48bbfa249.jpg?v=1632158386250" /><em>Cán mỏng bột làm lá hoành thánh</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Làm sợi mì tươi</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn lấy số bột còn lại cán mỏng, sau khi cán được mỏng các bạn gập lại, rắc thêm lớp bột chống dính.</p>
<p dir="ltr">Gập lại cho đến khi không gập được nữa, các bạn dùng dao thái sợi 0,5 mm. Vậy là các sợi mì tươi đã hoàn thành.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thái sợi mì dai" data-thumb="original" original-height="474" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-7323f18e-0f11-477d-aa90-f59853069528.jpg?v=1632158440420" /><em>Thái sợi mì dai</em></p>
<p dir="ltr">Sợi mì tươi và lá hoành thánh rất dai các bạn nhé, ngay bây giờ có thể sử dụng để mì hoành thánh kết hợp với các nguyên liệu khác để tạo thành tô mì hoành thánh ngon dai chuẩn vị người Hoa các bạn nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sợi mì tươi và lá hoành thánh" data-thumb="original" original-height="474" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-15288e7e-e336-43b6-a899-48a9e65855ec.jpg?v=1632158521630" /><em>Sợi mì tươi và lá hoành thánh</em></p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=SiKIQ1YjUTc" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu hoành thánh">KT Food Stories</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=jLdR2mQvEC8" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu hoành thánh">Ghiền nấu ăn</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-hoanh-thanh" title="Cách nấu mì hoành thánh và nước lèo ngon đúng vị người Hoa">Cách nấu mì hoành thánh và nước lèo ngon đúng vị người Hoa</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-hoanh-thanh</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-hoanh-thanh</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 03:45:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu giả cầy vịt thơm ngon, lạ miệng, cả nhà mê li]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Nếu đã quá quen với giả cầy từ thịt lợn, các bạn hãy thử ngay nấu giả cầy từ thịt vịt. Hương vị vẫn rất thơm ngon, dinh dưỡng nhưng lại rất lạ miệng khiến cả nhà mê li. Cùng vào bếp với <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> thực hiện ngay món giả cầy vịt đổi món cho cả gia đình thôi nào!</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu giả cầy vịt</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt vịt ( nửa con): 800g</li>
<li>Riềng: 50g</li>
<li>Tỏi: 4-5 tép</li>
<li>Ớt: 4-5 quả</li>
<li>Xả: 6-7 tép</li>
<li>Mẻ: 2 thìa canh</li>
<li>Mắm tôm: 1 thìa canh</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu giả cầy vịt</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu giả cầy vịt</strong></p>
<p dir="ltr">Dùng máy khò thui vàng phần da thịt vịt, sau đó đem rửa sạch, chặt miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Riềng rửa sạch, thái mỏng, 1 phần băm nhỏ, 1 phần thái sợi</p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ đập dập băm nhuyễn.</p>
<p dir="ltr">Ớt bỏ hạt, băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Xả rửa sạch, 1 phần nhăm nhỏ, phần còn lại đập dập cắt khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nguyên liệu nấu giả cầy vịt" data-thumb="original" original-height="469" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-e222516f-e7a5-4728-8509-e597406bb536.jpg?v=1632155340353" /><em>Nguyên liệu nấu giả cầy vịt</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt vịt</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt vịt vào bát, cho thêm 2 thìa canh mẻ, 1 canh mắm tôm, 1 thìa canh hạt nêm, ½ thìa canh đường, ⅓ thìa cà phê bột ngọt, ½ thìa cà phê nước màu.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt vịt cùng gia vị cho ngấm" data-thumb="original" original-height="469" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-2e1add0c-4297-4102-a13a-2d24169cef6c.jpg?v=1632155390827" /><em>Ướp thịt vịt cùng gia vị cho ngấm</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho ớt băm, riềng băm, 1 nửa xả băm, 1 nửa tỏi băm sau đó trộn đều cho thịt vịt ngấm gia vị trong 15 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu giả cầy vịt</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp, cho dầu ăn vào đun nóng, cho xả băm, xả thái khúc và tỏi băm vào phi thơm, sau đó cho thịt vịt ướp vào đảo đều lên cho thịt vịt săn lại.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm thịt vịt 15 phút cho thịt vịt chín mềm" data-thumb="original" original-height="469" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-76527e00-656f-4b24-b838-8f646d9fc493.jpg?v=1632155467405" /><em>Hầm thịt vịt 15 phút cho thịt vịt chín mềm</em></p>
<p dir="ltr">Khi thịt vịt săn các bạn cho nước dừa tươi vào đun cho sôi, khi nồi sôi các bạn hạ nhỏ lửa hầm 15 phút cho thịt vịt mềm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau đó nêm thêm ½ thìa cà phê đường, cho thêm riềng thái sợi và 2-3 quả ớt đỏ cho đẹp là các bạn tắt bếp nhé.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức thịt vịt nấu giả cầy</h2></div>
<p dir="ltr">Thịt vịt nấu giả cầy đã hoàn thành, các bạn múc thịt ra bát và thưởng thức ngay thôi. Các bạn nhớ khi làm món giả cầy phải có mẻ và mắm tôm, riêng thì món giả cầy mới ngon nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức thịt vịt nấu giả cầy thơm ngon, lạ miệng" data-thumb="original" original-height="469" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-3072ab25-0693-4374-b34d-bb1410a5447e.jpg?v=1632155535466" /><em>Thưởng thức thịt vịt nấu giả cầy thơm ngon, lạ miệng</em></p>
<p dir="ltr">Khi được ướp các loại gia vị nấu lên thì thịt vịt không còn mùi hôi của vịt nữa mà rất là thơm, thỉnh thoảng đổi món vịt bằng cách làm thịt vịt giả cầy với công thức trên nhé.</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công.</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=giHrbEFNLAU" rel="nofollow" target="_blank">Bêp Của Vợ</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-gia-cay-vit" title="Cách nấu giả cầy vịt thơm ngon, lạ miệng, cả nhà mê li">Cách nấu giả cầy vịt thơm ngon, lạ miệng, cả nhà mê li</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-gia-cay-vit</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-gia-cay-vit</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 03:24:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bật mí cách nấu giả cầy theo vị 3 miền Bắc, Trung, Nam]]></title>
            <description><![CDATA[<p class="product-bottom" dir="ltr"><strong><a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ hướng dẫn các bạn&nbsp;cách nấu giả cầy theo vị của 3 miền Bắc, Trung Nam thơm ngon, béo ngậy từ thịt lợn. Một món ăn ngon, bổ dưỡng nhưng rất đơn giản. Hãy cùng vào bếp đổi món cho cả gia đình vào ngày cuối tuần thôi nào!</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="mien-bac" style="text-align: justify;">Nấu giả cầy miền bắc</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu giả cầy miền Bắc</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Chân giò lợn: 1 cái 1,3kg</li>
<li>Riềng: 150g</li>
<li>Xả: 100g</li>
<li>Hành tím:50g</li>
<li>Nghệ: 40g</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Tiêu xay, đường, nước mắm, mẻ, mắm tôm, hạt nêm.</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu giả cầy miền Bắc</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu giả cầy miền Bắc</strong></p>
<p dir="ltr">Chân giò các bạn thui vàng phần da bên ngoài, sau đó dùng dao cạo sạch phần da bị cháy bên ngoài, rửa sạch với nước. Dùng dao lọc phần thịt thái miếng, phần xương chặt miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chân giò đem thui rửa sạch, sau đó chặt miếng vừa ăn" data-thumb="original" original-height="555" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-27b2e8d1-83e7-40f1-9e1d-0ffe497c536d.jpg?v=1632057333680" /><em>Chân giò đem thui rửa sạch, sau đó chặt miếng vừa ăn</em></p>
<p dir="ltr">Xả các bạn bóc lớp vỏ già bên ngoài, rửa sạch để ráo. Chia làm 2 phần, 1 phần thái mỏng, phần còn lại đập dập thái khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xả thái nhỏ" data-thumb="original" original-height="555" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-e07e1c8b-b698-4321-b320-b475a31a1f72.jpg?v=1632057397406" /><em>Xả thái nhỏ</em></p>
<p dir="ltr">Riềng rửa sạch, thái khúc, sau đó xay nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nghệ rửa sạch giã nhuyễn lọc lấy nước cốt nghệ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tím bóc vỏ, đập dập băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp giả cầy</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt chân giò&nbsp;vào nồi, cho phần xả thái mỏng và xả thái khúc vào nồi, cho ⅓ thìa cà phê tiêu xay, ½ thìa canh đường, 1 thìa canh nước mắm, 2 thìa canh mắm tôm, 50ml nước mẻ, 150g riềng xay, 50g hành tím băm, 2 thìa canh rượu trắng, thìa canh hạt nêm, và 30ml nước nghệ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp thịt chân giò cùng với tất cả gia vị nấu giả cầy 1 tiếng đồng hồ" data-thumb="original" original-height="555" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-d12f0df6-cf02-49fb-9ca9-38f839559fbe.jpg?v=1632057490630" /><em>Ướp thịt chân giò&nbsp;cùng với tất cả gia vị nấu giả cầy 1 tiếng đồng hồ</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó trộn đều hỗn hợp lên cho thịt chân giò&nbsp;ngấm gia vị và ướp trong khoảng 1 tiếng đồng hồ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu giả cầy miền Bắc</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt chân giò&nbsp;đã ướp được 1 tiếng, các bạn cho vào 50ml huyết sống (tiết tươi) vào nồi đảo đều;&nbsp;sau đó cho nước vào nồi giả cầy ngập chân giò&nbsp;và hầm chân giò&nbsp;1 tiếng đồng hồ cho nồi giả cầy&nbsp;mềm và ngấm gia vị.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm giả cầy 1 tiếng đồng hồ cho chín mềm" data-thumb="original" original-height="555" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-73d6626b-5b1d-4fa6-ab74-98a3cd0188ec.jpg?v=1632057589820" /><em>Hầm giả cầy 1 tiếng đồng hồ cho chín mềm</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi hầm giả cầy&nbsp;được 1 giờ chân giò&nbsp;đã chín mềm, các bạn nêm gia vị theo khẩu vị của gia đình rồi tắt bếp, múc giả cầy ra bát và thưởng thức các bạn nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="mien-trung" style="text-align: justify;">Nấu giả cầy miền Trung</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu giả cầy miền Trung</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Chân giò heo: 1,2kg</li>
<li>Xả: 7 tép&nbsp;</li>
<li>Riềng: 50g</li>
<li>Hành tím, tỏi</li>
<li>Ớt sừng: 1 quả</li>
<li>Hồi: 2 tai</li>
<li>Quế: 1 thanh</li>
<li>Đường phèn: 50g</li>
<li>Nước dừa tươi</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Bột nghệ, bột cà ri, bột ngũ vị hương, bột ớt, mắm tôm, nước mắm, bột ngọt, rượu trắng, tiêu xay.</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu giả cầy miền Trung</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu giả cầy miền Trung</strong></p>
<p dir="ltr">Chân giò heo thui cho vàng, sau đó đem rửa sạch và chặt miếng vừa ăn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thui giò heo cho vàng" data-thumb="original" original-height="605" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-cea3a195-6c01-4e2c-9cec-892c0faffda1.jpg?v=1632059698050" /><em>Thui giò heo cho vàng</em></p>
<p dir="ltr">Xả rửa sạch, chia làm đôi, 1 phần đập dập cắt khúc, 1 phần thái mỏng băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế củ xả" data-thumb="original" original-height="605" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-5f09158a-615c-45c9-ac09-bb3d41effe9c.jpg?v=1632059775463" /><em>Sơ chế củ xả</em></p>
<p dir="ltr">Riềng rửa sạch, thái lát mỏng, sau đó băm nhỏ.</p>
<p dir="ltr">Hành tím, tỏi bóc vỏ, đập dập băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hồi, quế rửa sạch.&nbsp;Ớt thái miếng chéo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp giả cầy</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt chân giò heo đã chặt vào nồi, lần lượt cho gia vị: 1 thìa cà phê bột nghệ, 1 thìa bột cà ri, 1 thìa bột ngũ vị hương, 1 thìa cà phê bột ớt;&nbsp;1 nửa hành tỏi băm, xả băm, riềng băm, 1 thìa cà phê nước mắm;&nbsp;1 thìa canh mắm tôm,1 thìa cà phê bột ngọt;&nbsp;1 thìa cà phê tiêu xay, 2 thìa canh rượu trắng. Sau đó trộn đều lên và ướp 1 tiếng đồng hồ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp giò heo nấu giả cầy theo khẩu vị người miền Trung" data-thumb="original" original-height="605" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-4a8b2255-2807-438a-bdb7-ddd80ee7d983.jpg?v=1632059918629" /><em>Ướp giò heo nấu giả cầy&nbsp;theo khẩu vị người miền Trung</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu giả cầy miền trung</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp, cho dầu vào nồi đun nóng, cho hành tỏi băm vào phi thơm, cho thêm ớt và xả cắt khúc đảo đều lên cho thơm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo gia vị với dầu ăn cho thơm" data-thumb="original" original-height="605" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-ae580ec9-6f8c-4900-8bd4-16750f83ce85.jpg?v=1632059998569" /><em>Đảo gia vị với dầu ăn cho thơm</em></p>
<p dir="ltr">Cho 50g đường phèn và chân giò đã ướp vào nồi, đảo đều lên cho săn lại, sau đó các bạn cho nước dừa vào đun sôi nồi giả cầy.</p>
<p dir="ltr">Khi nồi giả cầy sôi các bạn hạ nhỏ lửa, hầm nồi giả cầy trong 30 phút, các bạn nêm gia vị theo khẩu vị gia đình mình nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tiếp tục hầm giả cầy thêm 30 phút nữa cho giả cầy mềm và ngấm đều gia vị.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm giả cầy với lửa nhỏ" data-thumb="original" original-height="605" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-fdf96111-e003-4d77-b62e-ebdbcf0e28d2.jpg?v=1632060225778" /><em>Hầm giả cầy với lửa nhỏ</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn tắt bếp và múc giả cầy ra bát, thưởng thức giả cầy cùng bánh mì và rau thơm rất ngon các bạn nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="mien-nam" style="text-align: justify;">Nấu giả cầy miền Nam</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu giả cầy miền Nam</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Chân giò heo: 1 cái 1,5kg</li>
<li>Xả: 100g</li>
<li>Riềng: 100g</li>
<li>Hành, tỏi khô: 50g</li>
<li>Hành tây: 1 củ</li>
<li>Đậu phộng rang sẵn tách vỏ.&nbsp;</li>
<li>Tương hột: 200g</li>
<li>Nước cốt dừa: 500ml</li>
<li>Nước cốt dừa dảo: 500ml</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Ngũ vị hương, bột cà ri, bột màu điều</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu giả cầy miền Nam</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu giả cầy miền Nam</strong></p>
<p dir="ltr">Chân giò heo thui vàng, rửa sạch ới nước. Sau đó chặt thành miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chặt giò heo thành từng miếng vừa ăn" data-thumb="original" original-height="588" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-e56928b6-ba9b-43f5-ae5a-527f11baa77f.jpg?v=1632066921397" /><em>Chặt giò heo thành từng miếng vừa ăn</em></p>
<p dir="ltr">Xả bóc bỏ phần già, rửa sạch, 1 phần băm nhỏ, 1 phần đập dập cắt khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Ớt bỏ hạt, băm nhỏ.</p>
<p dir="ltr">Riềng rửa sạch, băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế các gia vị nấu giả cầy" data-thumb="original" original-height="588" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-aa3136d3-d3fb-4d04-9673-202ea5112d70.jpg?v=1632067336076" /><em>Sơ chế các gia vị nấu giả cầy</em></p>
<p dir="ltr">Hành, tỏi bóc vỏ. Đập dập băm nhuyễn để riêng ra đĩa.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây rửa sạch, thái múi cau.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tương hột xay nhuyễn.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp chân giò heo</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt chân giò heo đã thái miếng vào chậu, cho 3 thìa canh tương hột xay, 1 thìa cà phê bột ngọt, ½ thìa cà phê bột ngũ vị hương, 2 thìa cà phê bột màu điều, 2 thìa canh xả ớt, 1 nửa hành tỏi băm, 2 thìa canh nước mắm, 2 thìa canh đường và trộn đều lên ướp 30 phút, cho chân giò ngấm gia vị.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ướp giò heo cùng gia vị 30 phút" data-thumb="original" original-height="588" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-529bf2fe-8090-4fe0-8cb7-3fd0c3b313ae.jpg?v=1632067446702" /><em>Ướp giò heo cùng gia vị 30 phút</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Làm nước chấm</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào bát 100ml nước cốt dừa, cho 2 thìa canh tương hạt xay vào, cho thêm 2 thìa canh xả ớt băm, ½ thìa canh đường, sau đó trộn đều cho đường tan.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu giả cầy miền Nam</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào nồi, đun nóng. lần lượt cho xả, ớt, hành, tỏi băm vào đảo đều cho thơm, cho 1 thìa canh bột cà ri vào đảo cho dậy mùi.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho chân giò heo vào đảo đều cho săn, khi thịt săn các bạn cho nước cốt dừa dảo vào đun sôi, khi nồi sôi các bạn hạ nhỏ lửa hầm giả cầy 30 phút.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo giò heo cùng với dầu ăn cho săn lại" data-thumb="original" original-height="588" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-ade3ad87-2b4b-432c-ae08-155a74bec77b.jpg?v=1632067514384" /><em>Đảo giò heo cùng với dầu ăn cho săn lại</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi đun được 30 phút phần thịt đã chín mềm, nước đã cạn bớt các bạn cho thêm vào 400ml nước cốt dừa đun cho sôi, các bạn cho thêm hành tây vào đun thêm 2 phút là các bạn tắt bếp và múc giả cầy ra bát.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm giả cầy cùng với nước cốt dừa" data-thumb="original" original-height="588" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-88ef5e26-511c-4c8e-9cd7-59d3eab151f6.jpg?v=1632068653190" /><em>Hầm giả cầy cùng với nước cốt dừa</em></p>
<p dir="ltr">Rắc thêm chút đậu phộng là có thể thưởng thức giả cầy nấu theo kiểu miền tây cùng với bánh mì và nước chấm ngon không thể cưỡng lại các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức giả cầy theo hương vị miền Nam" data-thumb="original" original-height="588" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-08be56f7-19e2-40c2-ba2e-3f6b653296bf.jpg?v=1632068746613" /><em>Thưởng thức giả cầy theo hương vị miền Nam</em></p>
<p dir="ltr">Từ một nguyên liệu là chân giò heo, tuỳ vào khẩu vị từng vùng miền khác nhau, có thể chế biến giò heo thành món giả cầy phù hợp với từng vùng miền.</p>
<p dir="ltr">Mỗi cách nấu mang theo hương vị khác nhau, nhưng không làm mất đi vị đặc trưng của món giả cầy.</p>
<p dir="ltr">Các bạn hãy dành thời gian thay đổi khẩu vị cho gia đình, bằng cách thay đổi cách nấu giả cầy theo hương vị 3 miền với 3 công thức trên nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=C4UEHHGcQd8" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu giả cầy">Sai Gon Food</a>,&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=EGklCxQocXk" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu giả cầy"> saigonfamily Vlogs</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=zshrvMkE4x4" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu giả cầy">Món Ăn Ngon Mỗi Ngày</a></em><br />
&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-gia-cay" title="Bật mí cách nấu giả cầy theo vị 3 miền Bắc, Trung, Nam">Bật mí cách nấu giả cầy theo vị 3 miền Bắc, Trung, Nam</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-gia-cay</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-gia-cay</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 03:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>