<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 06 Oct 2021 08:42:53 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 08:42:53 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu cháo ếch cho bé ăn dặm từ 7 đến 9 tháng tuổi]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Các bé đang&nbsp;trong giai đoạn ăn dặm&nbsp;mẹ có thể sử dụng món cháo ếch thơm ngon&nbsp;cho bé, để thực đơn ăn dặm của bé thêm phong phú.&nbsp;Tinh Hoa Quê Nhà sẽ mang tới cho mẹ thêm 2&nbsp;công thức đặc biệt hướng dẫn cách nấu cháo ếch ngon,&nbsp;tăng cường thể lực cho trẻ.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="chao-ech" style="text-align: justify;">Nấu cháo ếch cho bé 7 tháng tuổi</h2></div>
<p>Thịt ếch là thực phẩm bổ dưỡng cho trẻ với nhiều lợi ích sức khỏe có thể kể tới như: protein, omega 3.</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo ếch cho bé 7 tháng tuổi</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cháo trắng: 1 bát con</li>
<li>Đùi ếch: 200g đùi ếch</li>
<li>Bí đao: ¼ quả</li>
<li>Gừng: 1 củ nhỏ</li>
<li>3-4 cọng đầu hành</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo ếch cho bé 7 tháng tuổi</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo ếch cho bé 7 tháng tuổi</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn lột bỏ phần da, rửa dưới vòi nước sạch để loại bỏ phần máu còn đọng lại. Sơ chế kĩ thịt ếch vì thịt ếch có rất nhiều sán.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bóp thịt ếch cùng muối cho sạch" data-thumb="original" original-height="564" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-6dc27307-bf50-4747-8396-8bf36f60c7f1.jpg?v=1632638934541" /><em>Bóp thịt ếch cùng muối cho sạch</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn cho vào thịt ếch 2 thìa canh muối, sau đó bóp mạnh đùi ếch cùng với muối, ướp khoảng 5 phút rồi đem thịt ếch rửa sạch lại cùng với nước.</p>
<p dir="ltr">Bí đao gọt vỏ, bỏ phần ruột, sau đó rửa sạch đem cắt miếng nhỏ.</p>
<p dir="ltr">Gừng cạo sạch phần vỏ ngoài, rửa sạch, thái lát gừng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hấp bí đao cùng thịt ếch cho chín" data-thumb="original" original-height="547" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-29a62b40-41f7-48ab-8e38-f9576b2b6fae.jpg?v=1632639022268" /><em>Hấp bí đao cùng thịt ếch cho chín</em></p>
<p dir="ltr">Cho thịt ếch vào bát con, trộn thêm vài lát gừng. Sau đó cho vào nồi hấp chín cùng với bí đao</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Xay thịt ếch và bí đao</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt ếch sau khi hấp chín, các bạn gỡ lấy phần thịt cho vào bát, bắc chảo lên phi đầu hành cho thơm, sau đó cho thịt ếch vào đảo cùng, đổ thêm chút nước hấp ếch vào cùng đảo đều lên 2-3 phút.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo thịt ếch cùng với gia vị" data-thumb="original" original-height="547" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-6192e0c6-077a-4847-abbb-ea8419ed112a.jpg?v=1632639109689" /><em>Đảo thịt ếch cùng với gia vị</em></p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn đem thịt ếch và bí đao đã được hấp chín&nbsp;xay nhuyễn, để riêng.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu cháo ếch cho bé 7 tháng tuổi</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho cháo trắng vào nồi, cho bí đao xay nhuyễn và thịt ếch xay nhuyễn vào nồi cháo, khuấy đều cho thịt ếch và bí đao tan vào trong cháo.</p>
<p dir="ltr">&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu cháo thịt ếch cho bé 7 tháng tuổi" data-thumb="original" original-height="547" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-acd3ee7f-08e5-4c41-935d-264523225a16.jpg?v=1632639501596" /><em>Nấu cháo thịt ếch cho bé 7 tháng tuổi</em></p>
<p dir="ltr">Bật bếp đun sôi khoảng 2-3 phút là các bạn múc cháo ra bát để nguội bớt, sau đó cho bé thưởng thức luôn nhé.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="9-thang" style="text-align: justify;">Nấu cháo ếch cho bé trên 9 tháng tuổi</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo ếch cho bé trên 9 tháng tuổi</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cháo trắng: 1 bát con</li>
<li>Thịt đùi ếch: 15g</li>
<li>Cà rốt: 20g</li>
<li>Ngô bao tử: 10g</li>
<li>2 củ hành khô, 1 tép tỏi, 2 cọng hành lá</li>
<li>Nước dashi: 50ml</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo ếch cho bé trên 9 tháng tuổi</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu náu cháo ếch cho bé trên 9 tháng tuổi</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt đùi ếch các bạn rửa sạch với nước, dùng muối bóp thịt ếch để loại bỏ mùi tanh. Sau đó rửa sạch lại với nước, lọc lấy thịt ếch rồi băm nhỏ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lọc lấy phần thịt đùi ếch sau đó băm nhuyễn" data-thumb="original" original-height="523" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-743e27da-d6bc-4487-9cdf-ef3622a88640.jpg?v=1632640094521" /><em>Lọc lấy phần thịt đùi ếch sau đó băm nhuyễn</em></p>
<p dir="ltr">Cà rốt gọt vỏ, rửa sạch, thái hạt lựu.</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch, thái nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Ngô bao tử rửa sạch, băm nhỏ</p>
<p dir="ltr">Hành, tỏi bóc vỏ. Đập dập thái nhuyễn</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cháo ếch cho bé trên 9 tháng tuổi</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho gạo vào nồi, vo sạch gạo. Cho vào nồi 1 lít nước ninh cháo 30 phút với lửa nhỏ.</p>
<p dir="ltr">&nbsp;Ninh được 15 phút các bạn cho cà rốt vào ninh cùng cho cà rốt chín, sau đó các bạn vớt cà rốt chín ra dùng thìa tán nhuyễn. Sau đó cho cà rốt vào trộn đều cùng với cháo và tắt bếp</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn xào thịt ếch nhé, đun nóng dầu ăn trong chảo, cho hành tỏi vào phi thơm, sau đó cho thịt ếch vào đảo đều cho thịt ếch tơi ra rồi chín các bạn tắt bếp nhé.</p>
<p dir="ltr">Bắc nồi cháo lên bếp, cho thêm nước dashi, ngô bao tử vào khuấy đều lên và đun cho nồi cháo sôi thêm 7 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho thịt ếch vào khuấy đều lên đun thêm 3 phút nữa, các bạn cho tiếp hành lá vào đun thêm 1 phút nữa là các bạn tắt bếp.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cháo ếch cho bé trên 9 tháng tuổi" data-thumb="original" original-height="543" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-6cff34c1-7783-4792-8e01-6892400cf826.jpg?v=1632640317859" /><em>Cháo ếch cho bé trên 9 tháng tuổi</em></p>
<p dir="ltr">Cháo ếch cho bé 9 tháng tuổi đã hoàn thành, các bạn cho cháo ra bát để nguội bớt và cho bé ăn thôi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Lưu ý khi sử dụng ếch nấu cháo</strong></p>
<p dir="ltr">Ếch các bạn phải lột bỏ da và bỏ hết&nbsp; phần nội tạng bên trong.</p>
<p dir="ltr">Đùi ếch là phần có nhiều thịt nhất, nhưng phần đùi là phần có khả năng chứa nhiều sán nhất, vì vậy khi sơ chế các bạn phải làm thật sạch sẽ.</p>
<p dir="ltr">Đối với trẻ bé trên 7 tháng tuổi các mẹ cần xay nhỏ thịt ếch, tránh để to bé ăn vào sẽ bị hóc.</p>
<p dir="ltr">Các mẹ có thể kết hợp 1 số loại rau củ cùng với thịt ếch để kích thích vị giác của trẻ và giúp cho hệ tiêu hoá của trẻ.</p>
<p dir="ltr">Thịt ếch rất ngọt vì vậy khi nấu cháo ăn dặm cho bé các mẹ không nêm thêm bất kỳ 1 loại gia vị nào.</p>
<p dir="ltr"><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=QyqpNPWg_Xk" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo ếch cho bé">Mẹ Gấu Nuôi Con</a> và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Cg_oaLNqz30" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo ếch cho bé">Mẹ Lamo - Món Ngon Cho Bé</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ech-cho-be" title="Cách nấu cháo ếch cho bé ăn dặm từ 7 đến 9 tháng tuổi">Cách nấu cháo ếch cho bé ăn dặm từ 7 đến 9 tháng tuổi</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ech-cho-be</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ech-cho-be</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 08:39:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu cháo ếch Singapore thơm ngon, bổ dưỡng tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Có rất nhiều cách chế biến thịt ếch khác nhau, nhưng thịt&nbsp;ếch nấu cháo theo kiểu&nbsp;Singapore thì không thể diễn tả được vị ngon&nbsp;đặc biệt của món cháo này.&nbsp;Món ăn này được chế biến từ hai thành phần chính là thịt ếch và cháo. Hãy cùng tìm hiểu về cách nấu cháo ếch chuẩn kiểu&nbsp;Singapore nhé.&nbsp;</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt ếch là một loại thịt ngon, ngọt, bổ dưỡng cho sức khoẻ. Thịt ếch giúp tăng cường sức đề kháng, hỗ trợ những người bị bệnh tim mạch, bệnh về thần kinh, lợi tiểu, hỗ trợ tuần hoàn máu, thanh nhiệt cơ thể.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Không giống như cách nấu cháo của Việt Nam, tất cả nguyên liệu sẽ được nấu cùng lúc. Điểm đặc biệt của món cháo ếch Singapore&nbsp;là chúng không nấu cùng với nhau mà được chia thành hai phần rõ rệt là cháo trắng và thịt ếch chế biến riêng.</p>
<p>Thịt ếch có được chế biến mặn vừa phải, cay cay, hình thức bề ngoài vàng ruộm trông rất thích mắt. Yêu cầu của món cháo này thành hay bại quyết định ở phần ếch. Làm sao để cháo ếch ngon mà không tanh</p>
<p dir="ltr">Nếu đã từng tưởng thước món cháo ếch Singapore bạn sẽ không quên được hương vị đặc trung của món ăn này. Đây là sự lựa chọn không tồi để chiêu đãi bạn bè người thân vào dịp rảnh rỗi.&nbsp;</p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu cháo ếch Singapore</h2>
</div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo tẻ: 300g</li>
<li>Gạo nếp: 100g</li>
<li>Thịt ếch: 500g</li>
<li>Hành tím: 3 củ, tỏi 3&nbsp;tép. Ớt: 1 quả</li>
<li>Gừng: 1 củ</li>
<li>Hành lá: 3-4 cọng</li></ul>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu cháo ếch Singapore</h2>
</div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo ếch Singapore</strong></p>
<p dir="ltr">Ếch đã thịt sẵn, các bạn cho vào chậu, cho thêm 2 thìa cà phê muối, 3 thìa canh giấm. Dùng tay bóp mạnh thịt ếch trong 5 phút, để loại bỏ nhớt và mùi tanh của ếch. Sau đó rửa sạch lại với nước. Đề ráo nước sau đó chặt miếng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bóp thịt ếch cùng với muối và giấm" data-thumb="original" original-height="580" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-58f91c0e-0b76-46fe-a198-72822d6ea3c6.jpg?v=1632497387253" /><em>Bóp thịt&nbsp;ếch cùng với muối và giấm</em></p>
<p dir="ltr">Hành tím, tỏi bóc vỏ đập dập, băm nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gừng cạo vỏ, rửa sạch, thái sợi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành lá rửa sạch,&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cháo trắng</strong></p>
<p dir="ltr">Để nồi cháo không bị cháy khét và ngon, sánh, mịn các bạn nấu cháo bằng nồi cơm điện nhé. Cho gạo nếp và gạo tẻ vào ruột nồi cơm điện, vo gạo cùng với nước loại bỏ bụi bẩn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trộn gạo nếp và gạo tẻ để nấu cháo" data-thumb="original" original-height="580" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-4c8048c6-16d5-4f39-8999-fb16b0348d7c.jpg?v=1632497506170" /><em>Trộn gạo nếp và gạo tẻ để nấu cháo</em></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 1,5 lít nước, sau đó cho ruột nồi vào nồi cơm điện, cắm điện và nấu khoảng 25 phút, các bạn không đậy kín nắp mà để hở nhé, không cháo sẽ bị trào ra ngoài.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Ướp thịt ếch</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt ếch vào bát, ướp cùng với 1 thìa cà phê hạt nêm, ⅓ thìa cà phê bột ngọt, 1 thìa cà phê bột ngọt, ½ thìa canh nước mắm, 1 thìa cà phê đường, ⅓ thìa cà phê dầu hào, ⅓ thìa cà phê nước tương sau đó đảo đều lên cho thịt ếch ngấm gia vị</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu thịt ếch Singapore</strong></p>
<p dir="ltr">Cho dầu ăn vào nồi đất, đun nóng dầu, cho hành tỏi gừng vào phi thơm, sau đó cho thịt ếch vào đảo đều cho săn lại.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho thịt ếch vào đảo cùng gia vị cho săn lại" data-thumb="original" original-height="861" original-width="1039" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/66-66232ed3-0807-404d-8840-c9091cf4794d.jpg?v=1632497596624" /><em>Cho thịt ếch vào đảo cùng gia vị cho săn lại</em></p>
<p dir="ltr">Với món cháo ếch nấu theo kiểu Singapore thì các bạn cần pha&nbsp; hỗn hợp nước sốt, cho vào bát 5 thìa canh nước tương, 4 thìa canh dầu hào, 3 thìa cà phê đường, ⅓ thìa cà phê hạt nêm sau đó khuấy đều.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Đổ phần nước sốt vào thịt ếch đảo đều lên, cho thêm 2-3 quả ớt, sau đó đun thêm 10 phút cho thịt ếch ngấm gia vị nước sốt, tiếp theo cho ⅓ thìa cà phê dầu màu dừa.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt ếch nấu kiểu Singapore" data-thumb="original" original-height="580" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/77-291aa23c-4059-4595-b933-5f4cca4fdd28.jpg?v=1632497672421" /><em>Thịt ếch nấu kiểu Singapore</em></p>
<p dir="ltr">Đảo đều lên cho thịt ếch có màu đẹp, các bạn tiếp tục hầm thêm 10 phút nữa cho nước sốt cạn bớt nước hơi sền sệt là được, các bạn tắt bếp.</p>
<div class="box-title">
    <label>3</label>
    <h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức cháo ếch</h2>
</div>
<p dir="ltr">Cháo trắng nấu bằng nồi cơm điện rất nhừ và sánh, các bạn múc cháo ra bát, rắc thêm vài sợi gừng và rau ngò, rắc thêm chút tiêu</p>
<p dir="ltr">Thịt ếch các bạn cho thêm rau ngò, và vài lát gừng tươi, rắc thêm chút tiêu.</p>
<p dir="ltr">Như vậy là có thể thưởng thức bát cháo ếch singapore thơm ngon lạ miệng rồi, thịt ếch mềm đậm đà gia vị, ăn kèm với cháo trắng rất là ngon.</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công với công thức nấu cháo ếch singapore ở trên nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=-u3pJHHEGIE" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo ếch singapore">Bếp Của Vợ</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ech-singapore" title="Cách nấu cháo ếch Singapore thơm ngon, bổ dưỡng tại nhà">Cách nấu cháo ếch Singapore thơm ngon, bổ dưỡng tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ech-singapore</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ech-singapore</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 08:31:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách nấu cháo lươn thơm ngon, bổ dưỡng đơn giản tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Cháo lươn là món ăn đặc trưng của Nghệ An, với nhiều giá trị dinh dưỡng đối với sức khoẻ nên được mọi người ưa chuộng. Nhưng làm thế nào để nấu được cháo lươn thơm ngon không tanh? Hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn chi tiết các bạn cách nấu cháo lươn cho cả gia đình.</strong></p>
<p>Lươn có chưa nhiều giá trị dinh dưỡng như Canxi, Natri, Kali, Vitamin A, B1, B6... vì thế cháo lươn được ví như một bài thuốc bổ cho sức khoẻ, giúp bé khoẻ mạnh, cứng cáp, giúp các mẹ bầu sau sinh và người đang bệnh nhanh chóng phục hồi thể lực.</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nghe-an" style="text-align: justify;">Nấu cháo lươn Nghệ An</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo lươn Nghệ An</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo: 100g gạo tẻ, 50g gạo nếp</li>
<li>Lươn: 500g</li>
<li>Gừng: 1 củ nhỏ</li>
<li>Nghệ tươi: 30g</li>
<li>Hành tăm: 10g</li>
<li>Rau tía tô, hành lá</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Hạt nêm, dầu điều, bột ớt.</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo lươn Nghệ An</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo lươn Nghệ An</strong></p>
<p dir="ltr">Gạo trộn đều gạo nếp và gạo tẻ, sau đó đem rang cho vàng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Lươn các bạn đem bóp mạnh cùng với muối cho bớt nhớt, sau đó rửa sạch lại với nước để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Bóp lươn cùng với muối, loại bỏ nhớt" data-thumb="original" original-height="573" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-2ff26b48-7455-44e2-ac9b-02434b87948b.jpg?v=1632644965089" /><em>Bóp lươn cùng với muối, loại bỏ nhớt</em>&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Gừng cạo sạch vỏ, thái lát miếng</p>
<p dir="ltr">Nghệ tươi gọt vỏ, rửa sạch, đem giã nát lọc lấy nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tăm bóc vỏ bên ngoài, đập dập&nbsp;băm nhuyễn,</p>
<p dir="ltr">Rau tía tô và hành lá rửa sạch, để ráo nước thái nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Xào lươn cùng với gia vị</strong></p>
<p dir="ltr">Cho lươn vào nồi nước, cho thêm gừng, hành lá đun sôi cho chín. Vớt ra các bạn gỡ bỏ xương, lấy phần thịt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xào lươn cùng với gia vị cho ngấm" data-thumb="original" original-height="573" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-81271ae4-31c1-4dd1-b5cb-4761aed6e2cf.jpg?v=1632645114350" /><em>Xào lươn cùng với gia vị cho ngấm</em></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp, cho hành tăm&nbsp;vào phi thơm, cho thịt lươn vào chảo, cho thêm 3 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa cà phê dầu điều, 1 thìa ớt bột trộn đều lên cho lươn ngấm gia vị.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu cháo lươn Nghệ An</strong></p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 2 lít nước và 1 thìa cà phê muối, cho xương lươn vào nồi đun sôi cho nước ngọt, các bạn vớt xương ra.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu cháo lươn cùng với nước luộc xương lươn" data-thumb="original" original-height="573" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-bbb18174-ce5b-4c8e-a41c-5d9aa7ab121f.jpg?v=1632645333117" /><em>Nấu cháo lươn cùng với nước luộc xương lươn</em></p>
<p dir="ltr">Cho gạo đã rang vào nồi, đun sôi 30 phút cho cháo chín, thỉnh thoảng khuấy đều để cháo không bị cháy đáy nồi, cháo chín các bạn nêm thêm 1 thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê hạt nêm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Thưởng thức cháo lươn Nghệ An</strong></p>
<p dir="ltr">Cháo đã chín các bạn múc cháo ra bát, cho thêm lươn đã xào lên bề mặt cháo, rắc thêm chút rau thơm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cháo lươn Nghệ An" data-thumb="original" original-height="573" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-05c746b5-74a7-4151-8118-aa295042ba4f.jpg?v=1632646219608" /><em>Cháo lươn Nghệ An</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn trộn đều là có ngay bát cháo lươn Nghệ An ngay tại nhà mà không cần phải ra quán.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="an-dam" style="text-align: justify;">Nấu cháo lươn cho bé ăn dặm</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu nấu cháo lươn cho bé ăn dặm</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cháo trắng nấu sẵn ( chia đủ 3 bữa cho bé)</li>
<li>Lươn: 400g</li>
<li>Cà rốt: 60g</li>
<li>Hành tây: 40g</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước nấu cháo lươn cho bé ăn dặm</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu cháo lươn cho bé ăn dặm</strong></p>
<p dir="ltr">Lươn rất nhớt, các bạn phải sơ chế sạch lươn thì nấu cháo lươn mới không bị tanh, các bạn đun 1 chút nước nóng khoảng 60 độ C.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cho nước nóng vào chậu, tiếp theo cho lươn vào chậu, sau đó dùng chà chà sạch nhớt của lươn.</p>
<p dir="ltr">Cho lươn vào nồi, cho thêm nước ngập lươn, cho vào cùng 2 chút nghệ và hành tăm, sau đó bắc lên bếp đun sôi cho lươn chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc lươn cho chín" data-thumb="original" original-height="573" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-258faf12-3991-4ec6-a9a9-51329993d599.jpg?v=1632646736357" /><em>Luộc lươn cho chín</em></p>
<p dir="ltr">Tiếp theo các bạn dùng rây lọc lấy&nbsp;lươn, lươn các bạn đem lọc bỏ xương lấy thịt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Cà rốt gọt vỏ, rửa sạch, thái lát mỏng.</p>
<p dir="ltr">Hành tây thái lát mỏng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Đảo thịt lươn cùng cà rốt và hành tím</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp cho vào 1 chút dầu ăn, cho cà rốt và hành tây vào đảo đều dậy mùi thơm, cho thịt lươn vào đảo cùng cà rốt và hành khoảng 3 phút là được các bạn nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo thịt lươn cùng với cà rốt và hành tây" data-thumb="original" original-height="573" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-d5d10c53-9da0-4ff2-bc03-1bb3583e2970.jpg?v=1632646790400" /><em>Đảo thịt lươn cùng với cà rốt và hành tây</em></p>
<p dir="ltr">Để nguội bớt các bạn đem hỗn hợp vừa đảo xay nhuyễn.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu cháo lươn cho bé</strong></p>
<p dir="ltr">Cho thịt lươn đã xay nhuyễn vào nồi cháo, khuấy đều, đun nồi cháo sôi trở lại.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho hỗn hợp thịt lươn cà rốt và hành tây xay nhuyễn" data-thumb="original" original-height="573" original-width="700" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-dbda8932-c55c-4338-98a1-93e81778ec9b.jpg?v=1632646920418" /><em>Cho hỗn hợp thịt lươn cà rốt và hành tây xay nhuyễn</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn nhớ bật lửa nhỏ, để tránh cháo không bị cháy ở đáy nồi, đun được tầm 2 phút các bạn múc cháo ra bát, để nguội bớt là có thể cho bé ăn luôn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Lưu ý khi nấu cháo lươn cho bé</strong></p>
<p dir="ltr">Cháo lươn dành cho các bé từ 7 tháng trở lên nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Với các bé trên 1 tuổi các bạn nên thái cà rốt hạt lựu nhỏ, thịt lươn bằm nhỏ là được không cần xay.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><em>*Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_0eAajLQc0Q" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo lươn">Mẹ Gấu Nuôi Con </a>và <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Z_JjbMOYpw0" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo lươn">Coocky TV</a></em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-luon" title="2 cách nấu cháo lươn thơm ngon, bổ dưỡng đơn giản tại nhà">2 cách nấu cháo lươn thơm ngon, bổ dưỡng đơn giản tại nhà</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-luon</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-luon</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 08:22:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>