<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Sep 2021 07:36:06 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 07:36:06 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Bí quyết cách nấu gà tiềm ớt hiểm ngon đặc biệt ngon chuẩn vị]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p><strong>Lẩu gà là món ăn quen thuộc được nhiều người yêu thích. Có rất nhiều&nbsp;cách chế biến&nbsp;lẩu từ gà như&nbsp;lẩu&nbsp;gà nấu nấm, lẩu gà nấu măng chua, lẩu gà lá giang, lẩu gà thuốc Bắc… Khác với hương vị của các loại lẩu kia thì lẩu gà ớt hiểm&nbsp;nổi tiếng với &nbsp;hương vị cay nồng&nbsp;của ớt và thịt gà dai ngon được chiên vàng trước khi nấu, ăn cùng các loại rau tươi xanh mát sẽ đem đến cho bạn một cảm giác hoàn toàn mới lạ.</strong></p>
<p>&nbsp;Cùng Tinh Hoa Quê Nhà học cách nấu lẩu gà tiềm ớt hiểm chiêu đãi&nbsp;bạn bè, cùng&nbsp;người thân&nbsp;sau một tuần làm việc<i>&nbsp;</i>mệt mỏi nhé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu lẩu gà tiềm ớt hiểm</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gà thịt sẵn nguyên con: 1,2kg</li>
<li><strong>Gia vị ướp gà</strong>: Muối, bột ngọt, hạt nêm, hắc xì dầu</li>
<li><strong>Gia vị nhồi bụng gà</strong>: 1 củ xả, 2 gốc ngò rí, 5-6 trái ớt hiểm, 20g hành tím</li>
<li><strong>Gia vị nấu lẩu</strong>: 20g ớt hiểm xanh, 20g kỳ tử, 10 trái táo tàu, 100g hạt sen, 300g củ sen, 20g nấm hương, 6 gốc ngò rí, hành tím, 1 trái dừa xiêm.&nbsp;</li>
<li><strong>Gia vị làm nước chấm</strong>: 2 lá chanh, 1 cây xả, 3 trái ớt xanh, 2 trái ớt đỏ, nước mắm.</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: Cải xoong, củ sen thái lát mỏng, mì trứng</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu lẩu gà tiềm ớt hiểm</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu&nbsp;gà tiềm ớt hiểm</strong></p>
<p dir="ltr">Sơ chế thịt gà: Gà thịt sẵn các bạn rửa sạch, dùng muối chà lên thân con gà để gà không bị tanh sau đó rửa sạch lại với nước, để ráo.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế gà cùng với muối" data-thumb="original" original-height="457" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-36ba5d15-6569-44b0-aaf0-c7d107967744.jpg?v=1631353491375" /><em>Sơ chế gà cùng với muối</em></p>
<p dir="ltr">Sơ chế nguyên liệu ướp gà: Xả bóc phần vỏ già, rửa sạch, đập dập cắt khúc. Gốc ngò rí rửa sạch, để ráo. Hành tím bóc bỏ phần vỏ, rửa sạch. Ớt bỏ cuống rửa sạch.</p>
<p dir="ltr">Sơ chế nguyên liệu nấu lẩu gà tiềm ớt hiểm</p>
<p dir="ltr">Nấm hương rửa sạch với nước, đổ nước nóng 70 độ C vào ngâm cho nở, sau đó cắt bỏ phần chân nấm đem luộc với nước đường 30 phút sau đó vớt ra.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Ớt hiểm bỏ phần cuống, rửa sạch, đem rang không dầu cho dậy mùi.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Rang ớt hiểm cho thơm" data-thumb="original" original-height="457" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-24421cbc-c181-4659-bed1-9799768cc959.jpg?v=1631353662262" /><em>Rang ớt hiểm cho thơm</em></p>
<p dir="ltr">Củ sen ngọt vỏ, rửa sạch thái miếng mỏng vừa ăn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Táo và kỷ tử rửa sạch với nước để ráo</p>
<p dir="ltr">Rễ ngò rí đem rửa, để ráo</p>
<p dir="ltr">Cải xoong ngắt lấy phần ngọn, rửa sạch để ráo. Củ sen thái lát mỏng ngâm nước cho trắng.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp gà tiềm</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho vào bát 1 thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê bột ngọt, 1 thìa cà phê hạt nêm các bạn trộn đều hỗn hợp, xoa lên thân con gà, và trong bụng gà.</p>
<p dir="ltr">Lần lượt cho gia vị nhồi bụng đã chuẩn bị gồm 1 củ xả đập dập, 2 gốc ngò rí, 5 trái ớt hiểm xanh, 20g hành tím. Dùng cây tăm hoặc xiên cố định lại để gia vị không bị rơi ra ngoài.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Phớt hắc xì dầu lên bề mặt da gà cho đều" data-thumb="original" original-height="457" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-c978e5ac-ed18-4463-bbf4-984c0c47f770.jpg?v=1631355780597" /><em>Phớt hắc xì dầu lên bề mặt da gà cho đều</em></p>
<p dir="ltr">Dùng 10g hắc xì dầu phớt lên bề mặt gà 30 phút để gà lên màu đẹp các bạn nhé.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Chiên gà tiềm</strong></p>
<p dir="ltr">Để gà có màu đẹp không bị lốm đốm bởi hắc xì dầu, các bạn rửa sơ gà với nước sạch nhanh khoảng 30-40 giây, sau đó treo gà lên cho gà ráo nước.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chiên gà tiềm" data-thumb="original" original-height="457" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-9b526b9c-0d81-48ad-9a81-912cc63aec8d.jpg?v=1631355510864" /><em>Chiên gà tiềm</em></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp cho dầu ăn vào đun sôi, sau đó cho gà vào chiên vàng đều con gà lên là được các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Nấu lẩu gà tiềm ớt hiểm</strong></p>
<p dir="ltr">Bắc nồi lên bếp, cho vào 3 thìa canh dầu ăn cho củ tỏi tím và rễ ngò rí vào phi thơm, cho thêm ớt hiểm đã phi thơm vào nồi đảo đều cùng nhau, cuối cùng cho củ sen vào đảo.</p>
<p dir="ltr">Cho vào nồi 2 lít nước, 600ml nước dừa tươi, cho gà đã chiên vào, cho thêm nấm hương và táo đỏ vào nồi đun sôi.&nbsp;Khi nồi sôi các bạn nêm 15g muối, 35g hạt nêm, 35g đường cho gà ngấm gia vị.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Nấu gà tiềm ớt hiểm" data-thumb="original" original-height="457" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-82a49acb-6f27-49a5-b1a3-dfba3aceacf8.jpg?v=1631355609793" /><em>Nấu gà tiềm ớt hiểm</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn hầm gà trong 30 phút, sau đó cho phần hạt sen và kỷ tử vào đun cho nồi sôi trở lại, sau đó đun thêm 30 phút nữa cho hạt sen chín là được các bạn nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 5: Pha nước chấm</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn thái xả lát mỏng, ớt đỏ bỏ hạt thái miếng, ớt xanh để nguyên quả, lá chanh thái sợi nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sử dụng 20ml nước mắm pha với 20ml nước đun sôi để nguội, cho thêm ½ thìa canh đường, ½ thìa cà phê bột ngọt sau đó khuấy đều.</p>
<p dir="ltr">Lần lượt cho xả, ớt, lá chanh vào bát nước mắm khuấy đều lên cho gia vị ngấm ra nước mắm.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức lẩu là tiềm ớt hiểm</h2></div>
<p dir="ltr">Sau khi hầm gà tiềm 1 tiếng là gà đã chín mềm, phần nước dùng cũng đã rất là ngon.</p>
<p dir="ltr">Các bạn vớt gà tiềm ra để nguội sau đó gỡ bỏ phần gia vị trong bụng ra và&nbsp;chặt thành miếng, vớt gốc ngò rí và ớt hiểm ra ngoài, bỏ ớt xanh vào nồi lẩu cho đẹp mắt.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chặt gà tiềm thành miếng vừa ăn" data-thumb="original" original-height="457" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/8-1e413945-33f6-4c1e-8585-ade6d277866e.jpg?v=1631355685072" /><em>Chặt gà tiềm thành miếng vừa ăn</em></p>
<p dir="ltr">Múc nước dùng lẩu ra nồi cho lên bếp từ, bật cho nước dùng sôi trở lại là có thể thưởng thức món lẩu gà tiềm ớt hiểm rồi.</p>
<p dir="ltr">Khi ăn lẩu các bạn cho rau và mì vào nồi lẩu, cho thêm miếng thịt gà vào để gà thấm tiếp phần nước lẩu vào miếng thịt.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức lẩu gà tiềm ớt hiểm" data-thumb="original" original-height="457" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/111-1-e98f26ef-2bd9-45af-9056-90c1c07d8d17.jpg?v=1631356002786" /><em>Thưởng thức lẩu gà tiềm ớt hiểm</em></p>
<p dir="ltr">Thịt gà mềm vẫn giữ được độ dai ngọt của gà, nước dùng cay cay vị cay thơm nồng của ớt hiểm, miếng thịt gà chấm với nước mắm thơm lắm các bạn ạ.</p>
<p dir="ltr">Vào thời tiết se lạnh có 1 nồi lẩu gà tiềm như thế này quây quần bên gia đình thì còn gì là tuyệt vời hơn phải không các bạn.</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công với công thức nấu lẩu gà tiềm ớt hiểm phía trên nhé!<br />
&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ga-tiem-ot-hiem" title="Bí quyết cách nấu gà tiềm ớt hiểm ngon đặc biệt ngon chuẩn vị">Bí quyết cách nấu gà tiềm ớt hiểm ngon đặc biệt ngon chuẩn vị</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ga-tiem-ot-hiem</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ga-tiem-ot-hiem</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 07:33:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu ếch xào lăn thơm ngon, bí quyết xào ếch không tanh]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Ếch xào lăn là món ăn quen thuộc với chúng ta. Món này có hương vị vô cùng thơm ngon, đảm bảo rằng bất cứ ai khi đã thưởng thức một lần thôi cũng sẽ nhớ mãi. Thịt ếch dai dai lại ngọt thơm, béo ngậy được kết hợp cùng với hương vị của những nguyên liệu xào chung như: mùi thơm của sả, cà ri và cả nước cốt dừa béo ngậy…</strong></p>
<p>Thịt ếch còn có công dụng thanh nhiệt, giải độc, bồi bổ cơ thể sau khi sinh hoặc sau khi bệnh dậy. Vậy thì hãy nhanh tay vào bếp cùng với Tinh Hoa Quê Nhà&nbsp;chế biến ngay món ăn vừa thơm ngon vừa bổ dưỡng này, bạn nhé!</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu ếch xào lăn</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Thịt ếch: 500g</li>
<li>Nấm mèo: 50g</li>
<li>Miến rong: 20g</li>
<li>Hành tây: 1 củ</li>
<li>Xả: 2 củ</li>
<li>Ngò ôm ( rau ngổ): 3-4 cây</li>
<li>Tỏi: 3-4 tép</li>
<li>Nước cốt dừa: 500ml</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Bột cà ri, nước mắm, muối, bột ngọt, hạt nêm, bột nghệ, đường.&nbsp;</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu ếch xào lăn</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu ếch xào lăn</strong></p>
<p dir="ltr">Ếch các bạn mua loại đã thịt sẵn, bỏ đầu và lột da, moi ruột sau đó các bạn rửa sạch với nước. Cho giấm và muối và bóp cùng với thịt ếch cho thịt ếch sạch và bớt tanh nhé.</p>
<p dir="ltr">Sau đó đem thịt ếch rửa sạch lại với nước, thái thịt ếch thành miếng vừa ăn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế thịt ếch cùng với muối và giấm" data-thumb="original" original-height="637" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-4e0de850-df85-482a-8854-715af24badde.jpg?v=1631350777822" /><em>Sơ chế thịt ếch cùng với muối và giấm</em></p>
<p dir="ltr">Nấm mèo các bạn ngâm nước ấm cho nở, sau đó cắt chân nấm mèo và rửa lại với nước. Thái sợi dày 2-3 phân</p>
<p dir="ltr">Miến dong ngâm nước ấm cho nở, thái khúc</p>
<p dir="ltr">Hành tây bóc vỏ rửa sạch, thái miếng dày khoảng 3cm.</p>
<p dir="ltr">Xả bóc bỏ phần vỏ giả bên ngoài rửa sạch, đập dập. 1 củ băm nhỏ, 1 củ thái khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xả băm nhỏ" data-thumb="original" original-height="637" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-f2c20399-3e3d-41dc-893f-149996d58e76.jpg?v=1631350844035" /><em>Xả băm nhỏ</em></p>
<p dir="ltr">Tỏi bóc vỏ, đập dập băm nhỏ.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Ướp thịt ếch</strong></p>
<p dir="ltr">Để món thịt ếch xào lăn ngon ngọt, miếng thịt ếch khi ăn đậm đà trước tiên các bạn cần ướp thịt ếch.</p>
<p dir="ltr">Cho thịt ếch đã thái vào bát, cho 1 nửa phần xả băm vào, cho tiếp ½ thìa canh bột cà ri, 1,5 thìa canh nước nắm, ½ thìa cà phê muối, ½ thìa cà phê bột ngọt, 1 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa canh đường.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trộn đều thịt ếch cùng với gia vị cho ngấm" data-thumb="original" original-height="637" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-8abe0900-f315-42c5-a956-6d55b6b758fa.jpg?v=1631350919333" /><em>Trộn đều thịt ếch&nbsp;cùng với gia vị cho ngấm</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn trộn đều lên cho thịt ếch ngấm gia vị, ướp thịt ếch trong 15 phút.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu thịt ếch xào lăn.</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 2 thìa canh dầu ăn vào chảo, bật bếp đun nóng dầu ăn, cho phần xả thái nhỏ và xả thái khúc vào phi thơm.</p>
<p dir="ltr">Tiếp theo cho tỏi băm vào phi vàng cùng với xả, sau đó cho thịt ếch đã ướp vào đảo đều, cho tiếp ½ thìa cà phê bột cà ri đảo đều cùng với thịt ếch cho săn lại.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xào thịt ếch cùng với gia vị cho săn lại" data-thumb="original" original-height="637" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-36f4a481-40f1-4954-92d3-806d5349b119.jpg?v=1631351069900" /><em>Xào thịt ếch cùng với gia vị cho săn lại</em></p>
<p dir="ltr">Khi thịt ếch đã săn lại các bạn cho 1 thìa canh bột nghệ để tạo màu cho đẹp, đảo đều cho nghệ tan với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Sau đó các bạn cho nước cốt dừa vào đảo đều, đun sôi cho thịt ếch ngấm nước cốt dừa. Lần lượt nêm thêm muối, bột ngọt, hạt nêm đường theo khẩu vị gia đình các bạn nhé.</p>
<p dir="ltr">Khi thịt ếch đã thơm ngon béo ngậy, các bạn lần lượt cho hành tây, nấm mèo, và miến vào đảo lên cho chín.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thịt ếch xào lăn cùng với các nguyên liệu đã chuẩn bị" data-thumb="original" original-height="637" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-b0426c34-f304-49ae-b3db-bd8822189e24.jpg?v=1631351152840" /><em>Thịt ếch xào lăn cùng với các nguyên liệu đã chuẩn bị</em></p>
<p dir="ltr">Cuối cùng cho thêm ngò ôm vào đảo lên đun thêm 1 phút nữa là cacd bạn tắt bếp. Món ếch xào lăn đã hoàn thành các bạn nhé, múc ra đĩa và thưởng thức thôi.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ech-xao-lan" title="Cách nấu ếch xào lăn thơm ngon, bí quyết xào ếch không tanh">Cách nấu ếch xào lăn thơm ngon, bí quyết xào ếch không tanh</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ech-xao-lan</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-ech-xao-lan</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 07:28:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu dầu gấc nguyên chất tại nhà, đảm bảo thành công]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Tinh dầu gấc là một loại dầu khá phổ biến được sử dụng&nbsp;cho&nbsp;bé bắt đầu ăn dặm hoặc dùng để dưỡng da. Với cách nấu&nbsp;đơn giản, không quá khó làm. Nguyên liệu vô cùng thân thiện với sức khoẻ con người. <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ hướng dẫn các bạn&nbsp;cách nấu&nbsp;dầu gấc&nbsp; nguyên chất 100% chỉ cần nguyên liệu chính là gấc chín, dầu ăn&nbsp;và bớt chút thời gian là có thể làm được ngay.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu tinh dầu gấc</h2></div>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><strong><img alt="Nguyên liệu chính nấu tinh dầu gấc" data-thumb="original" original-height="530" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-1fc7e094-174a-4b22-a3f8-47bd5b43b124.jpg?v=1631327021886" /></strong><em>Nguyên liệu chính nấu tinh dầu gấc</em></p>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gấc đỏ: 2 quả</li>
<li>Dầu ăn: 200ml</li>
<li>Rượu trắng: 10ml</li>
<li>Khăn lọc dầu gấc: 1 cái</li></ul>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu tinh dầu gấc</h2>
</div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu tinh dầu gấc</strong></p>
<p dir="ltr">Gấc chọn quả tròn đều, vỏ đỏ, không bị dập phần vỏ. Các bạn bổ đôi, dùng thìa xúc phần hạt gấc ra khay sau đó đem để ngăn mát tủ lạnh 8 tiếng.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Tách hạt ra khỏi quả gấc" data-thumb="original" original-height="530" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/0-1.jpg?v=1631327187062" /><em>Tách hạt ra khỏi quả gấc</em></p>
<p dir="ltr">Sau khi để tủ lạnh được 8 tiếng, các bạn bỏ ra và tách lấy phần màng bên ngoài, bỏ phần hạt đi.</p>
<p dir="ltr">Phần vỏ gấc, các bạn dùng dao lọc lấy phần nhân mềm bên trong, bỏ phần vỏ gai bên ngoài, dùng dao thái miếng nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thái nhỏ phần thịt vỏ gấc" data-thumb="original" original-height="530" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-cc89cb35-75c5-41c4-93d3-8a18c6eeb5be.jpg?v=1631349625865" /><em>Thái nhỏ phần thịt vỏ gấc</em></p>
<p dir="ltr">Khăn lọc tinh dầu gấc các bạn đem chần luộc cùng với nước sôi để tiệt trùng.</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu tinh dầu gấc</strong></p>
<p dir="ltr">Dầu gấc có rất nhiều vitamin A, nhưng vitamin A chỉ tan trong dầu ăn nóng, nên các bạn sẽ sử dụng 200ml dầu ăn để đảo cùng với gấc nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đảo thịt gấc và phần vỏ cùng với dầu ăn và rượu trắng" data-thumb="original" original-height="949" original-width="1145" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-e574b7d5-2342-4e19-b66f-a7aab58a0abe.jpg?v=1631344933250" /><em>Đảo thịt gấc và phần vỏ cùng với dầu ăn và rượu trắng</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho phần thịt gấc và nhân mềm của vỏ gấc vào trong chảo, cho thêm 200ml dầu ăn, 10ml rượu trắng đảo đều lên không để bị cháy.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Trong quá trình thắng tinh dầu gấc các bạn chú ý đến nhiệt độ lửa. Khi mới cho gấc vào đảo cùng với dầu ăn.</p>
<p dir="ltr">Bạn có thể để lửa to, đảo đến khi nào gấc nóng lên các bạn hạ nhỏ lửa, vừa hạ nhỏ lửa vừa đảo.</p>
<p dir="ltr">Đun thêm khoảng 40 phút khi nào các bạn thấy tinh dầu gấc chảy ra và phần gấc tươi ngả sang màu hơi đen là các bạn tắt bếp để nguội nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Lọc tinh dầu gấc</strong></p>
<p dir="ltr">Khi tinh dầu dầu gấc đã nguội các bạn đổ vào khăn lọc, dùng thìa tán nhuyễn cho phần tinh dầu gấc chảy hết xuống bát.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Tinh dầu gấc rất tốt cho sức khoẻ" data-thumb="original" original-height="530" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/8-f439f1d2-b474-4865-a0ed-e3ede2e1caa3.jpg?v=1631345177833" /><em>Tinh dầu gấc rất tốt cho sức khoẻ</em></p>
<p dir="ltr">Như vậy là các bạn đã hoàn thành xong việc nấu tinh dầu gấc, vì lúc thắng các bạn cho dầu ăn nên tinh dầu gấc này các bạn sử dụng cho bé&nbsp;ăn dặm.</p>
<p dir="ltr">Còn nếu các bạn muốn sử dụng tinh dầu gấc để làm đẹp thì khi thắng các bạn cho dầu dừa hoặc dầu ô liu các bạn nhé.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-dau-gac" title="Cách nấu dầu gấc nguyên chất tại nhà, đảm bảo thành công">Cách nấu dầu gấc nguyên chất tại nhà, đảm bảo thành công</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-dau-gac</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-dau-gac</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 07:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách nấu cơm gà Tam Kỳ da ngon vàng ươm, thấm vị Miền Trung]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Không thể cùng gia đình đến Quảng Nam&nbsp;để thưởng thức món cơm gà Tam Kỳ nổi tiếng. Vậy tại sao bạn không thử vào bếp để làm món ăn này chiêu đãi cả nhà? Dưới đây <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> sẽ hướng dẫn bạn&nbsp;cách nấu cơm gà Tam Kỳ da&nbsp;ngon&nbsp;vàng ươm, thấm vị miền Trung vô cùng đơn giản.&nbsp;Cùng bắt đầu nhé.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu cơm gà Tam Kỳ</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gà: 1 con</li>
<li>Gạo: 600g</li>
<li>Hành tím: 1 củ</li>
<li>Chanh: 1 quả</li>
<li>Tỏi, ớt</li>
<li>Nghệ tươi cắt lát phơi khô: 5g</li>
<li>Rau răm</li>
<li><strong>Gia vị:</strong> Muối, đường, hạt nêm, nước mắm, dầu ăn.</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu cơm gà Tam Kỳ ngon</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu cơm gà Tam Kỳ</strong></p>
<p dir="ltr">Gạo vo sạch với nước để ráo</p>
<p dir="ltr">Gà làm sạch sẽ chà với muối, sau đó rửa sạch lại với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây bỏ vỏ bên ngoài, rửa sạch cắt đôi. Một phần để nguyên, một phần thái lát mỏng.</p>
<p dir="ltr">Tỏi các bạn bóc vỏ bên ngoài, 1 phần băm nhỏ, 1 phần giã nhuyễn cùng với ớt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nghệ các bạn rửa sạch với nước, sau đó ngâm nước cho nghệ nở mềm.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Rau răm nhặt lấy phần non, rửa sạch để ráo.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Chế biến gà</strong></p>
<p dir="ltr">Cho 1 lít nước lọc vào nồi, cho gà vào, cho thêm 1 thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê hạt nêm, 1 thìa đường, 1 nửa củ hành tím, 3 lát nghệ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Luộc gà cùng với hành tây cho thơm" data-thumb="original" original-height="548" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-0912b1b7-5e0b-4e2d-b2c6-99c21c245ea8.jpg?v=1630652468207" /><em>Luộc gà cùng với hành tây cho thơm</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn bật bếp đun sôi, khi nồi nước luộc gà bắt đầu sủi tăm có bọt các bạn vớt hết bọt nhé.</p>
<p dir="ltr">Sau đó đun cho nồi sôi, nồi nước gà sôi các bạn hạ nhỏ lửa, sẽ giúp cho gà chín đều và nước luộc gà được trong, các bạn luộc gà khoảng 15 phút.</p>
<p dir="ltr">Dùng đũa chọc vào phần đùi, không có máu đỏ chảy ra là gà đã chín, các bạn vớt gà ra nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Khi gà nguội, các bạn xé gà thành miếng nhỏ vừa ăn. Cho phần hành tây thái mỏng vào, dùng tay xé phần rau răm cho thơm rồi trộn đều lên.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xé thịt gà thành miếng nhỏ và trộn thịt gà cùng với gia vị" data-thumb="original" original-height="548" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-e19e04c0-7f15-4730-820e-c2f9345f666f.jpg?v=1630652537647" /><em>Xé thịt gà thành miếng nhỏ và trộn thịt&nbsp;gà cùng với gia vị</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Nấu cơm gà Tam Kỳ</strong></p>
<p dir="ltr">Để cơm gà có phần thơm ngon hấp dẫn, các bạn cần rang qua gạo.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Rang sơ gạo cùng với nghệ" data-thumb="original" original-height="548" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-4269c224-d0df-4a4f-a58f-3f0b20534e2f.jpg?v=1630652698075" /><em>Rang sơ gạo cùng với nghệ</em></p>
<p dir="ltr">Bắc chảo lên bếp, cho vào 1 chút dầu ăn, cho tỏi băm vào phi thơm, cho thêm vài lát nghệ. Sau đó cho cho gạo đã vo vào đảo đều lên cho gạo chuyển sang màu trắng đục là được bạn nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho gạo đã rang vào nấu cùng với nước luộc gà" data-thumb="original" original-height="548" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-9f5e69c5-ef73-4e36-b2c2-c8e13f0ba25e.jpg?v=1630652751480" /><em>Cho gạo đã rang vào nấu cùng với nước luộc gà</em></p>
<p dir="ltr">Cho gạo vào nồi cơm điện, múc nước luộc gà vào nồi một lượng vừa đủ, nêm thêm 1 thìa cà phê muối, 1 thìa cà phê bột nêm sau đó các bạn đậy vung và cắm điện chờ cơm chín.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 4: Pha nước chấm</strong></p>
<p dir="ltr">Tỏi giã nhuyễn cùng với ớt, sau đó cho thêm 2 thìa canh đường giã nhuyễn cho tỏi và ớt sánh lại. Các bạn múc ra bát, cho thêm 2 thìa canh nước mắm, 1 thìa canh nước cốt chanh khuấy đều lên.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức cơm gà Tam Kỳ thơm ngon</h2></div>
<p dir="ltr">Cơm đã chín tơi xốp, các bạn múc cơm ra bát sau đó úp lên đĩa và trình bày cho đẹp mắt nhé. Các bạn xếp thịt gà lên bề mặt cơm gà, chan thêm 1 chút xíu nước mắm tỏi ớt.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cơm gà Tam Kỳ" data-thumb="original" original-height="548" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-bff00d4b-86c4-44f0-aba6-bfe2fd337330.jpg?v=1630652847869" /><em>Cơm gà Tam Kỳ</em></p>
<p dir="ltr">Nhìn ngon quá các bạn ơi, cơm thì mềm dẻo không bị nhão, thịt gà đẹp mắt thơm mùi rau răm và đậm vị của nước nước mắm chanh tỏi ớt, thỉnh thoảng đổi món cơm gà này cho gia đình bạn nhé.</p>
<p dir="ltr">Chúc bạn thành công với công thức nấu cơm gà trên nhé!</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-com-ga" title="Hướng dẫn cách nấu cơm gà Tam Kỳ da ngon vàng ươm, thấm vị Miền Trung">Hướng dẫn cách nấu cơm gà Tam Kỳ da ngon vàng ươm, thấm vị Miền Trung</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-com-ga</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-com-ga</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 02:54:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bí quyết cách nấu cơm ngon với nồi cơm điện]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Nấu cơm tưởng chừng như là một việc cực kỳ đơn giản và hầu như ai cũng đều có thể làm được. Tuy nhiên để nấu ra được một nồi cơm ngon, mềm dẻo, không bị quá khô hay quá nhão thì không hề dễ dàng. Với bí quyết và&nbsp;cách nấu cơm ngon mà <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> chia sẻ dưới đây&nbsp;đảm bảo bạn có thể nấu được một nồi cơm dẻo mềm, giúp bữa cơm gia đình&nbsp;ngon lành hơn rất nhiều đó.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu cơm bằng nồi cơm điện</h2>
</div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo: 0,5kg</li>
<li>Dầu ăn: 20ml</li>
<li>Nước lọc: 400ml</li>
<li>Lá dứa: 1 lá</li>
<li>Nồi cơm điện</li></ul>
<h2 dir="ltr"><strong>2. Các bước nấu cơm bằng nồi cơm điện</strong></h2>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho nước vào gạo, dùng vá (muôi) đảo nhẹ nhàng loại bỏ bụi bẩn, các bạn vo gạo cùng với nước 3 lần cho sạch nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Vo gạo thật sạch trước khi nấu cơm" data-thumb="original" original-height="536" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-caa8c720-4bb5-446e-86f6-51e40bcf8d3f.jpg?v=1630651341447" /><em>Vo gạo thật sạch trước khi nấu cơm</em></p>
<p dir="ltr">Lá dứa các bạn rửa sạch, bó lại thành bó.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nồi cơm điện các bạn lau khô phần ruột nồi không để bị ướt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cơm bằng nồi cơm điện</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho 400ml nước vào nồi đun sôi, khi nồi nước sôi các bạn cho lá dứa và dầu ăn vào nồi, sau đó các bạn đổ gạo vào nồi đảo đều cho gạo dàn đều nồi và ngập nước.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun nước sôi cùng với lá dứa, sau đó cho gạo vào nồi" data-thumb="original" original-height="536" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-a8f89f17-a025-4f7b-b55a-b84e3f42a39f.jpg?v=1630651413928" /><em>Đun nước sôi cùng với lá dứa, sau đó cho gạo vào nồi</em></p>
<p dir="ltr">Đậy vung lại chờ 15 phút cho nồi cơm chín, sau khi nấu cơm được 20 phút là nồi cơm đã chín. Cơm chín hạt cơm tơi xốp, bóng mượt, không bị vỡ hạt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cơm nấu bằng nồi cơm điện rất tơi và đều hạt" data-thumb="original" original-height="536" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/44-37f65681-a10e-4f3d-942c-ddbfe524ef8b.jpg?v=1630651524038" /><em>Cơm nấu bằng nồi cơm điện rất tơi và đều hạt</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Lưu ý khi nấu cơm bằng nồi cơm điện</strong></p>
<p dir="ltr">Khi vo gạo các bạn không dùng tay vo gạo tránh hạt gạo bị vỡ.</p>
<p dir="ltr">Dùng vá đảo đều nhẹ nhàng để loại bỏ bụi bẩn, nhưng&nbsp; không bị mất đi chất dinh dưỡng và độ ngọt của cơm.</p>
<p dir="ltr">Để cơm bóng hơn thì các bạn nên cho dầu ăn vào nấu cùng nhé.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-com" title="Bí quyết cách nấu cơm ngon với nồi cơm điện">Bí quyết cách nấu cơm ngon với nồi cơm điện</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-com</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-com</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 02:14:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu chuối xanh, món ngon dân dã đơn giản]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Món canh chuối xanh là một món ăn quen thuộc ở những vùng quê Bắc Bộ với hương vị thơm ngon, béo bùi. Chuối xanh có thể kết hợp với đa dạng các nguyên liệu khác nhau như thịt lợn, cá hay đậu phụ&nbsp;để nấu canh, và mỗi một nguyên liệu sẽ khiến nước dùng có một hương vị đặc trưng riêng.</strong></p>
<p>Hôm nay hãy cùng <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> chế biến món canh chuối xanh nấu cùng đậu&nbsp;và xương&nbsp;để chiêu đãi gia đình thân yêu của mình nhé!</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="dau-xanh" style="text-align: justify;">Canh chuối xanh nấu đậu và xương</h2></div>
<h3 dir="ltr"><strong>Nguyên liệu làm canh chuối xanh nấu đậu và xương</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Xương sườn non: 300g</li>
<li>Chuối xanh: 5 quả</li>
<li>Đậu: 3 bìa.</li>
<li>Hành tây: 1 củ</li>
<li>Rau thơm: Tía tô, hành lá, lá lốt, rau răm</li>
<li><strong>Gia vị:</strong> Hạt nêm, bột ngọt, muối</li></ul>
<h3 dir="ltr"><strong>Các bước làm canh chuối nấu đậu và xương</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu canh chuối đậu và xương</strong></p>
<p dir="ltr">Chuối xanh các bạn bóc phần xơ vỏ, thái miếng chéo, ngâm vào chậu nước muối pha loãng, và nước cốt chanh.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Sơ chế chuối xanh" data-thumb="original" original-height="473" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-5ff1a28b-10b3-48f0-81fd-5ebaf286f65e.jpg?v=1630648597957" /><em>Sơ chế chuối xanh</em></p>
<p dir="ltr">Xương các bạn thái miếng nhỏ vừa ăn, rửa với nước sạch và chần nước sôi. Cho vào bát ướp 20 phút cùng với 1 chút hạt nêm và muối nhé.</p>
<p dir="ltr">Đậu các bạn thái miếng, chiên qua cho vàng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hành tây bóc vỏ, rửa sạch, bổ đôi củ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Rau thơm các bạn rửa sạch với nước, để ráo thái nhỏ.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Làm canh chuối nấu đậu và xương</strong></p>
<p dir="ltr">Để nồi canh được thơm ngon, xương và chuối ngấm gia vị. Các bạn cho xương, chuối, hành tây vào chảo đảo đều, nêm gia vị&nbsp;1 thìa canh muối, 1 thìa cà phê nước mắm đảo cho đến khi xương săn lại. Tiếp theo các bạn cho nước vào ngập xương và chuối, sau đó đun sôi và ninh cho xương và chuối chín mềm.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Ninh xương và chuối cho chín mềm" data-thumb="original" original-height="473" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-946344d3-b3bc-4e4c-af0f-e403cf8659dd.jpg?v=1630648792880" /><em>Ninh xương và chuối cho chín mềm</em></p>
<p dir="ltr">Khi thấy chuối chín mềm và bở các bạn cho đậu vào đun cùng, đun được 20 phút đậu đã ngấm gia vị, các bạn cho rau thơm đã thái vào đun thêm 5 phút nữa là các bạn tắt bếp, món canh chuối nấu đậu và xương đã hoàn thành.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="meo" style="text-align: justify;">Bí quyết sơ chế chuối không bị nhựa</h2></div>
<p dir="ltr">Chuối xanh, là nguyên liệu dùng để nấu canh rất là ngon như canh chuối đậu xương, hoặc ốc chuối đậu….. Nhưng sơ chế chuối như thế nào để khi nấu không bị nhựa và thâm thì Tinh Hoa Quê Nhà xin chia sẻ bí quyết sơ chế chuối không bị nhựa nhé.</p>
<p dir="ltr">Chuối chọn quả non, không chọn quả già vì khi nấu sẽ bị chua.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chọn chuối quả non, không bị già quá" data-thumb="original" original-height="473" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-9db11458-425b-4554-9a88-8f5245a8d959.jpg?v=1630649950731" /><em>Chọn chuối quả non, không bị già quá</em></p>
<p dir="ltr">Bóc xơ chuối xong ngâm luôn quả chuối vào trong chậu nước muối và giấm, bổ đôi quả chuối thái chéo ngâm tiếp 30 phút.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Ngâm chuối được 30 phút vớt chuối để ráo, chần chuối với nước muối đun sôi. Cho chuối vào nồi các bạn đảo nhiều lần để chuối ra hết nhựa, các bạn đun cho nồi nước sôi trở lại sau đó vớt chuối ra ngâm trong nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chần chuối với nước sôi cho ra bớt nhựa" data-thumb="original" original-height="473" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-b35e7041-1e2a-452d-861d-c8159bd6f428.jpg?v=1630650043803" /><em>Chần chuối với nước sôi cho ra bớt nhựa</em></p>
<p dir="ltr">Như vậy là đã sơ chế chuối xong, khi chần chuối xong phần nước đã chuyển sang màu đục loại bỏ được nhiều nhựa và phần chát của chuối, các bạn có thể dùng chuối để chế biến tuỳ theo sở thích của mình.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chuoi-xanh" title="Cách nấu chuối xanh, món ngon dân dã đơn giản">Cách nấu chuối xanh, món ngon dân dã đơn giản</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chuoi-xanh</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chuoi-xanh</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 02:09:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>