<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 31 Aug 2021 02:20:25 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 02:20:25 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[2 cách nấu cháo chân giò bổ dưỡng cho bà bầu sau sinh]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Cháo chân giò hầm là một món ăn&nbsp;thơm ngon bổ dưỡng cho tất cả các thành viên trong&nbsp;gia đình, đặc biệt có ích cho việc lợi sữa&nbsp;đối với các bà bầu sau sinh. Hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn các bạn 2 cách chế biến cháo chân giò cho cả gia đình nha.</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="hat-sen" style="text-align: justify;">Cháo chân giò heo hạt sen</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu nấu cháo chân giò heo hạt sen</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Hạt sen : 100g</li>
<li>Gạo: 300g gạo tẻ, 100g gạo nếp</li>
<li>Móng&nbsp;giò heo: 600g</li>
<li>Hạt nêm, nước mắm, hạt tiêu ..</li>
<li>Hành tím, rau mùi (ngò), hành lá</li></ul>
<h3><b>Cách nấu cháo chân giò heo</b></h3>
<p><b>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</b></p>
<p>Hạt sen ngâm với nước trong khoảng 6 đến 7 tiếng.&nbsp;Móng giò heo rửa sạch, sau đó đun nước sôi trần sơ móng giò.&nbsp;</p>
<p>Gạo nếp và gạo tẻ vo sạch để ráo nước, hành tím bằm nhuyễn, hành lá và rau mùi thái nhỏ.<img alt="Sơ chế chân giò và hạt sen " data-thumb="original" original-height="300" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-chan-gio1.jpg?v=1630299263487" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Sơ chế chân giò và hạt sen&nbsp;</em></p>
<p><strong>Bước 2: Ninh chân giò với cháo&nbsp;</strong></p>
<p>Cho một chút hành tím bằm nhuyễn vào phi thơm cùng dầu ăn, cho phần móng&nbsp;giò đã trần sơ vào, sau đó cho 1/2 thìa canh hạt nêm, bột ngọt, 2 thìa canh nước mắm đảo đều.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Ninh cháo và chân giò trong 1 tiếng" data-thumb="original" original-height="600" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-chan-gio2.jpg?v=1630299264210" /><em>Ninh cháo và chân giò trong 1 tiếng</em></p>
<p>Cho thêm 1 lit nước xương hầm ( nếu không có dùng&nbsp;nước trắng). Cho tiếp 400g gạo, và 100g hạt sen đã ngâm vào&nbsp;ninh trong khoảng 1 tiếng.&nbsp;</p>
<p><strong>Bước 3: Thành phẩm cháo chân&nbsp;giò heo hạt sen</strong></p>
<p>Khi cháo đã chín nhừ, tắt bếp. Lấy cháo ra bát, cho thêm 1 chút hành lá, rau mùi, một chút hạt tiêu.</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Cháo chân giò heo đặc biệt lợi sữa cho bà bầu sau sinh" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-chan-gio3.jpg?v=1630299264707" /><em>Cháo chân giò heo đặc biệt lợi sữa cho bà bầu sau sinh</em></p>
<p>Móng giò mềm nhưng vẫn có độ giòn đặc trưng, thịt thơm, hạt sen mềm mịn, quyện cùng với cháo đã ninh nhừ, một bát cháo thơm ngon bổ dưỡng.&nbsp;</p>
<p>Vậy là chúng ta đã hoàn thành xong món cháo chân giò hầm hạt sen rồi, rất đơn giản phải không nào.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="dau-xanh" style="text-align: justify;">Cháo chân giò heo đậu xanh</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu nấu cháo chân giò heo hạt sen</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Móng giò: 400g</li>
<li>Đậu xanh: 100g</li>
<li>Gạo : 200g</li>
<li>Hành tím, hành lá, rau mùi</li></ul>
<h3><b>Cách nấu cháo chân giò heo</b></h3>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p>Gạo vo sạch, để ráo, Đậu xanh ngâm nước khoảng 30 phút, các bạn có thể dùng sẵn loại đã tách vỏ.&nbsp;</p>
<p>Hành tím bằm nhuyễn, hành lá, rau mùi thái nhỏ</p>
<p>Thịt chân giò rửa sạch, sau đó trần sơ qua nước đun sôi, rồi rửa lại với nước sạch để ráo.&nbsp;</p>
<p><img data-thumb="original" original-height="300" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-chan-gio4.jpg?v=1630299631453" /></p>
<p><strong>Bước 2: Ninh chân giò cùng cháo đậu xanh</strong></p>
<p>Cho dầu ăn vào nồi, phi thơm hành tím, cho thêm chân giòn vào đảo, cho 1/2 thìa canh bột ngọt, bột nêm, 2 thìa canh nước mắm. Đảo cho thịt chân giò ngấm gia vị.&nbsp;</p>
<p>Cho khoảng 2&nbsp;lít nước trắng hầm chân giò trong nửa&nbsp;tiếng.&nbsp;Sau đó cho thêm 200g gạo, 100g đậu xanh. Ninh nhừ tiếp cho tới khi cháo chín nhừ.&nbsp;</p>
<p><img data-thumb="original" original-height="300" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-chan-gio4-e537a665-4ab1-48cb-a180-3e1d1f2ae2e1.jpg?v=1630300143997" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Ninh chân giò cùng với gạo và đậu xanh</em></p>
<p>Các bạn lưu ý đảo đều nồi cháo để tránh bị cháy dưới đáy nồi. Nêm nếm lại gia vị cho vừa với khẩu vị gia đình.</p>
<p><strong>Bước 3: Thành phẩm cháo chân giò heo đậu xanh</strong></p>
<p>Múc cháo ra tô thêm một chút hành lá, rau mùi, và chút tiêu. Vậy là các bạn đã hoàn thành xong món cháo chân giò heo đậu xanh thơm ngon bổ dưỡng cho cả gia đình, đặc biết là tốt cho các bà bầu sau sinh.&nbsp;</p>
<p><img data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-chan-gio6.jpg?v=1630299948607" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Cháo chân giò đậu xanh&nbsp;</em></p>
<p>Chúc các bạn thành công!</p>
<p><em>* Hình ảnh và nội dung bài viết tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=8Ns3xv8Z4Zw" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo chân giò">Feedy VN</a>&nbsp;</em></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-chan-gio" title="2 cách nấu cháo chân giò bổ dưỡng cho bà bầu sau sinh">2 cách nấu cháo chân giò bổ dưỡng cho bà bầu sau sinh</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-chan-gio</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-chan-gio</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 02:18:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bật mí cách nấu cháo cá lóc cho bé thơm ngon bổ dưỡng]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Cháo cá lóc rất đơn giản, chỉ cần vài mẹo nhỏ các mẹ sẽ hoàn thành ngay món cháo cá lóc cho bé ăn dặm bổ dưỡng này.&nbsp;Hãy cùng vào bếp với Tinh Hoa Quê Nhà nha!</strong></p>
<p><strong>Cá lóc</strong>&nbsp;là một thực phẩm bổ dưỡng, nhiều vitatmin và khoáng chất như canxi, lipid, protid... tốt cho sự phát triển của trẻ nhỏ. Được nhiều chuyên gia dinh dưỡng khuyên các mẹ nên cho bé ăn dặm sử dụng thường xuyên kèm với các loại rau củ.<strong> </strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="luu-y" style="text-align: justify;">Những điểm lưu ý khi nấu cháo cá lóc cho bé ăn dặm</h2></div>
<p>Cháo chỉ nên nấu ăn trong ngày, không nên nấu dư nhiều và hâm lại nhiều lần.</p>
<p>Cá lóc rất lành tính, nhưng theo kinh nghiệm cho bé ăn dặm của nhiều bà mẹ, có thể cho bé ăn dặm từ tháng thứ 7 trở lên, nếu bé ăn dặm tốt và không bị dị ứng</p>
<p>Bé dưới 1 tuổi không nên thêm gia vị, vì nguyên liệu đã đáp ứng đủ cho nhu cầu về muối của bé. với những bé từ 9 -10 tháng trở lên có thể cho thêm 1 - 2 giọt nước mắm.&nbsp;</p>
<p>Tuỳ độ tuổi của bé và mức độ ăn thô của bé mà bạn có thể xay nhuyễn cháo bằng máy, hoặc nấu nhừ nhuyễn, nghiền bằng thìa.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="so-che" style="text-align: justify;">Chọn cá lóc và sơ chế thế nào để cháo cá lóc không bị tanh</h2></div>
<p>Mùi tanh của cá chính là nguyên nhân khiến cho các bé có thể lắc đầu với món cháo cá lóc, Vậy nên các mẹ cần phải biết cách chọn và sơ chế cá lóc, cũng như chọn kết hợp cá với những loại rau phù hợp vừa giúp con nhuận tràng mà lại giảm đi vị tanh của cá.</p>
<p><strong>Chọn cá lóc</strong></p>
<p>Để cá chắc thịt, các mẹ nên chọn cá nặng khoảng 700g đến 1kg .</p>
<p><strong>Sơ chế cá lóc</strong></p>
<p>Các mẹ&nbsp;nên nhờ người bán làm cá đánh&nbsp;bỏ da. Cần cạo rửa cho sạch nhớt bên ngoài&nbsp;rồi sau đó rửa cá với nước giấm pha loãng hoặc nước cốt chanh pha loãng&nbsp;hoặc nước muối loãng.</p>
<p>Cắt khúc cá và cạo rửa sạch các gân máu bên&nbsp;trong bụng cá,&nbsp;rửa lại nhiều lần với nước sạch cho đến khi cầm cá không còn&nbsp;thấy nhớt.</p>
<p>Dùng dao sắc lọc lấy phi lê cá để sử dụng&nbsp;nấu cháo cho bé.</p>
<p><strong>Bí quyết trong quá trình nấu</strong></p>
<p>Nếu bạn thêm nước vào cá trong lúc nấu, hãy dùng&nbsp;nước ấm hoặc nước nóng, không cho thêm nước lạnh. Vì nước ấm sẽ giúp làm&nbsp;hạn chế mùi tanh của cá tốt hơn.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="an-dam" style="text-align: justify;">Cách nấu cháo cá lóc cho bé ăn dặm</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu nấu cháo cá lóc cho bé ăn dặm</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>1 nắm nhỏ gạo tẻ</li>
<li>1 miếng phi lê cá lóc khoảng 15g</li>
<li>1 lát gừng</li>
<li>1 củ hành tím nhỏ</li>
<li>1 thìa cà phê dầu ăn cho bé</li></ul>
<h3><strong>Các bước thực hiện cháo cá lóc cho bé ăn dặm</strong></h3>
<p><strong>Bước 1: Luộc hoặc hấp cá</strong></p>
<p>Cho vào nồi 1 chút nước thêm một vài lát gừng, một củ hành tím đập dập để luộc cá, nếu hấp cá các mẹ&nbsp;cho gừng và hành tím vào hấp cùng.</p>
<p><img alt="Luộc cá lóc sau đó tách xương nghiền nhuyễn" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-loc-3.jpg?v=1629914778667" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Luộc cá lóc sau đó tách xương nghiền nhuyễn</em></p>
<p>Cá chín vớt ra để nguội, bỏ phần gừng và hành ra. Phần nước luộc giữ lại để nấu cháo cho bé.Khi cá nguội các mẹ&nbsp;tách lấy phần thịt cá loại bỏ xương nếu có, dùng thìa hoặc cối để dằm nát thịt cá</p>
<p><strong>Bước 2: Nấu cháo</strong></p>
<p>Gạo vo sạch cho thêm nước vào đun sôi, các mẹ cho thêm phần nước luộc cá, đung sôi rồi hạ lửa để cháo chín nhừ, Khi cháo chín khuấy đều hạt cháo sẽ bị vỡ nhuyễn hơn.</p>
<p>Khi cháo đã chín nhừ và nhuyễn cho cá vào đảo đều, để sôi trong khoảng 1 phút, tắt bếp. Lúc này các bạn cho thêm 1 thìa nhỏ dầu ăn cho bé.</p>
<p>Tuỳ vào độ tuổi của bé các mẹ có thể nghiền cháo nhuyễn thêm bằng thìa hoặc nghiền qua rây.&nbsp;</p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="rau-cu" style="text-align: justify;">Cách nấu cháo cá lóc cho bé ăn dặm kết hợp với rau củ</h2></div>
<p>Để món ăn thêm ngon, các mẹ nên kết hợp cháo cá lóc với các loại rau củ, rau xanh thì rất nhiều lợi ích rồi phải không nào, không chỉ làm tăng hương vị còn giúp bé nhuận tràng và tiêu hoá tốt. Các mẹ có thể tham khảo thêm một số món cá lóc nấu với rau củ dưới đây nha</p>
<h3><strong>Cháo cá lóc bí đỏ cho bé&nbsp;ăn dặm</strong></h3>
<p style="text-align: center;"><img alt="Cháo cá lóc bí đó cho bé ăn dặm" data-thumb="original" original-height="284" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-loc.jpg?v=1629914779060" /><em>Cháo cá lóc bí đó cho bé ăn dặm</em></p>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p>Sơ chế cá, sau đó mang cá đi hấp hoặc luộc cùng gừng và hành tím như đã hướng dẫn phía trên, sau đó phi thơm tỏi rồi cho cá lóc vào xào. Bí đỏ rửa sạch thái miếng nhỏ</p>
<p><strong>Bước 2: Nấu cháo </strong></p>
<p>Cho bí đỏ cùng gạo vào nồi thêm nước đun sôi, ninh cho cháo và bí nhừ, nhuyễn. Sau khi cháo chín nhừ thêm phần cá đã xào hành vào đun thêm khoảng 3-4 phút. Khi cháo nguội bớt các mẹ cho thêm 1 thìa dầu ăn cho trẻ ăn dặm</p>
<h3><strong>Cháo cá lóc cà rốt cho bé ăn dặm</strong></h3>
<h3><img alt="Cháo cá lóc cà rốt cho bé ăn dặm" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-loc-2.jpg?v=1629914777879" /></h3>
<p style="text-align: center;"><em>Cháo cá lóc cà rốt cho bé ăn dặm</em></p>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p>Sơ chế cá, sau đó mang cá đi hấp hoặc luộc cùng gừng và hành tím như đã hướng dẫn phía trên, sau đó phi thơm tỏi rồi cho cá lóc vào xào. Cà rốt rửa sạch bào nhuyễn hoặc thái hạt lựu</p>
<p><strong>Bước 2: Nấu cháo </strong></p>
<p>Vo gạo sạch rồi cho&nbsp;vào nồi thêm nước đun sôi, ninh cho cháo chín, thêm phần cà rốt đã bào nhuyễn vào ninh cho cháo và cà rốt nhuyễn.</p>
<p>Sau khi cháo chín nhừ thêm phần cá đã xào hành vào đun thêm khoảng 3-4 phút. Các mẹ có thể cho thêm 1 chút hành và mùi ( ngò rí) cho có màu sắc nha.</p>
<p>Khi cháo nguội bớt các mẹ cho thêm 1 thìa dầu ăn cho trẻ ăn dặm.&nbsp;</p>
<div id="add-product">
    <p style="text-align: justify;">
        <strong>Tham khảo món Khô Cá Lóc Cà Mau tiện lợi, ngon miệng và dinh dưỡng.</strong>
    </p>
</div><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ca-loc-cho-be" title="Bật mí cách nấu cháo cá lóc cho bé thơm ngon bổ dưỡng">Bật mí cách nấu cháo cá lóc cho bé thơm ngon bổ dưỡng</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ca-loc-cho-be</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ca-loc-cho-be</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 02:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn 3 cách nấu cháo cá hồi thơm ngon bổ dưỡng cho cả gia đình]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Cá hồi được xem là thực phẩm "vàng" vì có rất nhiều dưỡng chất, giàu Protein, Omega 3, Omega 6, Omega 9, DHA, EPA… Chỉ vài bước thôi là bạn sẽ có món cháo cá hồi thơm ngon, bổ dưỡng, tốt cho sức khoẻ cả gia đình. Hãy theo chân Tinh Hoa Quê Nhà vào bếp nha!</strong></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="dinh-duong" style="text-align: justify;">Thành phần giá trị dinh dưỡng trong cá hồi và lợi ích của cá hồi với sức khoẻ</h2></div>
<div class="tipsrecipe">
<p><strong>Trong 100g cá hồi bao gồm các giá trị dinh dưỡng như sau:</strong></p>
<p>Omega-3 (gồm EPA, DPA, DHA): 3,1g</p>
<p>Chất béo: 6,34g</p>
<p>Protein: 18,5g</p>
<p>Vitamin A: 7,1g</p>
<p>Vitamin D: 8,6g</p></div>
<p>Cá hồi rất giàu vitamin, axit béo Omega-3 và các khoáng chất thiết yếu như canxi, selen, sắt, phốt pho, vitamin B, vitamin D và vitamin A. Vậy nên cá hồi được xem là thực phẩm "vàng" trong thực phẩm. Cá hồi được dùng để chế biến rất nhiều món ăn ngon và bổ dưỡng</p>
<p>Axit béo Omega-3 có trong cá hồi là axit béo thiết yếu cho cơ thể, giúp giảm các tác nhân gây ra các bệnh về ung thư, tim mạch, bệnh Alzheimer, sa sút trí tuệ và giảm viêm khớp dạng thấp.</p>
<p>Những chất dinh dưỡng trong cá hồi không chỉ có lợi cho sức khỏe của bạn mà còn có nhiều lợi ích khác như: giúp làm đẹp da, duy trì vóc dáng, tăng cường trao đổi chất, cải thiện thị lực, hỗ trợ giảm cân, ngăn ngừa ung thư và giúp xương chắc khỏe.</p>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cho-be" style="text-align: justify;">Cháo cá hồi bí đỏ cho bé ăn dặm</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu nấu cháo cá hồi bí đỏ cho bé ăn dặm</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Một bát cháo</li>
<li>Cá hồi</li>
<li>Bí đỏ</li>
<li>Hành tím, hành lá, gừng, rau mùi</li>
<li>Dầu ăn cho bé ăn dặm</li></ul>
<h3><b>Các bước nấu cháo cá hồi bí đỏ cho bé ăn dặm</b></h3>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế cá hồi</strong></p>
<p>Cá hồi có mùi tanh tự nhiên. Vì vậy, để có cách nấu cháo cá hồi không tanh, bạn cần sơ chế cá hồi theo 2 cách:</p>
<div class="tipsrecipe">
<p><em><strong>Cách 1</strong>: </em>Rửa cá hồi với hỗn hợp nước và giấm. Sau đó rửa lại với nước sạch rồi dùng khăn thấm cho ráo nước.</p>
<p><strong><em>Cách 2:</em></strong> Ngâm cá hồi vào bát sữa tươi từ 3-5 phút. Sau đó rửa sạch với nước rồi dùng khăn thấm cho ráo nước.</p></div>
<p>Cho thêm 1 vài lát gừng và một chút muối, thêm một phần nước, khi nước sôi các bạn cho cá vào luộc khoảng 5 đến 10 phút.&nbsp;</p>
<p>Cá hồi đã chín vớt ra tô để nguội. Phần nước luộc các bạn giữ lại để nấu cháo&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Chế biến cá hồi nấu cháo" data-thumb="original" original-height="800" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-hoi-6.jpg?v=1629962429139" /><em>Chế biến cá hồi nấu cháo</em></p>
<p>Băm nhuyễn&nbsp;cá, sau đó cho một chút dầu ăn vào chảo, cho thêm 1 muỗng cà phê hành tím bằm nhuyễn phi thơm&nbsp;rồi cho phần cá hồi đã xay nhuyễn vào đảo đều, thêm 1/3 muỗng cà phê mắm thơm. Đảo đều tay để cá hơi khô lại.</p>
<p><strong>Bước 2: Nấu cháo với bí đỏ&nbsp;</strong></p>
<p>Bí đỏ, rửa sạch, cắt khúc nhỏ. Gạo vo sạch, cho vào nồi nước luộc cá, thêm nước lọc, bí đỏ, ninh khoảng 30 phút.&nbsp;</p>
<p>Các bạn đảo khuấy đều tay để cháo mịn và bí đỏ nhuyễn tan ra cùng cháo. Có thể dùng thìa để dằm cháo nhuyễn hơn.</p>
<p>Cho thêm 2 muỗng cá vào cháo, trộn đều. Đun lửa nhỏ liu riu để cháo sôi lăn tăn và đảo đều</p>
<p>Khí cháo đã chín nhuyễn mịn, cho cháo ra tô cho thêm 1 chút dầu ăn cho bé ăn dặm và đảo đều,</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Cháo cá hồi bí đỏ cho bé ăn dặm" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-hoi-7.jpg?v=1629962429725" /><em>Cháo cá hồi bí đỏ cho bé ăn dặm</em></p>
<p>Rắc thêm 1 chút cá hồi, 1 chút hành lá, vài cọng rau mùi cho bát cháo đẹp mắt hơn nha. Bát cháo sánh mịn, thơm ngọt vị bí đỏ nhưng lại không bị tanh vị cá hồi.&nbsp;</p>
<p>Vậy là chúng ta đã hoàn thành xong món cháo cá hồi bí đỏ cho bé ăn dặm, chúc các bé ăn ngon nha.</p>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="an-dam" style="text-align: justify;">Cháo cá hồi cải bó xôi cho bé ăn dặm</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu cháo cá hồi cải bó xôi</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá hồi: 30g cho 1 cữ ăn của bé</li>
<li>Cải bó xôi (rau chân vịt)</li>
<li>Bơ lạt</li>
<li>Cháo trắng đã nấu chín</li></ul>
<h3><strong>Các bước thực hiện cháo cá hồi cải bó xôi</strong></h3>
<p><strong>Bước 1: Sơ chế cá hồi&nbsp;</strong></p>
<div class="tipsrecipe">
<p><em><strong>Cách 1</strong>: </em>Rửa cá hồi với hỗn hợp nước và giấm. Sau đó rửa lại với nước sạch rồi dùng khăn thấm cho ráo nước.</p>
<p><em><strong>Cách 2</strong>:</em> Ngâm cá hồi vào bát sữa tươi từ 3-5 phút. Sau đó rửa sạch với nước rồi dùng khăn thấm cho ráo nước.</p></div>
<p style="text-align: center;"><img alt="Bằm nhuyễn cá hồi và rau cải bó xôi" data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-hoi-2.jpg?v=1629962427096" /><em>Bằm nhuyễn cá hồi và rau cải bó xôi</em></p>
<p>Sau khi sơ chế xong, bằm nhuyễn cá hồi và phần rau cải bó xôi bằm nhuyễn.</p>
<p><strong>Bước 2: Xào cá hồi và cải bó xôi</strong></p>
<p>Cho 1 chút bơ lạt vào nồi, cho thêm phần cá đã bằm nhuyễn vào xào chín, sau đố thêm phần rau cải bó xôi vào đảo chín, cho thêm chút nước đun thêm khoảng 3 - 4 phút</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Xào cá hồi cùng rau cải bó xôi" data-thumb="original" original-height="800" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-hoi-3.jpg?v=1629962427516" /><em>Xào cá hồi cùng rau cải bó xôi</em></p>
<p>Khi thịt và rau đã chín các bạn cho phần cháo trắng vào nấu cùng trong khoảng 5 - 10 phút, nếu cháo đặc quá các bạn lưu ý&nbsp;cho thêm nước sôi hoặc nước nóng vào. Đảo đều thêm khoảng 1 phút.</p>
<p><img data-thumb="original" original-height="400" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-hoi-1.jpg?v=1629962426281" /></p>
<div class="box-title"><label>4</label>
<h2 id="nguoi-lon" style="text-align: justify;">Cháo cá hồi cho người lớn</h2></div>
<h3><strong>Nguyên liệu nấu cháo cá hồi cho người lớn</strong></h3>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Cá hồi 230g</li>
<li>Gạo nếp, gạo tẻ: 100g</li>
<li>Cà rốt, hành lá, rau mùi</li></ul>
<h3><strong>Các bước chế biến cháo cá hồi</strong></h3>
<p><strong>Bước 1: Chế biến cá hồi&nbsp;và nấu cháo</strong></p>
<p>Cho nước vào nồi đun sôi, cho cá hồi vào luộc sơ trong 5 phút, vớt cá ra để nguội.&nbsp;</p>
<p>Nấu cháo, cho 100g cả gạo nếp và gạo tẻ vào nước luộc cá, ninh cháo trong 30 phút.&nbsp;</p>
<p>Cà hồi bằm nguyễn, cho hành phi thơm sau đó cho cá vào xào thơm.&nbsp;Cà rốt thái hạt lựu xào chín.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img alt="Chế biến cá hồi, xào cá hồi thấm gia vị" data-thumb="original" original-height="800" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-hoi-4.jpg?v=1629962428147" /><em>Chế biến&nbsp;cá hồi, xào cá hồi thấm gia vị</em></p>
<p><strong>Bước 2: Nấu cháo cùng cá hồi</strong></p>
<p>Khi cháo đã chín nhừ, cho phần cá đã xào nhuyễn vào nồi&nbsp;cháo,&nbsp;thêm 1/2 thìa cà phê muối vào nồi cháo, 1/2 thìa cà phê hạt nêm. Các bạn nêm nếm lại cho hợp khẩu vị ăn của gia đình, ninh cháo thêm khoảng 15 - 20 phút.</p>
<p><img alt="Cháo cá hồi thơm ngon bổ dưỡng" data-thumb="original" original-height="480" original-width="480" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/chao-ca-hoi-5.jpg?v=1629962428541" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Cháo cá hồi thơm ngon bổ dưỡng</em></p>
<p>Cho cháo ra bát, thêm 1 chút cà rốt đã xào chín, chút thịt cá hồi đã xào, chút hành lá, rau mùi (ngò rí).</p>
<p>Vậy là đã hoàn thành xong bát cháo cá hồi thơm ngon bổ dưỡng, và đẹp mắt chiêu đãi cả gia đình.</p>
<p>* Hình ảnh và nội dung bài viết sử dụng tham khảo youtube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=VIfmcwxPFBg" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo cá hồi">Feed VN</a>,&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=xOLMOHch41E" rel="nofollow" target="_blank" title="cách nấu cháo cá hồi">Mẹ Gấu Nuôi Con</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=ybfv8pT9FRA" rel="nofollow" target="_blank">Thanh Tâm Food</a></p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ca-hoi" title="Hướng dẫn 3 cách nấu cháo cá hồi thơm ngon bổ dưỡng cho cả gia đình">Hướng dẫn 3 cách nấu cháo cá hồi thơm ngon bổ dưỡng cho cả gia đình</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ca-hoi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-chao-ca-hoi</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 02:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>