<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Sep 2021 02:57:41 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 02:57:41 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu hủ tiếu bò viên, nước lèo bò viên ngon ngọt chuẩn vị]]></title>
            <description><![CDATA[<p><meta charset="utf-8" /></p>
<p dir="ltr"><strong>Hủ tiếu bò viên là món ăn của những người Hoa&nbsp;được người Việt ưa thích và thường được dùng làm bữa sáng để cung cấp đầy đủ dưỡng chất cho một ngày làm việc. Cách nấu hủ tiếu bò viên tại nhà cũng rất đơn giản.&nbsp;Bạn có thể nấu cho gia đình mình một bữa ăn thật hấp dẫn mà không cần phải ra hàng quán.</strong></p>
<p dir="ltr">Một tô hủ tiếu bò viên ngon sẽ có nước dùng thanh ngọt, sợi hủ tiếu dai. Trải nghiệm cùng Tinh Hoa Quê Nhà&nbsp;để nấu hủ tiếu bò viên này để thay đổi bữa sáng cho gia đình&nbsp;nhé.</p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu hủ tiếu bò viên</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Xương bò: 1kg</li>
<li>Thịt bò: 700g</li>
<li>Hủ tiếu, mì: 1kg</li>
<li>Hành tím: 1 củ</li>
<li>Hành tây: 2 củ</li>
<li>Gừng:&nbsp; 1 củ</li>
<li>Đường phèn: 20g</li>
<li><strong>Gia vị</strong>: Muối, hạt nêm, nước mắm,&nbsp;</li>
<li><strong>Rau ăn kèm</strong>: Hẹ, hành lá, rau húng quế, ngò rí, ngò gai,&nbsp;</li></ul>
<div class="box-title"><label>2</label>
<h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu hủ tiếu bò viên</h2></div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu nấu hủ tiếu bò viên</strong></p>
<p dir="ltr">Xương các bạn rửa sạch, sau đó chần xương với nước sôi pha thêm muối và giấm cho xương bớt hôi, rửa sạch lại với nước.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Rửa xương với muối và giấm" data-thumb="original" original-height="433" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-4edc3525-d3f6-4277-9b31-e8b6b47e0372.jpg?v=1631364063143" /><em>Rửa xương với muối và giấm</em></p>
<p dir="ltr">Hủ tiếu chần qua với nước sôi cho mềm, sau đó vớt ra để ráo. Cho 1 chút dầu, hành, tỏi phi vào trộn đều lên cho sợi hủ tiếu bóng.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Trộn hủ tiếu và dầu hành phi cho thơm" data-thumb="original" original-height="433" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-7674ed8e-34bd-4dd9-997c-7366d7a71137.jpg?v=1631364196484" /><em>Trộn hủ tiếu và dầu hành phi cho thơm</em></p>
<p dir="ltr">Hành tây, hành tím bóc vỏ, gừng cạo vỏ. Sau đó đem nướng thơm&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Hẹ, ngò, ngò gai và hành lá rửa sạch để ráo, thái nhỏ, phần lá hẹ và lá hành thái khúc.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu nước dùng</strong></p>
<p dir="ltr">Cho xương vào nồi, thêm 4 lít nước, cho thêm 20g đường phèn, 30g muối đun cho nồi nước dùng sôi lên, có bọt các bạn vớt bọt cho nước dùng trong.</p>
<p dir="ltr">Sau đó cho gừng, hành tây, hành tím đã nướng vào hầm cùng với xương.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Hầm xương cùng với gừng và hành tây nướng" data-thumb="original" original-height="433" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/3-64303930-6ad3-4bc2-9895-fabc45687a61.jpg?v=1631364447854" /><em>Hầm xương cùng với gừng và hành tây nướng</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn nêm thêm 20g hạt nêm, 1 thìa cà phê muối, ½ thìa canh đường,&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 3: Làm bò viên</strong></p>
<p dir="ltr">Để viên&nbsp;bò ngon các bạn chọn bắp bò nhé, bắp bò lọc phần gân bên ngoài, các bạn thái miếng, sau đó đem bảo quản trong ngăn mát tủ lạnh 4 tiếng đồng hồ.</p>
<p dir="ltr">Sau 4 tiếng, các bạn bỏ thịt bò ra, cho vào thịt bò 3 thìa canh nước mắm, 1 chút tiêu, 20g đường, 50g đá bào, 25g tinh bột khoai tây, 1 thìa cà phê bột nở. Các bạn trộn đều sau đó đem xay nhuyễn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Xay nhuyễn thịt bò cùng với gia vị" data-thumb="original" original-height="433" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-78c9ef97-3d2c-4fb4-86fa-9126567178ee.jpg?v=1631369961090" /><em>Xay nhuyễn thịt bò cùng với gia vị</em></p>
<p dir="ltr">Thịt bò đã xay nhuyễn các bạn cho vào túi bóng, cắt phần đầu nhọn, các bạn muốn làm viên bò viên to các bạn bóp ra nhiều, muốn làm viên bé các bạn bóp ít nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Làm bò viên" data-thumb="original" original-height="433" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/7-867fc2e0-2f0a-4297-bc43-39ffa5bd0eda.jpg?v=1631370065407" /><em>Làm bò viên</em></p>
<p dir="ltr">Bóp bò viên vào luôn nồi nước dùng đun sôi 4 phút cho bò viên chín hẳn, bò viên chín các bạn vớt ra ngâm vào bát nước đá lạnh cho bò viên được giòn.&nbsp;</p>
<div class="tipsrecipe">
<p dir="ltr"><strong>Lưu ý khi xay thịt làm bò viên</strong></p>
<p dir="ltr">Thịt bò phải tươi.</p>
<p dir="ltr">Khi ướp thịt các bạn phải nhớ cho đá bào vào cùng để thịt luôn lạnh.&nbsp;</p>
</div>
<div class="box-title"><label>3</label>
<h2 id="thuong-thuc" style="text-align: justify;">Thưởng thức hủ tiếu bò viên</h2></div>
<p dir="ltr">Các bạn chần mì và hủ tiếu với nước dùng sau đó cho vào bát, chần thêm 1 chút giá đỗ, vài miếng bắp bò thái xếp lên bề mặt hủ tiếu, rắc thêm hẹ, hành lá, ngò gai thái nhỏ.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Thưởng thức hủ tiếu bò viên thơm nức mũi" data-thumb="original" original-height="433" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/8-a53baf31-06b6-4055-b381-d269d7f5284f.jpg?v=1631370201588" /><em>Thưởng thức hủ tiếu bò viên thơm nức mũi</em></p>
<p dir="ltr">Múc thêm nước dùng cho ngập mì và hủ tiếu, cho thêm chút hành tỏi phi, 1 chút ớt. Tô mì hủ tiếu bò viên rất là thơm rồi.</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-hu-tieu-bo-vien" title="Cách nấu hủ tiếu bò viên, nước lèo bò viên ngon ngọt chuẩn vị">Cách nấu hủ tiếu bò viên, nước lèo bò viên ngon ngọt chuẩn vị</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-hu-tieu-bo-vien</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-hu-tieu-bo-vien</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 02:56:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách nấu dầu dừa nguyên chất tại nhà, đơn giản, dễ làm]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Tinh dầu dừa nguyên chất là dung dịch lỏng được chiết xuất từ quả dừa tươi hoặc khô. Tinh dầu dừa được coi là thần dược làm đẹp giúp chị em sở hữu làn da sáng mịn hồng hào.</strong> <strong>Có rất nhiều cách làm tinh dầu dừa nguyên chất khác nhau nhưng có 2 cách phổ biến làm&nbsp;tại&nbsp;nhà khá nhanh và đơn giản chỉ với vài bước thực hiện.</strong></p>
<p>Hãy tham khảo&nbsp;cách nấu&nbsp;tinh dầu&nbsp;dầu dừa của <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> dưới đây để thu được&nbsp;tinh dầu dừa nguyên chất&nbsp;sử dụng làm đẹp như dưỡng da, tóc, mi, môi để có diện mạo xinh xắn hơn nhé!</p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title">
    <label>1</label>
    <h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu dầu dừa</h2>
</div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Dừa nạo: 1kg</li>
<li>Máy xay sinh tố</li>
<li>Túi bóng</li>
<li>Nước sôi: 1 lít</li></ul>
<div class="box-title">
    <label>2</label>
    <h2 id="cac-buoc" style="text-align: justify;">Các bước nấu dầu dừa</h2>
</div>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế&nbsp;dừa</strong></p>
<p dir="ltr">Để thu được nhiều dầu dừa, và dầu dừa có độ béo thì các bạn chọn dừa già, khi mua về nạo thành sợi ngắn.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Chọn dừa già nạo thành sợi nhỏ" data-thumb="original" original-height="553" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/2-a2d7665f-1068-4dbb-91d8-0aaba0067d30.jpg?v=1631323196271" /><em>Chọn dừa già nạo thành sợi nhỏ</em></p>
<p dir="ltr">Cho vào dừa nạo 1 lít nước sôi đảo đều lên, đợi dừa nguội các bạn cho vào máy xay, xay nhuyễn phần dừa nạo, xay xong các bạn cho vào túi vải lọc lấy phần nước cốt dừa và bỏ phần cùi dừa.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lọc lấy phần nước cốt dừa cho vào túi" data-thumb="original" original-height="553" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/4-1306be07-156a-4c6e-9c8b-7b67ca1c7efd.jpg?v=1631323268166" /><em>Lọc lấy phần nước cốt dừa cho vào túi</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu dầu dừa</strong></p>
<p dir="ltr">Hiện nay trên thị trường có rất nhiều người thắng tinh dầu dầu dừa để bán. Vì tinh dầu dừa có rất nhiều công dụng,</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Dầu dừa có rất nhiều công dụng" data-thumb="original" original-height="553" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/1-d5b227c2-34fc-4200-b351-6efbf5149408.jpg?v=1631323339407" /><em>Dầu dừa có rất nhiều công dụng</em></p>
<p dir="ltr">Ngoài ra,&nbsp;Tinh Hoa Quê Nhà hướng dẫn các bạn 2 cách nấu tinh dầu dừa tại nhà, dùng để bán có lợi nhuận kinh tế, làm để dùng tại gia đình thì chất lượng nhé.</p>
<p dir="ltr"><strong>Làm dầu dừa để bán</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho phần nước cốt dừa vừa lọc được bằng túi vải, cho vào túi bóng, dùng nịt buộc lại cho vào ngăn đá tủ lạnh 6 tiếng đồng hồ. Sau 6 tiếng các bạn bỏ túi nước dừa ra, loại bỏ phần nước trắng trong, cho phần nước trắng đục vào nồi sạch.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun nước cốt dừa trên bếp với lửa nhỏ" data-thumb="original" original-height="553" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/5-cb2ca88f-113f-4707-816c-87371785bf3c.jpg?v=1631323444790" /><em>Đun nước cốt dừa trên bếp với lửa nhỏ</em></p>
<p dir="ltr">Bắc lên bếp đun cho sôi, thỉnh thoảng khuấy đều để không bị cháy, khi nồi sôi các bạn hạ nhỏ lửa đun cho đến khi thấy tinh dầu dừa xuất hiện. Đun cho đến khi phần cơm dừa vàng đều là được.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun đến khi cơm dừa vàng, dầu dừa xuất hiện" data-thumb="original" original-height="553" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/6-a347095f-dd7f-4edf-8946-eca22de3e3f1.jpg?v=1631323532694" /><em>Đun đến khi cơm dừa vàng, dầu dừa xuất hiện</em></p>
<p dir="ltr">Các bạn tắt bếp sau đó dùng túi vải lọc lấy phần tinh dầu dừa nhé.</p>
<p dir="ltr"><strong>Làm dầu dừa truyền thống</strong></p>
<p dir="ltr">Với cách này các bạn cần chuẩn bị 2kg dừa già nhé, sau đó đem xay nhuyễn với 2 lít nước, lọc lấy nước cốt bỏ phần cùi dừa. Các bạn cho vào nồi cơm điện đun cho sôi, khi nồi sôi các bạn mở nắp ra.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cho nước cốt dừa vào nồi cơm điện đun sôi" data-thumb="original" original-height="553" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/8-6c9599b6-8ed1-4d6d-a407-1963885aa4d9.jpg?v=1631323615644" /><em>Cho nước cốt dừa vào nồi cơm điện đun sôi</em></p>
<p dir="ltr">Để nồi sôi cho đến khi xuất hiện tinh dầu dừa và cơm dừa vàng óng lên là được, các bạn cho ra túi vải lọc lấy phần tinh dầu và bỏ phần cơm dừa đi nhé.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Lọc lấy tinh dầu dừa" data-thumb="original" original-height="553" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/11-b4e39156-4032-4ab4-ae63-63a70d861087.jpg?v=1631323681130" /><em>Lọc lấy tinh dầu dừa</em></p>
<p dir="ltr">Sau một thời gian các bạn đã có 2 loại tinh dầu dừa, mỗi loại đều có đặc điểm riêng biệt.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="2 cách nấu tinh dầu dừa khác nhau cho 2 kết quả khác nhau" data-thumb="original" original-height="460" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/12.jpg?v=1631323775619" /><em>2 cách nấu tinh dầu dừa khác nhau cho 2 kết quả khác nhau</em></p>
<p dir="ltr">Với cách 1 thời gian thắng tinh dầu dừa nhanh hơn, được nhiều hơn, nhưng tinh dầu dừa ít thơm và không có độ sánh nhiều.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Với cách 2 tinh dầu dừa thơm và sánh sệt, nhưng nguyên liệu để nấu tinh dầu dừa lại cần nhiều hơn.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Tuỳ thuộc vào thời gian và nhu cầu của các bạn, để lựa chọn cách làm tinh dầu dừa nguyên chất tại nhà nhé.</p>
<p dir="ltr">Chúc các bạn thành công!</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-dau-dua" title="Cách nấu dầu dừa nguyên chất tại nhà, đơn giản, dễ làm">Cách nấu dầu dừa nguyên chất tại nhà, đơn giản, dễ làm</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-dau-dua</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-dau-dua</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 02:52:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bí quyết cách nấu cơm ngon với nồi cơm điện]]></title>
            <description><![CDATA[<p><strong>Nấu cơm tưởng chừng như là một việc cực kỳ đơn giản và hầu như ai cũng đều có thể làm được. Tuy nhiên để nấu ra được một nồi cơm ngon, mềm dẻo, không bị quá khô hay quá nhão thì không hề dễ dàng. Với bí quyết và&nbsp;cách nấu cơm ngon mà <a href="https://tinhhoaquenha.vn/" title="Tinh Hoa Quê Nhà">Tinh Hoa Quê Nhà</a> chia sẻ dưới đây&nbsp;đảm bảo bạn có thể nấu được một nồi cơm dẻo mềm, giúp bữa cơm gia đình&nbsp;ngon lành hơn rất nhiều đó.</strong></p>
<p><meta charset="utf-8" /></p>
<div class="box-title"><label>1</label>
<h2 id="nguyen-lieu" style="text-align: justify;">Nguyên liệu nấu cơm bằng nồi cơm điện</h2></div>
<ul class="staplesrecipe">
<li>Gạo: 0,5kg</li>
<li>Dầu ăn: 20ml</li>
<li>Nước lọc: 400ml</li>
<li>Lá dứa: 1 lá</li>
<li>Nồi cơm điện</li></ul>
<h2 dir="ltr"><strong>2. Các bước nấu cơm bằng nồi cơm điện</strong></h2>
<p dir="ltr"><strong>Bước 1: Sơ chế nguyên liệu</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho nước vào gạo, dùng vá (muôi) đảo nhẹ nhàng loại bỏ bụi bẩn, các bạn vo gạo cùng với nước 3 lần cho sạch nhé.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Vo gạo thật sạch trước khi nấu cơm" data-thumb="original" original-height="536" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/22-caa8c720-4bb5-446e-86f6-51e40bcf8d3f.jpg?v=1630651341447" /><em>Vo gạo thật sạch trước khi nấu cơm</em></p>
<p dir="ltr">Lá dứa các bạn rửa sạch, bó lại thành bó.&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Nồi cơm điện các bạn lau khô phần ruột nồi không để bị ướt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Bước 2: Nấu cơm bằng nồi cơm điện</strong></p>
<p dir="ltr">Các bạn cho 400ml nước vào nồi đun sôi, khi nồi nước sôi các bạn cho lá dứa và dầu ăn vào nồi, sau đó các bạn đổ gạo vào nồi đảo đều cho gạo dàn đều nồi và ngập nước.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Đun nước sôi cùng với lá dứa, sau đó cho gạo vào nồi" data-thumb="original" original-height="536" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/33-a8f89f17-a025-4f7b-b55a-b84e3f42a39f.jpg?v=1630651413928" /><em>Đun nước sôi cùng với lá dứa, sau đó cho gạo vào nồi</em></p>
<p dir="ltr">Đậy vung lại chờ 15 phút cho nồi cơm chín, sau khi nấu cơm được 20 phút là nồi cơm đã chín. Cơm chín hạt cơm tơi xốp, bóng mượt, không bị vỡ hạt.&nbsp;</p>
<p dir="ltr" style="text-align: center;"><img alt="Cơm nấu bằng nồi cơm điện rất tơi và đều hạt" data-thumb="original" original-height="536" original-width="640" src="//bizweb.dktcdn.net/100/420/256/files/44-37f65681-a10e-4f3d-942c-ddbfe524ef8b.jpg?v=1630651524038" /><em>Cơm nấu bằng nồi cơm điện rất tơi và đều hạt</em></p>
<p dir="ltr"><strong>Lưu ý khi nấu cơm bằng nồi cơm điện</strong></p>
<p dir="ltr">Khi vo gạo các bạn không dùng tay vo gạo tránh hạt gạo bị vỡ.</p>
<p dir="ltr">Dùng vá đảo đều nhẹ nhàng để loại bỏ bụi bẩn, nhưng&nbsp; không bị mất đi chất dinh dưỡng và độ ngọt của cơm.</p>
<p dir="ltr">Để cơm bóng hơn thì các bạn nên cho dầu ăn vào nấu cùng nhé.&nbsp;</p><br>Xem chi tiết tại: <a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-com" title="Bí quyết cách nấu cơm ngon với nồi cơm điện">Bí quyết cách nấu cơm ngon với nồi cơm điện</a>]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-com</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-nau-com</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Sep 2021 16:54:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>