<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Công thức nấu ăn - Tinh hoa quê nhà]]></title>
        <description><![CDATA[Tổng hợp các công thức nấu ăn ngon cùng tinh hoa quê nhà]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Jun 2021 04:23:34 GMT</lastBuildDate>
        <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 04:23:34 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách làm tắc muối thơm ngon vàng bóng không lo bị đắng]]></title>
            <description><![CDATA[<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-tac-muoi"><img src="https://bizweb.dktcdn.net/100/420/256/articles/cach-lam-tac-muoi-9.jpg?v=1623734585087"></a></br>Hướng dẫn làm tắc ngâm đường thơm ngon, không bị đắng và bảo quản được lâu. Tắc  muối đường vừa có tác dụng giải khát ngày nắng nóng, vừa tốt cho những người bị ho.]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-tac-muoi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-tac-muoi</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 04:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 Cách làm tắc xí muội chua ngọt giải nhiệt cho ngày hè]]></title>
            <description><![CDATA[<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-tac-xi-muoi"><img src="https://bizweb.dktcdn.net/100/420/256/articles/cach-lam-tac-xi-muoi-1.jpg?v=1623729269713"></a></br>Tắc có vị chua nhưng lại có một vị thơm hơn chanh. Giữa thời tiết nắng nóng oi ả mà được có 1 cốc tắc xí muội pha đá thì quả là điều tuyệt vời, vị thanh mát của đá, mùi thơm của tắc. Tinh Hoa Quê Nhà sẽ giới thiệu tới các bạn cách làm tắc xí muội đơn giản tại nhà.]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-tac-xi-muoi</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-tac-xi-muoi</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 04:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách kho cá bống trứng cay cay thơm nồng ngon hết cơm hết gạo]]></title>
            <description><![CDATA[<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-kho-ca-bong-trung"><img src="https://bizweb.dktcdn.net/100/420/256/articles/cach-kho-ca-bong-trung.jpg?v=1623924765747"></a></br>Cá bống trứng kho tiêu cay nồng là một món ăn cực kỳ tốn cơm được rất nhiều người Việt yêu thích. Đặc biệt, món ngon này lại khá dễ làm, không tốn nhiều công sức như nhiều người vẫn tưởng. Trong bài viết này, Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn bạn cách kho cá bống trứng ngon “hết cơm hết gạo” để bạn có thể tự tin trổ tài]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-kho-ca-bong-trung</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-kho-ca-bong-trung</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 01:33:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mách bạn cách làm sữa tươi chiên giòn thơm ngon béo ngậy]]></title>
            <description><![CDATA[<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-sua-tuoi-chien-gion"><img src="https://bizweb.dktcdn.net/100/420/256/articles/banh-sua-chien-1.jpg?v=1623079077817"></a></br>Bánh sữa tươi chiên không chỉ là món ăn yêu thích của giới trẻ mà còn là sở thích của các em bé, bên ngoài giòn tan của bột chiên xù, bên trong thơm ngon béo ngậy của sữa. Cách làm bánh sữa tươi chiên giòn thì không cầu kì, nguyên liệu và cách làm thì cực kì đơn giản.]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-sua-tuoi-chien-gion</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-sua-tuoi-chien-gion</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 06:03:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bật mí cách chiên gà KFC giòn tan chuẩn vị, làm ngay tại nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-chien-ga-kfc"><img src="https://bizweb.dktcdn.net/100/420/256/articles/cach-chien-ga-kfc-5.jpg?v=1623232115350"></a></br>Gà rán KFC là món ăn được nhiều người yêu thích, đặc biệt là giới trẻ. Tuy nhiên, đối với nhiều gia đình, một phần gà rán KFC mua ở cửa hàng hay siêu thị không phải là rẻ. Vì vậy, Tinh Hoa Quê Nhà sẽ bật mí cho bạn cách chiên gà KFC giòn tan chuẩn vị làm ngay tại nhà, giúp bạn tiết kiệm chi phí và không cần phải đi đâu]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-chien-ga-kfc</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-chien-ga-kfc</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 04:40:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn 3 cách hầm gà cách thuỷ thơm ngon bổ dưỡng]]></title>
            <description><![CDATA[<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-ham-ga-cach-thuy"><img src="https://bizweb.dktcdn.net/100/420/256/articles/ga-ham-cach-thuy-5.jpg?v=1622737854547"></a></br>Gà hầm là một món ăn, nó không chỉ là món ăn thông thường mà gà hầm còn được coi như là vị thuốc dùng để bồi bổ cho cơ thể với những người vừa mới ốm dậy, mất sức, phụ nữ sau sinh. Cùng THQN vào bếp với 3 món Gà hầm hạt sen, Gà hầm ngải cứu, Gà hầm thuốc bắc thơm ngon, bổ dưỡng tại nhà.]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-ham-ga-cach-thuy</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-ham-ga-cach-thuy</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 02:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng dẫn cách làm bánh nướng tết Trung thu thơm ngon hấp dẫn]]></title>
            <description><![CDATA[<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-banh-nuong"><img src="https://bizweb.dktcdn.net/100/420/256/articles/cach-lam-banh-nuong-27.jpg?v=1622654336330"></a></br>Bánh nướng - loại bánh truyền thống không thể thiếu trong ngày Tết đoàn viên. Cứ mỗi năm chuẩn bị đến ngày 15/8 âm lịch hàng năm thì khắp phố phường lại tràn ngập bánh nướng được bày bán, năm nay bạn chọn mua bánh nướng hay tự tay làm những chiếc bánh nướng ngon với công thức cực kì đơn giản có thể làm ngay tại nhà.]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-banh-nuong</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-banh-nuong</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 02:13:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mách bạn cách làm củ cải khô để lâu không lo bị mốc]]></title>
            <description><![CDATA[<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-cu-cai-kho"><img src="https://bizweb.dktcdn.net/100/420/256/articles/cach-lam-cu-cai-kho-8.jpg?v=1622557218597"></a></br>Từ xưa đến nay củ cải trắng luôn là món ăn quen thuộc của mọi gia đình, củ cải trắng có rất nhiều trên thị trường giá thành vừa rẻ và có giá trị dinh dưỡng cao. Để có thể lưu trữ củ cải ăn quanh năm, hôm nay Tinh Hoa Quê Nhà sẽ hướng dẫn các bạn cách muối củ cải khô đơn giản tại nhà.]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-cu-cai-kho</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-cu-cai-kho</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 02:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách làm bắp bò muối ngon ăn hoài không chán]]></title>
            <description><![CDATA[<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-bap-bo-muoi-ngon-an-hoai-khong-chan"><img src="https://bizweb.dktcdn.net/100/420/256/articles/bapbo.jpg?v=1622482695077"></a></br>Bắp bò (shank) hay còn gọi là thịt chân giò/thịt bắp đây là phần thịt có chứa một chút gân, phần Bắp rùa là phần phù hợp nhất để muối vì gân và thớ thịt ở vị trí này là ngon nhất. Bắp Bò sau khi muối khi ăn thường thái mỏng, thịt và gân hòa quyện, chứa vị ngọt của thịt, dòn dòn của gân, có thể ăn mãi mà không thấy]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-bap-bo-muoi-ngon-an-hoai-khong-chan</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-bap-bo-muoi-ngon-an-hoai-khong-chan</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 09:50:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mách bạn cách làm củ cải muối Hàn Quốc chua ngọt giòn chuẩn vị]]></title>
            <description><![CDATA[<a href="https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-cu-cai-muoi-han-quoc"><img src="https://bizweb.dktcdn.net/100/420/256/articles/cach-lam-cu-cai-muoi-han-quoc-1.jpg?v=1622481478797"></a></br>Ẩm thực Hàn Quốc đã trở nên phổ biến và quen thuộc với nhiều người dân Việt Nam, không chỉ nổi tiếng với kim chi, củ cải vàng muối cũng là một món ngon được nhiều người yêu thích. Bởi vị ngọt thanh của củ cải muối vàng, giòn sần sật, ăn kèm với mì, cơm hoặc cuộn kimbap đều rất tuyệt.]]></description>
            <link>https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-cu-cai-muoi-han-quoc</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tinhhoaquenha.vn/cach-lam-cu-cai-muoi-han-quoc</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 09:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>